[
    {
        "theme": "Carnaval e apropria\u00e7\u00e3o cultural  ",
        "essays": [
            {
                "title": "A apropria\u00e7\u00e3o cultural e o conhecimento hist\u00f3rico",
                "original_text": "No que se refere \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o cultural, \u00e9 poss\u00edvel destacar tanto aspectos positivos quanto negativos. Se por um lado, a intera\u00e7\u00e3o entre culturas diferentes contribui para o enriquecimento cultural n\u00e3o s\u00f3 do indiv\u00edduo, mas tamb\u00e9m da sociedade; por outro, o uso indevido de adere\u00e7os de um povo pode causar ainda mais intoler\u00e2ncia.Relativo ao apoderamento de outras culturas, a ado\u00e7\u00e3o de costumes distintos por um pa\u00eds ajuda a modelar um car\u00e1ter mais tolerante na sociedade, uma vez que ao conhecer a hist\u00f3ria de um povo pode-se olhar para o mundo por um outro ponto de vista e compreender as suas lutas e dificuldades.No entanto, a apropria\u00e7\u00e3o fora de contexto aliada \u00e0 aus\u00eancia de conhecimento hist\u00f3rico resulta numa maior austeridade entre os grupos culturais, visto que a ignor\u00e2ncia de indiv\u00edduos faz com que retratem de forma pejorativa os tra\u00e7os culturais de outros povos.Desse modo, \u00e9 importante que antes de se apropriar de adere\u00e7os e costumes de uma cultura, as pessoas busquem n\u00e3o s\u00f3 entender o significado, mas tamb\u00e9m a origem, atrav\u00e9s de livros e document\u00e1rios para uma maior flexibilidade e menos preconceito entre culturas diferentes.",
                "corrected_text": "No que se refere \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o cultural, \u00e9 poss\u00edvel destacar tanto aspectos positivos quanto negativos. Se por um lado, a intera\u00e7\u00e3o entre culturas diferentes contribui para o enriquecimento cultural n\u00e3o s\u00f3 do indiv\u00edduo, mas tamb\u00e9m da sociedade; por outro, o uso indevido de adere\u00e7os de um povo pode causar ainda mais intoler\u00e2ncia.Relativo ao apoderamento de outras culturas, a ado\u00e7\u00e3o de costumes distintos por um pa\u00eds ajuda a modelar um car\u00e1ter mais tolerante na sociedade, uma vez  que, ao conhecer a hist\u00f3ria de um  povo, pode-se olhar para o mundo por um outro ponto de vista e compreender as suas lutas e dificuldades.No entanto, a apropria\u00e7\u00e3o fora de  contexto, aliada \u00e0 aus\u00eancia de conhecimento  hist\u00f3rico, resulta numa maior austeridade entre os grupos culturais, visto que a ignor\u00e2ncia de indiv\u00edduos faz com que retratem de forma pejorativa os tra\u00e7os culturais de outros povos.Desse modo, \u00e9 importante que antes de se apropriar de adere\u00e7os e costumes de uma cultura, as pessoas busquem n\u00e3o s\u00f3 entender o significado, mas tamb\u00e9m a origem, atrav\u00e9s de livros e document\u00e1rios para uma maior flexibilidade e menos preconceito entre culturas diferentes.",
                "points": [
                    "200",
                    "160",
                    "160",
                    "200",
                    "160",
                    "880"
                ]
            },
            {
                "title": "No m\u00eas de fevereiro, muitos pa\u00edses",
                "original_text": "No m\u00eas de fevereiro, muitos pa\u00edses entram no clima de carnaval , a festa se caracteriza pelas diversidades de fantasias. No Brasil, entretando , vem ocorrendo casos de apropria\u00e7\u00e3o Cultural sobre culturas ind\u00edgenas e africanas. Nesse sentido, covem analisar, tais medidas para resolver esse problema.Inicialmente, os brasileiros costumam colocar suas criatividades em pr\u00e1tica em fantasias para as festas de carnaval . No entanto, \u00e9 constante os relatos de apropria\u00e7\u00e3o Cultural entre v\u00e1rios grupos sociais em adotar h\u00e1bitos, vestu\u00e1rio, objetos ou comportamentos espec\u00edficos de outra cultura. \u00c9 inaceit\u00e1vel usar uma Cultura como representa\u00e7\u00e3o de fantasia.Al\u00e9m disso, um caso cl\u00e1ssico que j\u00e1 causou pol\u00eamica \u00e9 o uso do turbante. Atualmente, ele pode ser facilmente comprado em lojas de departamento e visto em desfiles de moda. ou seja, ele se popularizou, foi apropriado pelo mercado. Contudo, para as religioes de matriz africana, esse elemento significa prote\u00e7\u00e3o para a cabe\u00e7a, que \u00e9 o elemento mais sagrado dentro desta pr\u00e1tica religiosa. Vale ressaltar, que dependendo do modo como ele \u00e9 colocado, o turbante indica o tempo em que a pessoa est\u00e1 inserida na religi\u00e3o.O minist\u00e9rio da cidadania , portanto, precisa criar um projeto de lei e refor\u00e7ar nas m\u00eddias sobre o uso de atribuir como fantasia a cultura desses povos. \u00c9 necess\u00e1rio que ocorra a conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade e respeito as culturas dos ind\u00edgenas e africanos. Assim, o Brasil se tornar\u00e1 um pa\u00eds mais harm\u00f4nico.",
                "corrected_text": "No m\u00eas de fevereiro, muitos pa\u00edses entram no clima de Carnaval, a festa se caracteriza  pela diversidade de fantasias. No Brasil,  entretanto,  v\u00eam ocorrendo casos de apropria\u00e7\u00e3o  das culturas ind\u00edgenas e africanas. Nesse sentido,  conv\u00e9m analisar medidas para resolver esse problema.Inicialmente, os brasileiros costumam colocar  sua criatividade em pr\u00e1tica em fantasias para as festas de  Carnaval. No entanto,  s\u00e3o constantes os relatos de apropria\u00e7\u00e3o  cultural entre v\u00e1rios grupos sociais  que adotam h\u00e1bitos, vestu\u00e1rio, objetos ou comportamentos espec\u00edficos de outra cultura. \u00c9 inaceit\u00e1vel usar uma  cultura como representa\u00e7\u00e3o de fantasia.Al\u00e9m disso, um caso cl\u00e1ssico que j\u00e1 causou pol\u00eamica \u00e9 o uso do turbante. Atualmente, ele pode ser facilmente comprado em lojas de departamento e visto em desfiles de moda.  Ou seja, ele se popularizou, foi apropriado pelo mercado. Contudo, para as  religi\u00f5es de matriz africana, esse elemento significa prote\u00e7\u00e3o para a cabe\u00e7a, que \u00e9 o elemento mais sagrado dentro  dessa pr\u00e1tica religiosa. Vale  ressaltar que, dependendo do modo como ele \u00e9 colocado, o turbante indica o tempo em que a pessoa  pratica essa religi\u00e3o.O  Minist\u00e9rio da Cidadania, portanto, precisa criar um projeto de lei e refor\u00e7ar nas m\u00eddias sobre o uso de atribuir como fantasia a cultura desses povos. \u00c9 necess\u00e1rio que ocorra a conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade e respeito  \u00e0s culturas dos ind\u00edgenas e africanos.  Brasil se tornar\u00e1 um pa\u00eds mais harm\u00f4nico.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "440"
                ]
            },
            {
                "title": "Apropria\u00e7\u00e3o cultural e atualidades",
                "original_text": "\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia a valoriza\u00e7\u00e3o da cultura para a forma\u00e7\u00e3o da identidade de uma regi\u00e3o. Mas, comenta-se com frequ\u00eancia, a respeito da apropria\u00e7\u00e3o cultural - julgada inadequada- causada pela falta de conhecimento geral e influ\u00eancia midi\u00e1tica ou da moda.Ao se examinarem alguns aspectos atuais evid\u00eancia se essa acultura\u00e7\u00e3o, por exemplo, o uso de turbantes por mulheres brancas, item pertencente a cultura negra. Muitas dessas mulheres fazem uso desse adere\u00e7o pela sua est\u00e9tica e n\u00e3o pela hist\u00f3ria que o mesmo representa.Outro fator existente \u00e9 a influ\u00eancia que a moda e a m\u00eddia exercem sobre a sociedade, ditam comportamentos, a\u00e7\u00f5es e at\u00e9 ideologias. Muitas vezes os indiv\u00edduos nem percebem essa influ\u00eancia, levando os mesmos a aderirem caracter\u00edsticas de outras culturas.Levando-se em considera\u00e7\u00e3o esses aspectos, conclui-se que a sociedade deve semear o conhecimento sobre sua pr\u00f3pria cultura, atrav\u00e9s do ensino de artes nas escolas, apresentando dan\u00e7as, m\u00fasicas, personalidades e obras de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds. O governo tamb\u00e9m pode atuar nesse tema em incentivos como com a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso a museus, teatros, cinemas, etc. Torna-se percept\u00edvel para a popula\u00e7\u00e3o a cultura a que est\u00e3o inseridos e saber\u00e3o reconhecer a apropria\u00e7\u00e3o cultural e elimina-la quando necess\u00e1rio, valorizando assim, sua cultura e identidade pr\u00f3pria.",
                "corrected_text": "\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia a valoriza\u00e7\u00e3o da cultura para a forma\u00e7\u00e3o da identidade de uma regi\u00e3o. Mas, comenta-se com  frequ\u00eancia a respeito da apropria\u00e7\u00e3o cultural - julgada inadequada- causada pela falta de conhecimento geral e da influ\u00eancia midi\u00e1tica ou da moda.Ao se examinarem alguns aspectos  atuais, evidencia-se essa acultura\u00e7\u00e3o, por exemplo, o uso de turbantes por mulheres brancas, item pertencente  \u00e0 cultura negra. Muitas dessas mulheres fazem uso desse adere\u00e7o pela sua est\u00e9tica e n\u00e3o pela hist\u00f3ria que o mesmo representa.Outro fator  envolvido nisso \u00e9 a influ\u00eancia que a moda e a m\u00eddia exercem sobre a sociedade,  ditando comportamentos, a\u00e7\u00f5es e at\u00e9 ideologias. Muitas vezes os indiv\u00edduos nem percebem essa influ\u00eancia,  o que os leva a aderirem a caracter\u00edsticas de outras culturas.Levando-se em considera\u00e7\u00e3o esses aspectos, conclui-se que a sociedade deve semear o conhecimento sobre sua pr\u00f3pria cultura, atrav\u00e9s do ensino de artes nas escolas, apresentando dan\u00e7as, m\u00fasicas, personalidades e obras de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds. O governo tamb\u00e9m pode atuar nesse  problema, com incentivos como  a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso a museus, teatros, cinemas, etc. Torna-se percept\u00edvel para a popula\u00e7\u00e3o a cultura a que est\u00e3o inseridos e saber\u00e3o reconhecer a apropria\u00e7\u00e3o cultural e  elimin\u00e1-la quando necess\u00e1rio, valorizando assim, sua cultura e identidade pr\u00f3pria.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "440"
                ]
            },
            {
                "title": "Representa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena no meio social",
                "original_text": "Apropria\u00e7\u00e3o cultural \u00e9 um termo usado para se referir ao uso de elementos de uma cultura que n\u00e3o \u00e9 a sua em diferentes contextos, como fez a atriz Alessandra Negrini ao optar por um cocar ind\u00edgena para desfilar em seu bloco de carnaval. A artista recebeu fortes criticas em suas redes sociais por estar desrespeitando a cultura citada, com a justificativa de que \"\u00edndio n\u00e3o \u00e9 fantasia\".H\u00e1 diferentes opini\u00f5es das tribos em rela\u00e7\u00e3o ao assunto e muitas delas consideram a representa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena no carnaval como uma troca cultural e muitas vezes como uma forte critica social ao preconceito sofrido por eles.As festas carnavalescas s\u00e3o parte da identidade cultural do Brasil e trazer visibilidade a situa\u00e7\u00e3o dos \u00edndios por meio delas pode ser a pe\u00e7a chave para diminuir o racismo e o preconceito que ainda \u00e9 muito frequente na nossa sociedade.\u00c9 necess\u00e1rio, sobretudo  que haja o respeito com as diferentes etnias e que a representa\u00e7\u00e3o do \u00edndio no meio social n\u00e3o seja feita de forma ofensiva e sim como um apoio as suas necessidades, pois uma identidade cultural n\u00e3o deve ser desvalorizada ou ridicularizada.",
                "corrected_text": "Apropria\u00e7\u00e3o cultural \u00e9 um termo usado para se referir ao uso de elementos de uma cultura que n\u00e3o \u00e9 a sua em diferentes contextos, como fez a atriz Alessandra Negrini ao optar por um cocar ind\u00edgena para desfilar em seu bloco de carnaval. A artista recebeu fortes  cr\u00edticas em suas redes sociais por estar desrespeitando a cultura citada, com a justificativa de que \"\u00edndio n\u00e3o \u00e9 fantasia\".H\u00e1 diferentes opini\u00f5es das tribos em rela\u00e7\u00e3o ao assunto e muitas delas consideram a representa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena no carnaval como uma troca cultural e muitas vezes como uma forte  cr\u00edtica social ao preconceito sofrido por eles.As festas carnavalescas s\u00e3o parte da identidade cultural do Brasil e trazer visibilidade a situa\u00e7\u00e3o dos \u00edndios por meio delas pode ser a  pe\u00e7a-chave para diminuir o racismo e o preconceito que ainda  s\u00e3o muito frequentes na nossa sociedade.\u00c9 necess\u00e1rio,  sobretudo, que haja o respeito com as diferentes etnias e que a representa\u00e7\u00e3o do \u00edndio no meio social n\u00e3o seja feita de forma ofensiva e sim como um apoio  \u00e0s suas necessidades, pois uma identidade cultural n\u00e3o deve ser desvalorizada ou ridicularizada.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "A afronta carnavalesca",
                "original_text": "Durante a coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil, o \u00edndio foi sujeito a imposi\u00e7\u00e3o portuguesa de forma grotesca que apesar da sua bravura e resist\u00eancia acabaram sendo contidos e escravizados. Nos dias atuais, depois do romance indianista, tal figura ganhou popularidade e debates nas redes sociais juntamente com outros s\u00edmbolos culturais, a fim de que possam esclarecer se \u00e9 correto o uso de fantasias que n\u00e3o fa\u00e7am parte do seu \u00e2mbito cultural.A #\u00edndion\u00e3o\u00e9fantasia ganhou notoriedade quando a ind\u00edgena Kat\u00fa Mirim postou um v\u00eddeo nas redes sociais afirmando que tal fantasia \u00e9 desrespeitosa e racista contra o seu povo al\u00e9m de enaltecer o estere\u00f3tipo do \u00edndio folcl\u00f3rico. \u00c9 nesse per\u00edodo de que as lojas come\u00e7am a vender loucamente esse tipo de fantasia e que o brasileiro logo faz uma refer\u00eancia com a coloniza\u00e7\u00e3o e compra na tentativa de homenagear, mas quando perguntam aos mesmo, que povos est\u00e3o sendo homenageado? n\u00e3o saber\u00e3o responder e logo a fantasia deixa de ser um \"singela homenagem\" para se tornar mais uma pe\u00e7a de roupa que est\u00e1 apenas seguindo o rumo da moda.Essas discurs\u00f5es variam de \u00e9poca para \u00e9poca, n\u00e3o podemos confundir artif\u00edcios usados com o objetivo de trocas culturais a exemplo de interc\u00e2mbios, com essas tentativas banais semelhantes a de Alessandra Negrini de usar a cultura ind\u00edgena para a autopromo\u00e7\u00e3o. Ainda no mesmo contexto h\u00e1 o \"blackface\", a pr\u00e1tica de pessoas fenotipicamente brancas pintarem suas caras com tintas pretas, al\u00e9m da utiliza\u00e7\u00e3o de artif\u00edcios afro-americanos como turbantes, perucas blackpower, entre outros, na mesma ideia de homenagear, mas acaba sendo traduzido como apropria\u00e7\u00e3o cultural.Diante dos fatos expostos, o homem branco j\u00e1 conquistou muito espa\u00e7o e interferir dentro da cultura que n\u00e3o lhe pertence \u00e9 algo inadmiss\u00edvel. Cabe a n\u00f3s a longo prazo educarmos as nossas crian\u00e7as a dar valor a sua cultura e respeitar o espa\u00e7o onde n\u00e3o lhe representa, a fim de que haja uma harmonia cultural al\u00e9m de repelir o uso exclusivo para a auto exalta\u00e7\u00e3o , sem rela\u00e7\u00e3o com a realidade com a inten\u00e7\u00e3o de evitar poss\u00edveis afrontas.",
                "corrected_text": "Durante a coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil, o \u00edndio foi sujeito  \u00e0  que apesar da sua bravura e resist\u00eancia acabaram sendo contidos e escravizados. Nos dias atuais, depois do romance indianista, tal figura ganhou popularidade e debates nas redes  sociais, juntamente com outros s\u00edmbolos culturais, a fim de que possam esclarecer se \u00e9 correto o uso de fantasias que n\u00e3o fa\u00e7am parte do seu \u00e2mbito cultural.A #\u00edndion\u00e3o\u00e9fantasia ganhou notoriedade quando a ind\u00edgena Kat\u00fa Mirim postou um v\u00eddeo nas redes sociais afirmando que tal fantasia \u00e9 desrespeitosa e racista contra o seu  povo, al\u00e9m de enaltecer o estere\u00f3tipo do \u00edndio folcl\u00f3rico. \u00c9 nesse per\u00edodo  que as lojas come\u00e7am a vender loucamente esse tipo de fantasia e que o brasileiro logo faz uma refer\u00eancia com a coloniza\u00e7\u00e3o e compra na tentativa de homenagear, mas quando perguntam  ao mesmo, que povos est\u00e3o sendo homenageado? n\u00e3o saber\u00e3o responder e logo a fantasia deixa de ser um \"singela homenagem\" para se tornar mais uma pe\u00e7a de roupa que est\u00e1 apenas seguindo o rumo da moda.Essas  discuss\u00f5es variam de \u00e9poca para \u00e9poca, n\u00e3o podemos confundir artif\u00edcios usados com o objetivo de trocas culturais a exemplo de interc\u00e2mbios, com essas tentativas banais semelhantes a de Alessandra Negrini de usar a cultura ind\u00edgena para a autopromo\u00e7\u00e3o. Ainda no mesmo contexto h\u00e1 o \"blackface\", a pr\u00e1tica de pessoas fenotipicamente brancas pintarem suas caras com tintas pretas, al\u00e9m da utiliza\u00e7\u00e3o de artif\u00edcios  afroamericanos como turbantes, perucas blackpower, entre outros, na mesma ideia de homenagear, mas acaba sendo traduzido como apropria\u00e7\u00e3o cultural.Diante dos fatos expostos, o homem branco j\u00e1 conquistou muito espa\u00e7o e interferir dentro da cultura que n\u00e3o lhe pertence \u00e9 algo inadmiss\u00edvel. Cabe a  n\u00f3s, a longo  prazo, educarmos as nossas crian\u00e7as a dar valor a sua cultura e respeitar o espa\u00e7o onde n\u00e3o lhe representa, a fim de que haja uma harmonia cultural al\u00e9m de repelir o uso exclusivo para a  autoexalta\u00e7\u00e3o, sem rela\u00e7\u00e3o com a realidade com a inten\u00e7\u00e3o de evitar poss\u00edveis afrontas.",
                "points": [
                    "20",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "380"
                ]
            },
            {
                "title": "Carnaval: uma festa de cultura",
                "original_text": "O carnaval \u00e9 um per\u00edodo de festas. Com folia, fantasias, desfiles e dan\u00e7as. Entretanto, atualmente tem se tornado tema de debates. O principal questionamento levantado se refere ao uso indevido de s\u00edmbolos culturais em blocos e escolas de samba. A problem\u00e1tica se desenvolve a partir do preconceito velado e da ignor\u00e2ncia presente na sociedade.Uma vez que o problema n\u00e3o est\u00e1 no uso dos s\u00edmbolos, mas na normaliza\u00e7\u00e3o de atitudes preconceituosas, gerando uma viol\u00eancia disfar\u00e7ada. Por exemplo quando as pessoas vestem adere\u00e7os e roupas de origem ind\u00edgena e fazem gestos ridicularizando rituais ou costumes, est\u00e3o estimulando a imagem de uma cultura selvagem, fora da realidade da \"civiliza\u00e7\u00e3o\", remetendo ao per\u00edodo hist\u00f3rico da coloniza\u00e7\u00e3o. Essa atitude \u00e9 racista e est\u00e1 ferindo diretamente a identidade de um povo. Podemos ver o mesmo enredo com atos machistas, homofobicos , dentre outros. O \u00fanico caminho \u00e9 disseminar informa\u00e7\u00e3o para as pessoas.Cabe mencionar que grande parte da popula\u00e7\u00e3o enxerga a reflex\u00e3o dos s\u00edmbolos representados como um ato \"politicamente correto\", alegando que o carnaval \u00e9 uma celebra\u00e7\u00e3o descontra\u00edda e n\u00e3o voltada para discuss\u00f5es sociais. Acabamos esquecendo o princ\u00edpio do respeito ao pr\u00f3ximo, do lugar de fala, as lutas atrav\u00e9s da resist\u00eancia afim de firmar suas identidades e a da desconstru\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos. Precisamos refletir criticamente sobre essas quest\u00f5es, n\u00e3o apenas no carnaval, mas tamb\u00e9m, ao longo do ano, pois dessa forma teremos o progresso que almejamos, aprendendo que todas as culturas passam por transforma\u00e7\u00f5es e precisamos valorizar cada uma em sua singularidade.Contudo, urge que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, acrescente na grade curricular das escolas conte\u00fados mais aprofundados sobre afrodescend\u00eancia, ind\u00edgenas, feminismo, hist\u00f3rias das lutas de resist\u00eancia contra todo tipo de preconceito. Que os alunos possam ter contato n\u00e3o somente te\u00f3rico, mas pr\u00e1tico com a diversidade existente no nosso pa\u00eds, dessa forma tamb\u00e9m estendendo para a sociedade, atrav\u00e9s de palestras, investimentos em museus, parques e a valoriza\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nios hist\u00f3ricos. Para enfim termos uma sociedade mais tolerante e mais aberta a conhecer a cultura de diferentes grupos.",
                "corrected_text": "O carnaval \u00e9 um per\u00edodo de  festas, com folia, fantasias, desfiles e dan\u00e7as. Entretanto, atualmente tem se tornado tema de debates. O principal questionamento levantado se refere ao uso indevido de s\u00edmbolos culturais em blocos e escolas de samba. A problem\u00e1tica se desenvolve a partir do preconceito velado e da ignor\u00e2ncia presente na sociedade.Uma vez que o problema n\u00e3o est\u00e1 no uso dos s\u00edmbolos, mas na normaliza\u00e7\u00e3o de atitudes preconceituosas, gerando uma viol\u00eancia disfar\u00e7ada. Por  exemplo, quando as pessoas vestem adere\u00e7os e roupas de origem ind\u00edgena e fazem gestos ridicularizando rituais ou costumes, est\u00e3o estimulando a imagem de uma cultura selvagem, fora da realidade da \"civiliza\u00e7\u00e3o\", remetendo ao per\u00edodo hist\u00f3rico da coloniza\u00e7\u00e3o. Essa atitude \u00e9 racista e est\u00e1 ferindo diretamente a identidade de um povo. Podemos ver o mesmo enredo com atos  machistas ehomof\u00f3bicos, dentre outros.  A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o para isso \u00e9 disseminar informa\u00e7\u00e3o para as pessoas.Cabe mencionar que grande parte da popula\u00e7\u00e3o enxerga  a apropria\u00e7\u00e3o cultural como um  conceito \"politicamente correto\", alegando que o  Carnaval \u00e9 uma celebra\u00e7\u00e3o descontra\u00edda e n\u00e3o voltada para discuss\u00f5es sociais. Acabamos esquecendo o princ\u00edpio do respeito ao pr\u00f3ximo, do lugar de fala,  das lutas  e resist\u00eancia  a fim de firmar  sua identidade e   desconstru\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos. Precisamos refletir criticamente sobre essas quest\u00f5es, n\u00e3o apenas no carnaval, mas tamb\u00e9m, ao longo do ano, pois dessa forma teremos o progresso que almejamos, aprendendo que todas as culturas passam por transforma\u00e7\u00f5es e precisamos valorizar cada uma em sua singularidade.Contudo, urge que o Minist\u00e9rio da  Educa\u00e7\u00e3o acrescente na grade curricular das escolas conte\u00fados mais aprofundados sobre afrodescend\u00eancia, ind\u00edgenas, feminismo, hist\u00f3rias das lutas de resist\u00eancia contra todo tipo de preconceito. Que os alunos possam ter contato n\u00e3o somente te\u00f3rico, mas pr\u00e1tico com a diversidade existente no nosso pa\u00eds,  estendendo isso, tamb\u00e9m, para a sociedade, atrav\u00e9s de palestras, investimentos em museus, parques e  da valoriza\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nios  hist\u00f3ricos, para, enfim, termos uma sociedade mais tolerante e mais aberta a conhecer a cultura de diferentes grupos.",
                "points": [
                    "120",
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "720"
                ]
            },
            {
                "title": "Carnaval ou cultura",
                "original_text": "O carnaval chegou ao Brasil no per\u00edodo colonial assim sendo os escravos pintava os rostos e saiam nas ruas. Tradicionalmente aos cat\u00f3licos \u00e9 o marco do in\u00edcio da Quaresma 40 dias segue at\u00e9 a sexta-feira santa dois Dias antes da P\u00e1scoa.Em primeira an\u00e1lise, o governador Federal libera um valor a cada estado ao incentivo \u00e0 cultura, empresas privadas destinam partes dos impostos e aplica em eventos da festa.Em segunda an\u00e1lise a brincadeira que encanta diversos turistas de toda na\u00e7\u00e3o atrai, tamb\u00e9m a grandes riscos de v\u00edcios e desidrata\u00e7\u00e3o aos cidad\u00e3os no desfile promovendo postos de ambul\u00e2ncias e policiamento devida a negligencia humana ocasiona mortes acidentais.Por fim, em 2020, a escola de samba de S\u00e3o Clemente no figurino teve o enredo o Presidente da Rep\u00fablica, embora o carnavalesco pode-se ser usado para manifestar insatisfa\u00e7\u00f5es sociais.Ent\u00e3o, o MINST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O deve repensar, e assim veria que vale mais gastar o dinheiro da festa carnavalesca com cria\u00e7\u00e3o de mais escolas com qualidade, mais hospitais p\u00fablicos, investir em saneamento b\u00e1sico e por fim veria que o carnal de fato n\u00e3o \u00e9 o s\u00edmbolo da nacionalidade brasileira do s\u00e9culo XXI.",
                "corrected_text": "O  Carnaval chegou ao Brasil no per\u00edodo   colonial. Assim sendo, os escravos  pintavam os rostos e  sa\u00edam  \u00e0s ruas.   Tradicionalmente, para os cat\u00f3licos, \u00e9 o marco do in\u00edcio da  Quaresma, 40 dias  que seguem at\u00e9 a  Sexta-feira Santa, dois  dias antes da P\u00e1scoa.Em primeira an\u00e1lise, o  o Governo federal libera um valor  para cada estado  em incentivo \u00e0  cultura. Empresas privadas destinam  parte dos impostos e  aplicam em eventos da festa.Em segunda  an\u00e1lise, a brincadeira que encanta diversos turistas de toda a na\u00e7\u00e3o atrai,  tamb\u00e9m, grandes riscos de v\u00edcios e desidrata\u00e7\u00e3o aos cidad\u00e3os no desfile promovendo postos de ambul\u00e2ncias e policiamento  devido \u00e0 neglig\u00eancia humana ocasiona mortes acidentais.Por fim, em 2020, a escola de samba de S\u00e3o Clemente no figurino teve o enredo o Presidente da Rep\u00fablica, embora o carnavalesco pode-se ser usado para manifestar insatisfa\u00e7\u00f5es sociais.Ent\u00e3o, o  Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o deve  repensar o evento e, assim, veria que vale mais gastar o dinheiro da festa carnavalesca com cria\u00e7\u00e3o de mais escolas com qualidade, mais hospitais p\u00fablicos, investir em saneamento b\u00e1sico e por fim veria que o  Carnaval de fato n\u00e3o \u00e9 o s\u00edmbolo da nacionalidade brasileira do s\u00e9culo XXI.",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "Monop\u00f3lio cultural?",
                "original_text": "Em meados do s\u00e9culo XV a.c., originou-se o alfabeto fen\u00edcio, primeiro a ser usado em larga escala, originando todos os outros os alfabetos da atualidade. Destacando esse contexto , torna-se pertinente destacar a tem\u00e1tica de apropria\u00e7\u00e3o cultural, levando em conta fatores como  liberdade individual e as trocas culturais.Primeiramente, entende-se liberdade como o direito de agir segundo o seu livre arb\u00edtrio, de acordo com a pr\u00f3pria vontade, desde que n\u00e3o prejudique outra pessoa. Tendo em vista isso, descreve-se como express\u00e3o da pr\u00f3pria liberdade o direito de usar elementos cultural de um povo, desde que n\u00e3o seja com o intuito de ridicularizar e menosprez\u00e1-lo.Al\u00e9m disso, evidencia-se a constante miscigena\u00e7\u00e3o cultural ocorrida desde os prim\u00f3rdios da coloniza\u00e7\u00e3o brasileira. Nos apropriamos de conhecimentos, h\u00e1bitos, m\u00fasicas e de diversos elementos culturais, assim como no caso do alfabeto fen\u00edcio, por se tratarem tratar de elementos que n\u00e3o se caracterizam como monop\u00f3lio, ou seja, posse exclusiva ou propriedade de um s\u00f3.Torna-se necess\u00e1rio, portanto, que o conceito de apropria\u00e7\u00e3o cultural seja tratado como processo natural de troca cultural entre a popula\u00e7\u00e3o. Assim, cabe ao governo nacional estabelecer uma nova defini\u00e7\u00e3o judicial pra esse termo, e implantar em leis a liberdade de apropria\u00e7\u00e3o.",
                "corrected_text": "Em meados do s\u00e9culo XV a.c.,  o alfabeto fen\u00edcio, primeiro a ser usado em larga escala,  todos os outros os alfabetos da atualidade.  Considerando esse fato, torna-se pertinente  abordar a tem\u00e1tica  da apropria\u00e7\u00e3o cultural, levando em conta fatores como a liberdade individual e as trocas culturais.Primeiramente, entende-se liberdade como o direito de agir segundo o seu livre arb\u00edtrio, de acordo com a pr\u00f3pria vontade, desde que n\u00e3o prejudique outra pessoa. Tendo em vista isso, descreve-se como express\u00e3o da pr\u00f3pria liberdade o direito de usar elementos  culturais de um povo, desde que n\u00e3o seja com o intuito de  ridiculariz\u00e1-lo e menosprez\u00e1-lo.Al\u00e9m disso, evidencia-se a constante miscigena\u00e7\u00e3o cultural ocorrida desde os prim\u00f3rdios da coloniza\u00e7\u00e3o brasileira. Nos apropriamos de conhecimentos, h\u00e1bitos, m\u00fasicas e de diversos elementos culturais, assim como no caso do alfabeto fen\u00edcio, por se tratar de elementos que n\u00e3o se caracterizam como monop\u00f3lio, ou seja, posse exclusiva ou propriedade de um s\u00f3.Torna-se necess\u00e1rio, portanto, que o conceito de apropria\u00e7\u00e3o cultural seja tratado como processo natural de troca cultural entre a popula\u00e7\u00e3o. Assim, cabe ao governo nacional estabelecer uma nova defini\u00e7\u00e3o judicial  para esse termo, e implantar em leis a liberdade de apropria\u00e7\u00e3o.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "680"
                ]
            },
            {
                "title": "Apropria\u00e7\u00e3o cultural: t\u00e3o necess\u00e1ria quanto natural",
                "original_text": "Todos os anos, foli\u00f5es v\u00e3o as ruas fantasiados ou utilizando simbolos das mais diversas culturas como a ind\u00edgena  por exemplo. Uma simples tradi\u00e7\u00e3o, que no entanto vira pol\u00eamica por aqueles que n\u00e3o aprovam essa pr\u00e1tica, alegando ser desrespeitosa e perpetuac\u00e3o de estere\u00f3tipos, alcunhando a pr\u00e1tica de apropria\u00e7\u00e3o cultural. Todavia esses se esquecem que uso desses s\u00edmbolos \u00e9 um fen\u00f4meno n\u00e3o apenas natural e espont\u00e2neo como tamb\u00e9m ben\u00e9fico para uma sociedade.Primeiramente, \u00e9 importante pontuar que a cultura de um povo n\u00e3o \u00e9 algo fechado e restrito, pelo contr\u00e1rio, \u00e9 um processo din\u00e2mico sujeito a mudan\u00e7as no decorrer do tempo. O intercambio cultural entre povos \u00e9 um fen\u00f4meno que permeou toda a hist\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o. A cultura ocidental \u00e9 resultados das trocas culturais que se originaram do per\u00edodo helen\u00edstico. Outro exemplo se d\u00e1 na forma\u00e7\u00e3o da rica e diversificada cultura brasileira constru\u00edda sobre o trip\u00e9 do povo ind\u00edgenas, africana e europeia .Al\u00e9m disso, o uso desses s\u00edmbolos representa uma forma de preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria hist\u00f3rica de um povo. Durante o carnaval, os blocos de rua e desfiles de escolas de samba cumprem esse papel homenageando as diversas culturas por meio dos figurinos e enredos com mensagens de uni\u00e3o e toler\u00e2ncia promovendo assim um belo espet\u00e1culo. Outro exemplo \u00e9 a capoeira, uma pr\u00e1tica originada dos escravizados que se difundiu no pa\u00eds e hoje representa a luta daquele povo contra o regime escravagista. Dessa forma a assimila\u00e7\u00e3o de culturas presente nessas manifesta\u00e7\u00f5es promove inclus\u00e3o e mem\u00f3ria hist\u00f3rica.Desse modo, fica evidente que a cr\u00edtica negativa ao uso de fantasias n\u00e3o faz sentido diante a natureza espont\u00e2nea desse processo. Ademais, n\u00e3o considera a import\u00e2ncia da apropria\u00e7\u00e3o cultural \u00e0 medida que contribui para o amadurecimento de uma sociedade. Sendo assim, o foli\u00e3o pode celebrar ainda mais sabendo que a fantasia de \u00edndio n\u00e3o \u00e9 instrumento de deprecia\u00e7\u00e3o mas sim de representatividade.",
                "corrected_text": "Todos os anos, foli\u00f5es v\u00e3o  \u00e0s ruas fantasiados ou utilizando  s\u00edmbolos das mais diversas  culturas, como a  ind\u00edgena, por exemplo. Uma simples tradi\u00e7\u00e3o,  que, no  entanto, vira pol\u00eamica  para aqueles que n\u00e3o aprovam essa pr\u00e1tica, alegando ser desrespeitosa e  perpetuar estere\u00f3tipos,  alcunhando-a de apropria\u00e7\u00e3o cultural. Todavia esses se esquecem que o uso desses s\u00edmbolos \u00e9 um fen\u00f4meno n\u00e3o apenas natural e  espont\u00e2neo, como tamb\u00e9m ben\u00e9fico para uma sociedade.Primeiramente, \u00e9 importante pontuar que a cultura de um povo n\u00e3o \u00e9 algo fechado e restrito, pelo contr\u00e1rio, \u00e9 um processo din\u00e2mico sujeito a mudan\u00e7as no decorrer do tempo. O  interc\u00e2mbio cultural entre povos \u00e9 um fen\u00f4meno que permeou toda a hist\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o. A cultura ocidental \u00e9  o resultado das trocas culturais que se originaram  no per\u00edodo helen\u00edstico. Outro exemplo se d\u00e1 na forma\u00e7\u00e3o da rica e diversificada cultura  brasileira, constru\u00edda sobre o trip\u00e9  dos povos ind\u00edgenas,  africanos e europeus.Al\u00e9m disso, o uso desses s\u00edmbolos representa uma forma de preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria hist\u00f3rica de um povo. Durante o carnaval, os blocos de rua e desfiles de escolas de samba cumprem esse  papel, homenageando as diversas culturas por meio dos figurinos e enredos com mensagens de uni\u00e3o e  toler\u00e2ncia, promovendo assim um belo espet\u00e1culo. Outro exemplo \u00e9 a capoeira, uma pr\u00e1tica originada dos  escravos que se difundiu no pa\u00eds e hoje representa a luta daquele povo contra o regime escravagista. Dessa  forma, a assimila\u00e7\u00e3o de culturas presente nessas manifesta\u00e7\u00f5es promove inclus\u00e3o e mem\u00f3ria hist\u00f3rica.Desse modo, fica evidente que a cr\u00edtica negativa ao uso de fantasias n\u00e3o faz sentido diante  da natureza espont\u00e2nea desse processo. Ademais, n\u00e3o considera a import\u00e2ncia da apropria\u00e7\u00e3o cultural \u00e0 medida que contribui para o amadurecimento de uma sociedade. Sendo assim, o foli\u00e3o pode celebrar ainda  mais, sabendo que a fantasia de \u00edndio n\u00e3o \u00e9 instrumento de  deprecia\u00e7\u00e3o, mas sim de representatividade.",
                "points": [
                    "160",
                    "200",
                    "160",
                    "200",
                    "160",
                    "880"
                ]
            },
            {
                "title": "Apropria\u00e7\u00e3o cultural significa uma pessoa...",
                "original_text": "Apropria\u00e7\u00e3o cultural significa uma pessoa poder usar elementos de outras cultura como roupas, s\u00edmbolos e v\u00e1rios outros elementos. Que tenham algum significado para determinada cultura.Ao usar em um festival como carnaval a \"fantasia\" de \u00edndio estar\u00e1 cometendo apropria\u00e7\u00e3o cultural, sim estar\u00e1 pois n\u00e3o \u00e1 nem um ind\u00edgena no local que permitiu fazer o uso da sua cultura. Apropria\u00e7\u00e3o cultural s\u00f3 acontece quando voc\u00ea faz o uso da cultura sem a permiss\u00e3o do grupo e quando a zombam.Mas se voc\u00ea fizer o uso dos elementos da cultura no meio daquele povo com o consenso deles, at\u00e9 eles se agradaram pois mostrar\u00e1 como uma forma de respeito e interesse pela cultura.Apropria\u00e7\u00e3o cultural foi um tema muito debatido ap\u00f3s o carnaval de 2020 onde houve at\u00e9 famosos que fizeram esta atitude.",
                "corrected_text": "Apropria\u00e7\u00e3o cultural significa uma pessoa poder usar elementos de outras  culturas como roupas, s\u00edmbolos e v\u00e1rios outros  elementos que tenham algum significado para determinada cultura.Ao usar em um festival como  o Carnaval a \"fantasia\" de \u00edndio estar\u00e1 cometendo apropria\u00e7\u00e3o cultural, sim estar\u00e1 pois n\u00e3o  h\u00e1 nem um ind\u00edgena no local que permitiu fazer o uso da sua cultura. Apropria\u00e7\u00e3o cultural s\u00f3 acontece quando voc\u00ea faz o uso da cultura sem a permiss\u00e3o do grupo e quando a zombam.Mas se voc\u00ea fizer o uso dos elementos da cultura no meio daquele povo com o consenso deles, at\u00e9 eles  ficar\u00e3o agradados, pois mostrar\u00e1 como uma forma de respeito e interesse pela cultura.Apropria\u00e7\u00e3o cultural foi um tema muito debatido ap\u00f3s o carnaval de 2020  quando houve at\u00e9 famosos que fizeram esta atitude.",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "Dar voz para quem n\u00e3o a possui",
                "original_text": "A apropria\u00e7\u00e3o cultural acontece quando um indiv\u00edduo utiliza elementos de um povo sem ser parte dele como mero acess\u00f3rio .No Carnaval especificamente esse ato de apoderar-se pode ser considerado mais grave, uma vez que o sujeito usa os adere\u00e7os de um grupo como mera fantasia, anulando o costume exclusivo de uma estirpe.No entanto, deve haver diferencia\u00e7\u00e3o quando os adornos s\u00e3o usados como forma de manifesta\u00e7\u00e3o e para fortalecer uma comunidade, tratando-se de algo nobre e n\u00e3o apoderamento .Portanto o carnaval \u00e9 al\u00e9m de uma \u00e9poca de festividades tamb\u00e9m uma forma de estimular a interpreta\u00e7\u00e3o e debater quando uma etnia est\u00e1 sendo meramente usurpada para entretenimento bem como os trajes intercorrem aos protestos para que a visibilidade deles aumentem mas acabam sem receber a devida import\u00e2ncia pela falta de compreens\u00e3o da sociedade.Resta ent\u00e3o ao receptor entender a mensagem carnavalesca do emissor, cabendo a todos aproveitar essa temporada do ano com respeito e sensatez.",
                "corrected_text": "A apropria\u00e7\u00e3o cultural acontece quando um indiv\u00edduo utiliza como meros acess\u00f3rios elementos da cultura de um povo do qual n\u00e3o faz parteNo  Carnaval, especificamente, esse ato de  apropria\u00e7\u00e3o pode ser considerado mais grave, uma vez que o sujeito usa os adere\u00e7os de um grupo como mera fantasia, anulando o costume exclusivo de uma estirpe.No entanto, deve haver diferencia\u00e7\u00e3o quando os adornos s\u00e3o usados como forma de manifesta\u00e7\u00e3o e para fortalecer uma comunidade, tratando-se de algo nobre e n\u00e3o de  apropria\u00e7\u00e3o.  Portanto, o Carnaval \u00e9, al\u00e9m de uma \u00e9poca de  festividades, tamb\u00e9m uma forma de estimular a interpreta\u00e7\u00e3o e  o debate sobre quando uma etnia est\u00e1 sendo meramente usurpada para  entretenimento, bem como os trajes intercorrem aos protestos para que a visibilidade deles aumentem aumentem, mas acabam sem receber a devida import\u00e2ncia pela falta de compreens\u00e3o da sociedade. Resta, ent\u00e3o, ao receptor entender a mensagem carnavalesca do emissor, cabendo a todos aproveitar essa temporada do ano com respeito e sensatez.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "440"
                ]
            },
            {
                "title": "Carnaval: sin\u00f4nimo de composi\u00e7\u00e3o cultural",
                "original_text": "A cultura brasileira \u00e9 resultado da mistura de ra\u00e7as, etnias, cren\u00e7as, valores, entre outros . Logo, o carnaval \u00e9 fruto dessa miscigena\u00e7\u00e3o. Por isso, afirmar que essa festa - sin\u00f4nimo de alegria e uni\u00e3o - n\u00e3o deve receber contribui\u00e7\u00f5es externas, \u00e9 um equ\u00edvoco.Ademais, na contemporaneidade, vive-se uma realidade globalizada, o que resulta na unifica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, econ\u00f4mica e, tamb\u00e9m, cultural. As interfer\u00eancias culturais n\u00e3o s\u00e3o mais vistas como uma amea\u00e7a, mas sim como um meio de unificar a humanidade.Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os samb\u00f3dromos t\u00eam sido palco de in\u00fameras quest\u00f5es pol\u00edticas, geogr\u00e1ficas, ideol\u00f3gicas ou \u00e9tnicas. Essa festa n\u00e3o tem apenas retratado a realidade brasileira como tamb\u00e9m a realidade universal. Destarte, por que n\u00e3o inserir a cultura nativa nos diversos espa\u00e7os ou contextos?Intelectuais da literatura, como Oswald de Andrade, defendiam a aglutina\u00e7\u00e3o cultural estrangeira para, assim, criar uma nova cultura. Portanto, a troca de culturas \u00e9 algo idealizado h\u00e1 tempo.Por conseguinte, \u00e9 imprescind\u00edvel que cada indiv\u00edduo perceba o povo como um s\u00f3 - \u00fanico, universal - mesmo repleto de diferen\u00e7as. Dessa forma, a inser\u00e7\u00e3o de culturas distintas, onde quer que seja, ser\u00e1 vista como parte de um todo e n\u00e3o como s\u00edmbolo de discrimina\u00e7\u00e3o ou preconceito.",
                "corrected_text": "A cultura brasileira \u00e9 resultado da mistura de ra\u00e7as, etnias, , cren\u00e7as e valores, entre outros elementos. Logo, o carnaval \u00e9 fruto dessa miscigena\u00e7\u00e3o. Por isso, afirmar que essa festa - sin\u00f4nimo de alegria e uni\u00e3o - n\u00e3o deve receber contribui\u00e7\u00f5es externas \u00e9um equ\u00edvoco.Ademais, na contemporaneidade, vive-se uma realidade globalizada, o que resulta na unifica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, econ\u00f4mica e, tamb\u00e9m, cultural. As interfer\u00eancias culturais n\u00e3o s\u00e3o mais vistas como uma amea\u00e7a, mas sim como um meio de unificar a humanidade.Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os samb\u00f3dromos t\u00eam sido palco de in\u00fameras quest\u00f5es pol\u00edticas, geogr\u00e1ficas, ideol\u00f3gicas ou \u00e9tnicas. Essa festa n\u00e3o tem apenas retratado a realidade  brasileira, como tamb\u00e9m a realidade universal. Destarte, por que n\u00e3o inserir  nos diversos espa\u00e7os ou contextos?Intelectuais da literatura, como Oswald de Andrade, defendiam a aglutina\u00e7\u00e3o cultural estrangeira para, assim, criar uma nova cultura. Portanto, a troca de culturas \u00e9 algo idealizado h\u00e1 tempo.Por conseguinte, \u00e9 imprescind\u00edvel que cada indiv\u00edduo perceba o povo como um s\u00f3 - \u00fanico, universal - mesmo repleto de diferen\u00e7as. Dessa forma, a inser\u00e7\u00e3o de culturas distintas, onde quer que seja, ser\u00e1 vista como parte de um todo e n\u00e3o como s\u00edmbolo de discrimina\u00e7\u00e3o ou preconceito.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "Multiculturalismo carnavalesco",
                "original_text": "O carnaval no Brasil \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o que simboliza a alegria do povo brasileiro. Todos os anos, os festeiros surpreendem com as fantasias criativas, exuberantes e muitas vezes ousadas. Infelizmente, surpreendem, nem sempre de forma positiva, pois dependendo da escolha dos adere\u00e7os, pode causar pol\u00eamica, principalmente por vivermos em um momento hist\u00f3rico em que tanto se discute a respeito do multiculturalismo.O Brasil \u00e9 um pa\u00eds que possui uma diversidade cultural muito grande e \u00e9 reconhecido por ser um povo acolhedor. No entanto, a fama n\u00e3o impede que existam situa\u00e7\u00f5es que causam pol\u00eamicas relacionadas \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o. Muitas vezes, pessoas se encontram em pol\u00eamicas por descuido, outras por desrespeito.A fantasia carnavalesca, com refer\u00eancia ind\u00edgena, da atriz Alessandra Negrini \u00e9 um exemplo de pol\u00eamica relacionada ao multiculturalismo. Enquanto alguns interpretaram a fantasia como uma forma de desrespeito cultural, outros entenderam que se tratava de uma fantasia como outra qualquer e que o importante \u00e9 o momento festivo, e que o objetivo da fantasia foi sair da \"fantasia habitual\" e apenas entrar no clima carnavalesco.Diante da situa\u00e7\u00e3o, o importante \u00e9 manter o di\u00e1logo e ouvir sempre os dois lados, pois a ofensa nesse caso entra no campo da interpreta\u00e7\u00e3o, pois no caso em quest\u00e3o n\u00e3o se observa uma ofensa direta. O cuidado deve ser no sentido de n\u00e3o enquadrar tudo o que \u00e9 diferente como ofensivo, pois nesse caso tudo seria desrespeito a culturas diferentes.",
                "corrected_text": "O carnaval no Brasil \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o que simboliza a alegria do povo brasileiro. Todos os anos, os  foli\u00f5es surpreendem com as fantasias criativas, exuberantes e muitas vezes ousadas. Infelizmente,  por\u00e9m, nem sempre surpreendem de forma positiva,  pois, dependendo da escolha dos adere\u00e7os,  podem causar pol\u00eamica, principalmente por vivermos em um momento hist\u00f3rico em que tanto se discute a respeito do multiculturalismo.O Brasil \u00e9 um pa\u00eds que possui uma diversidade cultural muito grande e \u00e9 reconhecido por  ter um povo acolhedor. No entanto, a fama n\u00e3o impede que existam situa\u00e7\u00f5es que causam pol\u00eamicas relacionadas \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o. Muitas vezes, pessoas se encontram em pol\u00eamicas por descuido, outras por desrespeito.A fantasia carnavalesca da atriz Alessandra Negrini, com refer\u00eancias ind\u00edgenas, \u00e9 um exemplo de pol\u00eamica relacionada ao multiculturalismo. Enquanto alguns interpretaram a fantasia como uma forma de desrespeito cultural, outros entenderam que se tratava de uma fantasia como outra qualquer e que o importante \u00e9 o momento festivo, e que o objetivo da fantasia foi sair da \"fantasia habitual\" e apenas entrar no clima carnavalesco.Diante da situa\u00e7\u00e3o, o importante \u00e9 manter o di\u00e1logo e ouvir sempre os dois lados, pois a  ofensa, nesse  caso, entra no campo da interpreta\u00e7\u00e3o,  pois, no caso em  quest\u00e3o, n\u00e3o se observa uma ofensa direta. O cuidado deve ser no sentido de n\u00e3o enquadrar tudo o que \u00e9 diferente como ofensivo, pois nesse caso tudo seria desrespeito a culturas diferentes.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "520"
                ]
            },
            {
                "title": "Apropria\u00e7\u00e3o ou interc\u00e2mbio?",
                "original_text": "O uso de fantasias e alegorias no Carnaval que remetem \u00e0s culturas inferiorizadas \u00e9 criticado por diversas pessoas como sendo um caso de apropria\u00e7\u00e3o cultural. Entretanto, \u00e9 preciso saber diferenciar apropria\u00e7\u00e3o de interc\u00e2mbio cultural, uma vez que a primeira agrava o preconceito e o desprest\u00edgio, enquanto o outro procura n\u00e3o s\u00f3 homenagear, mas tamb\u00e9m trazer notoriedade para a cultura e \u00e0s causas enfrentadas pela mesma .Dito isto, \u00e9 importante notar que a apropria\u00e7\u00e3o cultural est\u00e1 vinculada a uma pr\u00e1tica de desm\u00e9rito , pois uma etnia que \u00e9 retratada sem contextualiza\u00e7\u00e3o e resumida em um vestu\u00e1rio bonito e ex\u00f3tico tem sua imagem estereotipada, como tamb\u00e9m seu valor esquecido. No Carnaval, as pessoas apreciam plumagens exuberantes, por exemplo, sem conhecerem os maus tratos aos p\u00e1ssaros e todo o com\u00e9rcio por tr\u00e1s de fantasias que servem somente de entretenimento.Contudo, o interc\u00e2mbio cultural \u00e9 completamente diferente, pois trata-se de uma homenagem a qual considera a hist\u00f3ria e as batalhas de uma cultura como aspectos fundamentais para retrat\u00e1-la com veracidade. Por exemplo, \"O Guarani\" e mais outros livros do romancista Jos\u00e9 de Alencar utilizaram o encontro do branco com o \u00edndio como uma narrativa que evidenciou um Brasil ignorado por muitos. Tra\u00e7ando um paralelo, as escolas de samba t\u00eam a oportunidade de usar de sua visibilidade para alavancar pol\u00edticas sociais e ambientais em prol das minorias.Assim, conclu\u00edmos que a problem\u00e1tica de se retratar culturas inferiorizadas no Carnaval est\u00e1 na maneira como a mensagem \u00e9 transmitida. A fim de evitar a apropria\u00e7\u00e3o cultural, as escolas de samba que optarem pelo tema precisam expor as dificuldades que diversas etnias enfrentam na sociedade, dando a oportunidade aos indiv\u00edduos pertencentes \u00e0s tais culturas de participarem dos desfiles e de se expressarem para milh\u00f5es de pessoas, despertando assim o interesse no espectador em participar ativamente das batalhas dessas etnias.",
                "corrected_text": " No carnaval, o uso de fantasias e alegorias que remetem \u00e0s culturas inferiorizadas \u00e9 criticado por diversas pessoas como sendo um caso de apropria\u00e7\u00e3o cultural. Entretanto, \u00e9 preciso saber diferenciar apropria\u00e7\u00e3o de interc\u00e2mbio cultural, uma vez que a primeira agrava o preconceito e o desprest\u00edgio, enquanto o outro procura n\u00e3o s\u00f3 homenagear, mas tamb\u00e9m trazer notoriedade para a cultura e \u00e0s causas  por elas enfrentadas.Dito isto, \u00e9 importante notar que a apropria\u00e7\u00e3o cultural est\u00e1 vinculada a uma pr\u00e1tica de  dem\u00e9rito, pois uma etnia que \u00e9 retratada sem contextualiza\u00e7\u00e3o e resumida em um vestu\u00e1rio bonito e ex\u00f3tico tem sua imagem estereotipada, como tamb\u00e9m seu valor esquecido. No Carnaval, as pessoas apreciam plumagens exuberantes, por exemplo, sem conhecerem os maus tratos aos p\u00e1ssaros e todo o com\u00e9rcio por tr\u00e1s de fantasias que servem somente de entretenimento.Contudo, o interc\u00e2mbio cultural \u00e9 completamente diferente, pois trata-se de uma homenagem  que considera a hist\u00f3ria e as batalhas de uma cultura como aspectos fundamentais para retrat\u00e1-la com veracidade. Por exemplo, \"O Guarani\" e mais outros livros do romancista Jos\u00e9 de Alencar utilizaram o encontro do branco com o \u00edndio como uma narrativa que evidenciou um Brasil ignorado por muitos. Tra\u00e7ando um paralelo, as escolas de samba t\u00eam a oportunidade de usar de sua visibilidade para alavancar pol\u00edticas sociais e ambientais em prol das minorias.Assim, conclu\u00edmos que a problem\u00e1tica de se retratar culturas inferiorizadas no Carnaval est\u00e1 na maneira como a mensagem \u00e9 transmitida. A fim de evitar a apropria\u00e7\u00e3o cultural, as escolas de samba que optarem pelo tema precisam expor as dificuldades que diversas etnias enfrentam na sociedade, dando a oportunidade aos indiv\u00edduos pertencentes \u00e0s tais culturas de participarem dos desfiles e de se expressarem para milh\u00f5es de pessoas, despertando assim o interesse no espectador em participar ativamente das batalhas dessas etnias.",
                "points": [
                    "120",
                    "200",
                    "160",
                    "200",
                    "160",
                    "840"
                ]
            },
            {
                "title": "A apropria\u00e7\u00e3o cultural cont\u00ednua",
                "original_text": "A apropria\u00e7\u00e3o cultural cont\u00ednua das escolas de samba sobre a diversidade de culturas em suas alegorias e fantasias, expressam algo sem ao menos ter conhecimento sobre as suas origens e tradi\u00e7\u00f5es.Em seu v\u00eddeo publicado no youtube a ativista Kat\u00fa Mirim, relata como a sociedade exp\u00f5e certa cultura e seus modos de agir ao p\u00fablico sem haver estudado sobre a seu fato hist\u00f3rico e a cada s\u00edmbolo retratado, torna-se ato de racismo.Desde o per\u00edodo colonial \u00e9 l\u00edcito dizer que h\u00e1 uma grande miscigena\u00e7\u00e3o de ra\u00e7as, idiomas e diversas culturas no Brasil. E isso faz que a etnia na qual \u00e9 alvo pertin\u00eancia seja aberta de modo que tenha conhecimento sobre seus desafios e dificuldades di\u00e1rias e a cada objeto simb\u00f3lico estudado. N\u00e3o tendo teorias sobre o tema abordado pode gerar conflitos entre as ra\u00e7as e a sociedade, gerando viol\u00eancia, derespeito e racismo.Ademais a persist\u00eancia em demonstrar multiculturas encaradas como homenagem se torna uma ofensa. Tais povos por exemplo como negros e ind\u00edgenas, quando possuem acess\u00f3rios, roupas e outros objetos do povo branco, tem olhares de discrimina\u00e7\u00e3o sobre a sociedade encaradas de forma etnoc\u00eantrica.Por tudo isso, o minist\u00e9rio de educa\u00e7\u00e3o e cultura devem apresentar a comunidade em forma de palestras e pr\u00e1ticas em todos os institutos abertos ao corpo social a diversidade de grupos que h\u00e1 em nosso pa\u00eds, e que saibam usufruir este conhecimento e expor tal etnia em grandes eventos com fatos relatados.",
                "corrected_text": "A apropria\u00e7\u00e3o cultural cont\u00ednua das escolas de samba sobre a diversidade de culturas em suas alegorias e  fantasias expressam algo sem ao menos ter conhecimento sobre as suas origens e tradi\u00e7\u00f5es.Em seu v\u00eddeo publicado no  Youtube, a ativista Kat\u00fa  Mirim relata como a sociedade exp\u00f5e certa cultura e seus modos de agir ao p\u00fablico sem haver estudado sobre  o seu fato hist\u00f3rico e a cada s\u00edmbolo retratado, torna-se ato de racismo.Desde o per\u00edodo  colonial, \u00e9 l\u00edcito dizer que h\u00e1 uma grande miscigena\u00e7\u00e3o de ra\u00e7as, idiomas e diversas culturas no Brasil. E isso faz que a etnia na qual \u00e9 alvo pertin\u00eancia seja aberta de modo que tenha conhecimento sobre seus desafios e dificuldades di\u00e1rias e a cada objeto simb\u00f3lico estudado. N\u00e3o tendo teorias sobre o tema abordado pode  conflitos entre as ra\u00e7as e a sociedade,  viol\u00eancia,  desrespeito e racismo.Ademais a persist\u00eancia em demonstrar multiculturas encaradas como homenagem se torna uma ofensa. Tais  povos, como, por exemplo, negros e ind\u00edgenas, quando possuem acess\u00f3rios, roupas e outros objetos do povo branco,  t\u00eam olhares de discrimina\u00e7\u00e3o sobre a sociedade encaradas de forma etnoc\u00eantrica.Por tudo isso, o   Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o deve apresentar a comunidade em forma de palestras e pr\u00e1ticas em todos os institutos abertos ao corpo social a diversidade de grupos que h\u00e1 em nosso pa\u00eds, e que saibam usufruir este conhecimento e expor tal etnia em grandes eventos com fatos relatados.",
                "points": [
                    "20",
                    "80",
                    "20",
                    "20",
                    "20",
                    "160"
                ]
            },
            {
                "title": "Muito al\u00e9m da fantasia",
                "original_text": "Carnaval \u00e9 alegria, divers\u00e3o, contraven\u00e7\u00e3o. \u00c9 o momento de se despir do ma\u00e7ante compromisso cotidiano das rela\u00e7\u00f5es profissionais e se permitir sorrir e brincar. Por isso, usar fantasias, roupas coloridas, chap\u00e9us estilizados e outros adere\u00e7os, que nos permitam compartilhar essa felicidade com outros cidad\u00e3os, n\u00e3o pode ser encarado como ofensivo ou uma apropria\u00e7\u00e3o indevida de uma cultura por outra.\u00c9 importante salientar, inicialmente, que as pessoas v\u00e3o para as ruas para se divertir, esquecer por instantes os problemas e lutas cotidianas. Querem comida, divers\u00e3o e arte para dar um sentido mais amplo a sua exist\u00eancia. O que prevalece nesse momento \u00e9 a brincadeira, o l\u00fadico, o entretenimento, passando ao longe a ideia de hostilizar e humilhar qualquer segmento ideol\u00f3gico e cultural, mesmo a cultura ind\u00edgena, t\u00e3o sofrida e desrespeitada, principalmente pela classe pol\u00edtica.Conv\u00e9m ressaltar que o desrespeito n\u00e3o adv\u00e9m do fato de as pessoas usarem cocares ou adere\u00e7os que fa\u00e7am refer\u00eancia \u00e0 cultura ind\u00edgena. Ele se consolida na n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o da forma que eles vivem, no preconceito contra os nativos, na hostilidade que sofrem ou sofreram, como no caso do ind\u00edgena incendiado em um ponto de \u00f4nibus em Bras\u00edlia, na invas\u00e3o e expuls\u00e3o de suas terras, no pensamento estilizado que eles s\u00e3o vagabundos. Esses fatores, somados, revelam um profundo desprezo e demonstram o quanto precisamos fazer e transformar para garantir a eles uma exist\u00eancia digna.Com isso, focar a aten\u00e7\u00e3o em fantasias de carnaval \u00e9 perder tempo com pol\u00eamicas sup\u00e9rfluas diante do gigantesco desafio de eliminar as graves agress\u00f5es sofridas historicamente. Eles precisam de respeito, reconhecimento, seguran\u00e7a e que seus direitos, como cidad\u00e3os brasileiros, sejam respeitados. Necessitam que o governo garanta a inviolabilidade do seu territ\u00f3rio para n\u00e3o se tornarem v\u00edtimas de exploradores gananciosos. Por fim, cabe aos governantes e a sociedade civil organizada mudar o rumo dessa verdadeira trag\u00e9dia para que eles n\u00e3o percam sua identidade.",
                "corrected_text": "Carnaval \u00e9 alegria, divers\u00e3o, contraven\u00e7\u00e3o. \u00c9 o momento de se despir do ma\u00e7ante compromisso cotidiano das rela\u00e7\u00f5es profissionais e se permitir sorrir e brincar. Por isso, usar fantasias, roupas coloridas, chap\u00e9us estilizados e outros adere\u00e7os, que nos permitam compartilhar essa felicidade com outros cidad\u00e3os, n\u00e3o pode ser encarado como ofensivo ou uma apropria\u00e7\u00e3o indevida de uma cultura por outra.\u00c9 importante salientar, inicialmente, que as pessoas v\u00e3o para as ruas para se divertir, esquecer por instantes os problemas e lutas cotidianas. Querem comida, divers\u00e3o e arte para dar um sentido mais amplo a sua exist\u00eancia. O que prevalece nesse momento \u00e9 a brincadeira, o l\u00fadico, o entretenimento, passando ao longe a ideia de hostilizar e humilhar qualquer segmento ideol\u00f3gico e cultural, mesmo a cultura ind\u00edgena, t\u00e3o sofrida e desrespeitada, principalmente pela classe pol\u00edtica.Conv\u00e9m ressaltar que o desrespeito n\u00e3o adv\u00e9m do fato de as pessoas usarem cocares ou adere\u00e7os que fa\u00e7am refer\u00eancia \u00e0 cultura ind\u00edgena. Ele se consolida na n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o da forma em que eles vivem, no preconceito contra os nativos, na hostilidade que sofrem ou sofreram, como no caso do ind\u00edgena incendiado em um ponto de \u00f4nibus em Bras\u00edlia, na invas\u00e3o e expuls\u00e3o de suas terras, no pensamento estilizado de que eles s\u00e3o vagabundos. Esses fatores, somados, revelam um profundo desprezo e demonstram o quanto precisamos fazer e transformar para garantir a eles uma exist\u00eancia digna.Com isso, focar a aten\u00e7\u00e3o em fantasias de carnaval \u00e9 perder tempo com pol\u00eamicas sup\u00e9rfluas diante do gigantesco desafio de eliminar as graves agress\u00f5es sofridas historicamente. Eles precisam de respeito, reconhecimento, seguran\u00e7a e que seus direitos, como cidad\u00e3os brasileiros, sejam respeitados. Necessitam que o governo garanta a inviolabilidade do seu territ\u00f3rio para n\u00e3o se tornarem v\u00edtimas de exploradores gananciosos. Por fim, cabe aos governantes e  \u00e0 sociedade civil organizada mudar o rumo dessa verdadeira trag\u00e9dia para que eles n\u00e3o percam sua identidade.",
                "points": [
                    "160",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "960"
                ]
            },
            {
                "title": "As fantasias no carnaval",
                "original_text": "O carnaval \u00e9 uma das maiores festas no Brasil, e nele vemos fantasias tanto conservadoras quanto vulgares. Nos \u00faltimos tempos vemos muitas pessoas a favor ou contra fantasias de \u00edndios ou as pessoas usarem um simples turbante na cabe\u00e7a, que pode se resumir em apropria\u00e7\u00e3o cultural.H\u00e1 muitas pessoas que concordam com esse tipo de fantasia, pois para eles, est\u00e3o ajudando a \u00edndios ou a pessoas dentro de uma certa religi\u00e3o, serem aceitas pelas outras.Essas mesmas pessoas que pensam que est\u00e3o ajudando, mas se sentem ofendidos quando \u00edndios usam uma roupa ou algum acess\u00f3rio tipicamente usados por pessoas brancas e da cidade, pois para eles, \u00edndios deveriam passar suas vidas inteiras dentro das florestas, isso tudo por falta de informa\u00e7\u00f5es.A maioria das pessoas que s\u00e3o contra o uso da fantasia, acreditam que o carnaval \u00e9 para divers\u00e3o, e n\u00e3o para fingir ser uma pessoa cujo voc\u00ea n\u00e3o sabe o que ela passa durante o resto do ano, porque isso \u00e9 uma \u00f3tima maneira de se mostrar um grande hip\u00f3crita.Em virtude do que foi mencionado, \u00e9 um grande erro apropriar-se da cultura dos que sofrem racismo, muitas vezes vinda vindo de voc\u00ea mesmo. Nunca sabemos o que a outra pessoa passa, e mesmo se soub\u00e9ssemos, n\u00e3o \u00e9 uma raz\u00e3o para voc\u00ea dar vida a um simples personagem que voc\u00ea n\u00e3o ir\u00e1 se lembrar pelo resto do ano, at\u00e9 o pr\u00f3ximo carnaval .",
                "corrected_text": "O  Carnaval \u00e9 uma das maiores festas no  Brasil e nele vemos fantasias tanto conservadoras quanto vulgares. Nos \u00faltimos  tempos, vemos muitas pessoas a favor ou contra fantasias de  \u00edndio ou as pessoas usarem um simples turbante na cabe\u00e7a, que pode se resumir em apropria\u00e7\u00e3o cultural.H\u00e1 muitas pessoas que concordam com esse tipo de fantasia,  pois, para eles, est\u00e3o ajudando  \u00edndios ou  pessoas dentro de uma certa  religi\u00e3o a serem aceitas pelas outras.Essas mesmas pessoas, no entanto, sentem-se ofendidas quando \u00edndios usam uma roupa ou algum acess\u00f3rio tipicamente usados por pessoas brancas e da cidade,  pois, para eles, \u00edndios deveriam passar suas vidas inteiras dentro das florestas, isso tudo por falta de informa\u00e7\u00f5es.A maioria das pessoas que s\u00e3o contra o uso  desse tipo de fantasia acredita que o  Carnaval \u00e9 para divers\u00e3o, e n\u00e3o para fingir ser uma pessoa cujo voc\u00ea n\u00e3o sabe o que ela passa durante o resto do ano, porque isso \u00e9 uma \u00f3tima maneira de se mostrar um grande hip\u00f3crita.Em virtude do que foi mencionado, \u00e9 um grande erro apropriar-se da cultura dos que sofrem racismo, muitas vezes vindo de voc\u00ea mesmo. Nunca sabemos o que a outra pessoa  passa e, mesmo se soub\u00e9ssemos, n\u00e3o \u00e9 uma raz\u00e3o para voc\u00ea dar vida a um simples personagem de que voc\u00ea n\u00e3o ir\u00e1 se lembrar pelo resto do ano, at\u00e9 o pr\u00f3ximo  Carnaval.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "Apropria\u00e7\u00e3o cultural \u00e9 s\u00f3 no carnaval?",
                "original_text": "No que se refere \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o cultural \u00e9 poss\u00edvel afirmar que \u00e9 um termo que est\u00e1 sendo bastante discutida nos \u00faltimos anos, tendo em vista que em \u00e9poca de carnaval a reflex\u00e3o sobre o apoderamento aumenta pelas pol\u00eamicas, \u00e9 um assunto a se pensar durante todo tempo.Para a a UNESCO (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e Cultura), a cultura confere ao ser humano a capacidade de refletir sobre si mesmo, atrav\u00e9s da reflex\u00e3o, o homem compreende valores e procura novos significados, entretanto a apropria\u00e7\u00e3o cultural refere-se a um determinado grupo social que \u00e9 dominante que acaba adotando h\u00e1bitos, vestimentas e comportamentos de outra cultura.No carnaval, as fantasias de \u00edndios e negros s\u00e3o comumente vistas nos blocos de rua e acabam sendo banalizadas e estereotipadas. Um grande problema de sequestrar elementos de culturas n\u00e3o dominantes \u00e9 us\u00e1-los de maneira descontextualizadas, causando uma desvaloriza\u00e7\u00e3o do seu real significado, enquanto os membros da cultura sofrem opress\u00e3o .A apropria\u00e7\u00e3o cultural e o interc\u00e2mbio cultural tem significados distintos, um se apropria e o outro compartilha sua cultura e n\u00e3o h\u00e1 domina\u00e7\u00e3o de um grupo. Apesar de ser mais discutida no carnaval, a apropria\u00e7\u00e3o \u00e9 vista no cotidiano como uma pessoa branca que decide usar dreads e \u00e9 vista como uma pessoa estilosa e o negro usando o mesmo elemento \u00e9 discriminado ou percebido de forma pejorativo pela sociedade.Fica claro, portanto, que por mais que o assunto esteja sendo repercutido, ainda assim n\u00e3o tem a visibilidade para que todos possam enxergar a import\u00e2ncia da problematiza\u00e7\u00e3o e para que seja entendida, a propaga\u00e7\u00e3o de propagandas poderia atingir o p\u00fablico alvo p\u00fablico-alvo rapidamente, trazendo conscientiza\u00e7\u00e3o entre todas as faixas et\u00e1rias.",
                "corrected_text": "No que se refere \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o  cultural, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que \u00e9  uma express\u00e3o que est\u00e1 sendo bastante discutida nos \u00faltimos anos, tendo em vista  que, em \u00e9poca de  carnaval, a reflex\u00e3o sobre  esse apoderamento aumenta pelas pol\u00eamicas, \u00e9 um assunto a se pensar durante todo tempo.Para a a UNESCO (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e Cultura), a cultura confere ao ser humano a capacidade de refletir sobre si mesmo, atrav\u00e9s da reflex\u00e3o, o homem compreende valores e procura novos significados,  a apropria\u00e7\u00e3o cultural refere-se a um determinado grupo social que \u00e9 dominante que acaba adotando h\u00e1bitos, vestimentas e comportamentos de outra cultura.No carnaval, as fantasias de \u00edndios e negros s\u00e3o comumente vistas nos blocos de rua e acabam sendo banalizadas e estereotipadas. Um grande problema de sequestrar elementos de culturas n\u00e3o dominantes \u00e9 us\u00e1-los de maneira descontextualizadas, causando uma desvaloriza\u00e7\u00e3o do seu real significado e oprimindo os membros da cultura em quest\u00e3o.A apropria\u00e7\u00e3o cultural e o interc\u00e2mbio cultural  t\u00eam significados distintos, um se apropria e o outro compartilha sua cultura e n\u00e3o h\u00e1 domina\u00e7\u00e3o de um grupo. Apesar de ser mais discutida no carnaval, a apropria\u00e7\u00e3o \u00e9 vista tamb\u00e9m no cotidiano como quando uma pessoa branca que decide usar dreads e \u00e9 vista como uma pessoa  estilosa. J\u00e1 o negro, usando o mesmo  elemento, \u00e9 discriminado ou percebido de forma  pejorativa pela sociedade.Fica claro, portanto, que por mais que o assunto esteja sendo repercutido, ainda assim n\u00e3o tem a visibilidade para que todos possam enxergar a import\u00e2ncia da problematiza\u00e7\u00e3o e para que seja entendida, a  poderia atingir o  p\u00fablico-alvo rapidamente, trazendo conscientiza\u00e7\u00e3o entre todas as faixas et\u00e1rias.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "Entender o outro",
                "original_text": "\u00c9 necess\u00e1rio cautela quando o assunto \u00e9 sobre culturas n\u00e3o relacionadas ao nosso campo de conhecimento e experi\u00eancia de vida. A toler\u00e2ncia entre diferentes culturas tamb\u00e9m deve ser constru\u00edda, o Estado e a sociedade precisam caminhar juntos com intuito de alcan\u00e7ar esta condescend\u00eancia.Os ser humano na sua subjetividade possui valores, esses muitas vezes s\u00e3o inviol\u00e1veis, pois em casos de resist\u00eancia podem gerar inseguran\u00e7a, desconforto e insatisfa\u00e7\u00e3o. A cultura em determinadas comunidades \u00e9 considerada um valor velado, mesmo que a contemporaneidade brasileira esteja em alinhamento favor\u00e1vel \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o cultural podemos ter diverg\u00eancia desse entendimento dentro de culturas mais conservadoras. Usufruir de ins\u00edgnias de outras culturas no Carnaval, por mais que exista uma inten\u00e7\u00e3o benigna nessa atitude, como propagar diferentes culturas e de valorizar a diversidade, pode acabar ofendendo os nativos da comunidade que est\u00e1 sendo referenciada.N\u00e3o \u00e9 comum vermos nas in\u00fameras fantasias do Carnaval brasileiro as pessoas fazendo refer\u00eancia ao Estados Isl\u00e2mico extremista ou seus grupos como a Al-Qaeda. Organiza\u00e7\u00f5es como essa se tornaram conhecidas por torturar e executar pessoas ou por atacar a outros pa\u00edses pelo fato de considerarem certas a\u00e7\u00f5es como uma agress\u00e3o aos seus valores e princ\u00edpios culturais.Obviamente, ao tratar desse assunto, sa\u00edmos da esfera brasileira, mas as fantasias de Carnaval tamb\u00e9m se referenciam a culturas estrangeiras. O fato \u00e9 que existe um conhecimento mais comum e facilitado da sociedade sobre as a\u00e7\u00f5es extremistas do Estado Isl\u00e2mico devido ao alto grau de preju\u00edzos gerados por elas, mas quando comparamos ao universo ind\u00edgena as pessoas n\u00e3o ret\u00e9m a mesma quantidade de entendimento da cultura que constr\u00f3i esse universo.Sabemos que a pr\u00e1tica de tortura e execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o comuns nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas, mas isso n\u00e3o significa que o valor atribu\u00eddo a uma cultura n\u00e3o possa ser ofendido pelo simples fato do uso inadequado de uma determinada vestimenta.A apropria\u00e7\u00e3o cultural, mesmo com os in\u00fameros benef\u00edcios que ela pode trazer, deve ser realizada de forma minuciosa. A cultura do outro deve ser estudada, pesquisada, analisada, entrevistada para que essa apropria\u00e7\u00e3o seja feita de forma que n\u00e3o ofenda todo um povo e uma hist\u00f3ria. O Estado deve promover meios informativos e a sociedade precisa adquirir esses conhecimentos antes de colocar em uso os aspectos de uma outra cultura, gerando dessa forma di\u00e1logo e entendimento intraculturais e diminuindo a intoler\u00e2ncia.",
                "corrected_text": "\u00c9 necess\u00e1rio cautela quando o assunto  s\u00e3o culturas n\u00e3o relacionadas ao nosso campo de conhecimento e experi\u00eancia de vida. A toler\u00e2ncia entre diferentes culturas tamb\u00e9m deve ser constru\u00edda, o Estado e a sociedade precisam caminhar juntos com intuito de alcan\u00e7ar esta condescend\u00eancia. O ser humano, na sua  subjetividade, possui valores,  que muitas vezes s\u00e3o inviol\u00e1veis, pois em casos de resist\u00eancia podem gerar inseguran\u00e7a, desconforto e insatisfa\u00e7\u00e3o. A cultura em determinadas comunidades \u00e9 considerada um valor  velado. Mesmo que a contemporaneidade brasileira  seja favor\u00e1vel \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o  cultural, podemos ter diverg\u00eancia desse entendimento  em culturas mais conservadoras. Usufruir de  s\u00edmbolos de outras culturas no Carnaval, por mais que exista uma inten\u00e7\u00e3o benigna nessa atitude, como propagar diferentes culturas e de valorizar a diversidade, pode acabar ofendendo os nativos da comunidade que est\u00e1 sendo referenciada.N\u00e3o \u00e9 comum vermos nas in\u00fameras fantasias do Carnaval brasileiro as pessoas fazendo refer\u00eancia ao Estados Isl\u00e2mico extremista ou a seus  grupos, como por exemplo a Al-Qaeda. Organiza\u00e7\u00f5es como essa se tornaram conhecidas por torturar e executar pessoas ou por atacar a outros pa\u00edses pelo fato de considerarem certas a\u00e7\u00f5es como uma agress\u00e3o aos seus valores e princ\u00edpios culturais.Obviamente, ao tratar desse assunto, sa\u00edmos da esfera brasileira, mas as fantasias de Carnaval tamb\u00e9m se referenciam a culturas estrangeiras. O fato \u00e9 que existe um conhecimento mais comum e facilitado da sociedade sobre as a\u00e7\u00f5es extremistas do Estado Isl\u00e2mico devido ao alto grau de preju\u00edzos gerados por elas, mas quando comparamos ao universo ind\u00edgena as pessoas n\u00e3o  ret\u00eam a mesma quantidade de entendimento da cultura que constr\u00f3i esse universo.Sabemos que a pr\u00e1tica de tortura e execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o comuns nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas, mas isso n\u00e3o significa que o valor atribu\u00eddo a uma cultura n\u00e3o possa ser ofendido pelo simples fato do uso inadequado de uma determinada vestimenta.A apropria\u00e7\u00e3o cultural, mesmo com os in\u00fameros benef\u00edcios que ela pode trazer, deve ser realizada de forma minuciosa. A cultura do outro deve ser estudada, pesquisada, analisada, entrevistada para que essa apropria\u00e7\u00e3o seja feita de forma que n\u00e3o ofenda todo um povo e uma hist\u00f3ria. O Estado deve promover meios informativos e a sociedade precisa adquirir esses  conhecimentos, antes de colocar em uso os aspectos de uma outra cultura, gerando dessa forma di\u00e1logo e entendimento  interculturais e diminuindo a intoler\u00e2ncia.",
                "points": [
                    "160",
                    "200",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "840"
                ]
            },
            {
                "title": "Apropria\u00e7\u00e3o Cultural e o Racismo Velado",
                "original_text": "No que se refere, a apropria\u00e7\u00e3o cultural \u00e9 um problema que est\u00e1 relacionado ao racismo. Dentre outras fatores, destaca-se um grave problema, que \u00e9 a pessoa n\u00e3o ter vivido os preconceitos raciais e ainda n\u00e3o conhecer a cultura que est\u00e1 apropriando-se no Carnaval.Certamente, a apropria\u00e7\u00e3o cultural no Carnaval \u00e9 um preconceito racial velado, pois a pessoa afirma n\u00e3o est\u00e1 cometendo racismo. Usar cocar no Carnaval \u00e9 ignorar o fato de muitos ind\u00edgenas terem sido ca\u00e7ados e mortos no come\u00e7o do Brasil e ainda serem mortos at\u00e9 hoje.Al\u00e9m disso, o problema de uma pessoa est\u00e1 usando pinturas corporais, cocares e roupas ind\u00edgenas como uma fantasia carnavalesca, sem mesmo conhecer a hist\u00f3ria daquela cultura. Apropria\u00e7\u00e3o cultural \u00e9 um ato de ca\u00e7oar com o passado daquele povo, pois voc\u00ea n\u00e3o conhece a origem daquela cultura e os costumes delas .Dessa forma, percebe-se a falta de conhecimento cultural que o pr\u00f3prio povo brasileiro tem de outras culturas nacionais e internacionais. S\u00e3o necess\u00e1rias pol\u00edticas p\u00fablicas, do minist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o para maiores acesso a escolas com maiores conhecimento culturais do nosso pr\u00f3prio pa\u00eds e de outros. Assim teremos mais respeitos com nossas v\u00e1rias culturas brasileiras e mundiais .",
                "corrected_text": " A apropria\u00e7\u00e3o cultural \u00e9 um problema que est\u00e1 relacionado ao racismo. Dentre outras fatores, destaca-se um grave problema, que \u00e9 a pessoa n\u00e3o ter vivido os preconceitos raciais e ainda n\u00e3o conhecer a cultura de que est\u00e1  se apropriando no Carnaval.Certamente, a apropria\u00e7\u00e3o cultural no Carnaval \u00e9 um preconceito racial velado, pois a pessoa afirma n\u00e3o  estar cometendo racismo. Usar cocar no Carnaval \u00e9 ignorar o fato de muitos ind\u00edgenas terem sido ca\u00e7ados e mortos no come\u00e7o do Brasil e ainda serem mortos at\u00e9 hoje.Al\u00e9m disso, o problema de uma pessoa  estar usando pinturas corporais, cocares e roupas ind\u00edgenas como uma fantasia carnavalesca, sem mesmo conhecer a hist\u00f3ria daquela cultura. Apropria\u00e7\u00e3o cultural \u00e9 um ato de ca\u00e7oar  do passado daquele povo, pois voc\u00ea n\u00e3o conhece a origem daquela cultura e os costumes  dela. percebe-se a falta de conhecimento cultural que o pr\u00f3prio povo brasileiro tem de outras culturas nacionais e internacionais. S\u00e3o necess\u00e1rias pol\u00edticas p\u00fablicas, do  Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, para maiores  acessos a escolas com maiores  conhecimentos culturais do nosso pr\u00f3prio pa\u00eds e de outros.  Assim, teremos mais  respeito com nossas v\u00e1rias culturas brasileiras e  internacionais.",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "440"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Qualifica\u00e7\u00e3o e o futuro do emprego  ",
        "essays": [
            {
                "title": "Qualifica\u00e7\u00f5es para o mercado de trabalho",
                "original_text": "Anos ap\u00f3s anos uma vaga de emprego demandar cada vez mais qualifica\u00e7\u00f5es do empregado, que na maioria das vezes conclu\u00edram o curso superior e s\u00e3o incapazes de trabalha nesse ramo e optam por um emprego informal. Esse fen\u00f4meno ocorre porque o mercado de trabalho se modifica constantemente de maneira que algumas profiss\u00f5es s\u00e3o extintas pois s\u00e3o ocupadas por maquinas .No filme \"Estrelas al\u00e9m do Tempo\", de 2016, contar a hist\u00f3ria de tr\u00eas calculadoras humanas , que eram muito requisitadas por centros de pesquisa antes dos surgimentos das modernas calculadoras eletr\u00f4nicas e dos computadores. No longa-metragem, vemos a personagem Dorothy Vougham que ao saber que a Nasa tinha comprado um novo computador que fazia 24mil c\u00e1lculos por segundo, o que colocava seu emprego em risco, Dorothy resolveu aprender a programar esse mesmo computador e ensinar suas companheiras.No mercado de trabalho e necess\u00e1rio est\u00e1 sempre se adaptando pois ele e inst\u00e1vel fazendo com que algumas profiss\u00f5es sumam enquanto novas apare\u00e7am como gestores de m\u00eddias sociais .",
                "corrected_text": " Ano ap\u00f3s ano, uma vaga de emprego  demanda cada vez mais qualifica\u00e7\u00f5es do empregado,  que, na maioria das   vezes, concluiu o curso superior e  \u00e9 incapaz de  trabalhar nesse ramo e  opta por um emprego informal. Esse fen\u00f4meno ocorre porque o mercado de trabalho se modifica  constantemente, de maneira que algumas profiss\u00f5es s\u00e3o  extintas,  pois suas fun\u00e7\u00f5es passam a ser realizadas por  m\u00e1quinas. O filme \"Estrelas al\u00e9m do Tempo\", de 2016,  conta a hist\u00f3ria de tr\u00eas  matem\u00e1ticas, que eram muito requisitadas por centros de  pesquisa, antes  do surgimento das modernas calculadoras eletr\u00f4nicas e dos computadores. No longa-metragem, vemos a personagem Dorothy  Vaughn, que, ao saber que a Nasa tinha comprado um novo computador que fazia 24mil c\u00e1lculos por segundo, o que colocava seu emprego em risco,  resolveu aprender a programar esse mesmo computador e ensinar suas companheiras.No mercado de trabalho  \u00e9 necess\u00e1rio  estar sempre se  adaptando, pois ele  \u00e9 inst\u00e1vel fazendo com que algumas profiss\u00f5es  sumam, enquanto novas  aparecem, como \u00e9 o caso dos gestores de m\u00eddias sociais.",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "Qualifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o futuro do emprego",
                "original_text": "Hoje em dia a taxa de desemprego esta muito alta, isso \u00e9 fato, mas n\u00e3o acho que seja realmente por falta de oportunidades, mas sim por falta de qualifica\u00e7\u00e3o, existem muitos desempregados hoje, imagina futuramente! Parte da popula\u00e7\u00e3o hoje n\u00e3o possui ensino superior, o que ja \u00e9 bem exigido, entre pessoas que tem ensino superior e pessoas que tem uma p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o , provavelmente vai contratar a pessoa que tem uma p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o .Agora vamos falar do futuro que n\u00f3s espera. Estamos no s\u00e9culo da tecnologia e inova\u00e7\u00e3o onde cada vez mais maquinas ocupam o lugar de algu\u00e9m, n\u00e3o s\u00f3 por falta de qualifica\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m pela substitui\u00e7\u00e3o de pessoas por maquinas . Tamb\u00e9m acho importante destacar que isso n\u00e3o so por deixar uma pessoa desempregada mas tamb\u00e9m faz com que \u00e1 empresa economise dinheiro e tempo, sendo assim possa produzir mais.Para finalizar acho importante dizer ent\u00e3o que futuramente sem qualifica\u00e7\u00e3o, o desemprego tenha uma taxa bem mais elevada que atualmente. Espero que as pessoas d\u00ea mais valor para os estudos, j\u00e1 que atualmente a taxa de jovens sem estudos \u00e9 bem alta.",
                "corrected_text": "Hoje em dia a taxa de desemprego  est\u00e1 muito alta, isso \u00e9 fato, mas n\u00e3o acho que seja realmente por falta de oportunidades, mas sim por falta de  qualifica\u00e7\u00e3o. Existem muitos desempregados hoje, imagina futuramente! Parte da popula\u00e7\u00e3o hoje n\u00e3o possui ensino superior, o que  j\u00e1 \u00e9 bem  exigido. Entre pessoas que  t\u00eam ensino superior e pessoas que  t\u00eam uma  p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, provavelmente vai contratar a pessoa que tem uma  p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.Agora vamos falar do futuro que  nos espera. Estamos no s\u00e9culo da tecnologia   e inova\u00e7\u00e3o, em que, cada vez  mais, m\u00e1quinas ocupam o lugar de algu\u00e9m, n\u00e3o s\u00f3 por falta de qualifica\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m pela substitui\u00e7\u00e3o de pessoas por m\u00e1quinas. Tamb\u00e9m acho importante destacar que isso n\u00e3o  s\u00f3 por deixar uma pessoa  desempregada, mas tamb\u00e9m faz com que  a   economize dinheiro e tempo, sendo assim possa produzir mais.Para  finalizar, acho importante dizer ent\u00e3o que futuramente sem qualifica\u00e7\u00e3o, o desemprego tenha uma taxa bem mais elevada que atualmente. Espero que as pessoas  deem mais valor para os estudos, j\u00e1 que atualmente a taxa de jovens sem estudos \u00e9 bem alta.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "20",
                    "20",
                    "20",
                    "220"
                ]
            },
            {
                "title": "O futuro dos desempregados no Brasil",
                "original_text": "Muito se discute o crescimento desenfreado do desemprego no Brasil, decorr\u00eancia do aumento da for\u00e7a de trabalho e a preocupante substitui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o humano por m\u00e1quinas.Registros apontam que o crescimento populacional afeta na cria\u00e7\u00e3o de empregos para os rec\u00e9m chegados ao mercado de trabalho, fazendo com que essas pessoas procurem uma maneira mais f\u00e1cil de ganhar na vida, buscando suprir suas necessidades no crime.Ademais, a procura por emprego se torna ainda mais dif\u00edcil por conta da crescente substitui\u00e7\u00e3o do trabalho humano por m\u00e1quinas e inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas. Futuramente as vagas s\u00f3 surgir\u00e3o para quem tem uma alta qualifica\u00e7\u00e3o, gerando um grande n\u00famero de trabalhadores incapazes.Tendo em vista os argumentos apresentados, fica claro que essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o evid\u00eancia uma solu\u00e7\u00e3o de curto prazo. Cabe \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino investir, de fato, em uma boa forma\u00e7\u00e3o, inserindo pessoas qualificadas ao mercado de trabalho. E por fim, cabe \u00e0 sociedade dar as mesmas oportunidades para todos e cuidar para que esse erro n\u00e3o se repita no futuro.",
                "corrected_text": "Muito se discute o crescimento desenfreado do desemprego no Brasil, decorr\u00eancia do aumento da for\u00e7a de trabalho e  da preocupante substitui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o humano por m\u00e1quinas. Pesquisas apontam que o crescimento populacional afeta na cria\u00e7\u00e3o de empregos para os  rec\u00e9m-chegados ao mercado de trabalho, fazendo com que essas pessoas procurem uma maneira mais f\u00e1cil de ganhar  a vida, buscando suprir suas necessidades no crime.Ademais, a procura por emprego se torna ainda mais dif\u00edcil por conta da crescente substitui\u00e7\u00e3o do trabalho humano por m\u00e1quinas e inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas.  Futuramente, as vagas s\u00f3 surgir\u00e3o para quem  tiver uma alta qualifica\u00e7\u00e3o, gerando um grande n\u00famero de trabalhadores incapazes.Tendo em vista os argumentos apresentados, fica claro que essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o  evidencia uma solu\u00e7\u00e3o de curto prazo. Cabe \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino investir, de fato, em uma boa forma\u00e7\u00e3o, inserindo pessoas qualificadas ao mercado de trabalho. E por fim, cabe \u00e0 sociedade dar as mesmas oportunidades para todos e cuidar para que esse erro n\u00e3o se repita no futuro.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "Na\u00e7\u00f5es unidas contra o desemprego",
                "original_text": "O mercado de trabalho est\u00e1 sofrendo mudan\u00e7as, e apesar de investimento em educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o est\u00e3o sendo elaboradas estrat\u00e9gias pra para adaptar profissionais nesse novo cen\u00e1rio. Os jovens quase n\u00e3o tem no\u00e7\u00f5es sobre o novo mercado de trabalho voltado para setores tecnol\u00f3gicos deixando muitos a margem de uma boa qualidade de vida.Tal fato causa tamb\u00e9m decad\u00eancia no \u00edndice de desenvolvimento dos pa\u00edses, como o Brasil que \u00e9 tecnologicamente atrasado. Devido \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de profiss\u00f5es na troca da m\u00e3o de obra humana pela m\u00e1quina, \u00e9 preciso buscar capacita\u00e7\u00e3o nos empregos que est\u00e3o surgindo.No Brasil s\u00e3o ensinadas nas escolas apenas as disciplinas essenciais de forma arcaica , sem esclarecimento sobre o perfil profissional atrav\u00e9sde professores pouco competentes. Isso acontece principalmente nas regi\u00f5es mais carentes, o que leva os indiv\u00edduos entre outros fatores, n\u00e3o obterem boa forma\u00e7\u00e3o escolar, recorrerem a sub empregos e n\u00e3o buscar qualifica\u00e7\u00e3o.\u00c9 necess\u00e1rio que os pa\u00edses, principalmente os menos desenvolvidos elaborem projetos de reestrutura\u00e7\u00e3o em seus sistemas de educa\u00e7\u00e3o, desenvolvendo ideias mutuamente entre seus aliados e associa\u00e7\u00f5es de na\u00e7\u00f5es como o BRICS, investindo em pesquisa e interc\u00e2mbio de conhecimento para capacitar os jovens nas vagas mais demandadas, diminuindo o n\u00famero de desempregados efetivamente.",
                "corrected_text": "O mercado de trabalho est\u00e1 sofrendo  mudan\u00e7as e, apesar  do investimento em educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o est\u00e3o sendo elaboradas estrat\u00e9gias para adaptar profissionais  a um novo cen\u00e1rio. Os jovens quase n\u00e3o  t\u00eam no\u00e7\u00e3o sobre o novo mercado de trabalho voltado para setores  tecnol\u00f3gicos, deixando muitos  \u00e0 margem de uma boa qualidade de vida.Tal fato causa tamb\u00e9m decad\u00eancia no \u00edndice de desenvolvimento dos pa\u00edses, como o  Brasil, que \u00e9 tecnologicamente atrasado. Devido \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de profiss\u00f5es na troca da m\u00e3o de obra humana pela m\u00e1quina, \u00e9 preciso buscar capacita\u00e7\u00e3o  para os empregos que est\u00e3o surgindo.No Brasil as disciplinas essenciais s\u00e3o ensinadas de forma arcaica, sem esclarecimento sobre o perfil   profissional, por meio de professores pouco competentes. Isso acontece principalmente nas regi\u00f5es mais carentes, o que  entre outros fatores, leva os indiv\u00edduos a n\u00e3o obterem boa forma\u00e7\u00e3o escolar, a recorrerem a  subempregos e a n\u00e3o  buscarem qualifica\u00e7\u00e3o.\u00c9 necess\u00e1rio que os pa\u00edses, principalmente os menos  desenvolvidos, elaborem projetos de reestrutura\u00e7\u00e3o em seus sistemas de educa\u00e7\u00e3o, desenvolvendo ideias  com seus aliados e em associa\u00e7\u00f5es de na\u00e7\u00f5es como o BRICS, investindo em pesquisa e interc\u00e2mbio de conhecimento para capacitar os jovens nas vagas mais demandadas, diminuindo o n\u00famero de desempregados efetivamente.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "A era da reinven\u00e7\u00e3o profissional",
                "original_text": "\u00c0 medida que a humanidade se torna mais consciente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s novas mudan\u00e7as provocadas em larga escala pelo desenvolvimento de novas tecnologias faz-se necess\u00e1rio que outras formas de reinven\u00e7\u00e3o do trabalho sejam discutidas. Vivemos em um est\u00e1gio cr\u00edtico onde a m\u00e3o de obra humana est\u00e1 amea\u00e7ada por suas pr\u00f3prias inven\u00e7\u00f5es, o que alguns especialistas chamam de revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.Dados oficiais sobre o n\u00famero de desempregados no Brasil aponta um cen\u00e1rio alarmante, cerca de 12 milh\u00f5es de desempregados. As modalidades de trabalho visam atualmente cada vez mais aderir \u00e0 tecnologia automatizada, embora em grande parte n\u00e3o seja completamente, pois ainda se exige a presen\u00e7a de profissionais operando de forma parcial dividindo assim a for\u00e7a de trabalho, embora j\u00e1 existam \"empresas 100% tecnol\u00f3gicas\".Analisando de forma cr\u00edtica podemos imaginar um futuro nada otimista para algumas profiss\u00f5es que certamente ser\u00e3o substitu\u00eddas pelo trabalho inteligente das \u00faltimas inven\u00e7\u00f5es modernas. Espera-se que profissionais se adequem \u00e0s novas tend\u00eancias do mercado.No entanto, ainda \u00e9 poss\u00edvel segundo especialistas que estudam o mercado reverter esse quadro com uma atitude simples, reinventar a educa\u00e7\u00e3o. Para isso alguns passos podem ser adotados , como exemplo   estudar novas formas de neg\u00f3cios voltados para o futuro digital, se adequar \u00e0 novas tecnologias de educa\u00e7\u00e3o profissional, visando estar atualizado(a) e/ou capacitado(a) para um futuro no qual o mercado de trabalho ser\u00e1 cada vez mais seletivo.",
                "corrected_text": "\u00c0 medida que a humanidade se torna mais consciente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s  mudan\u00e7as provocadas em larga escala pelo desenvolvimento de novas  tecnologias, faz-se necess\u00e1rio que  formas de reinven\u00e7\u00e3o do trabalho sejam discutidas. Vivemos em um est\u00e1gio  cr\u00edtico, em que a m\u00e3o de obra humana est\u00e1 amea\u00e7ada por suas pr\u00f3prias inven\u00e7\u00f5es, o que alguns especialistas chamam de revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.Dados oficiais sobre o n\u00famero de desempregados no Brasil  apontam um cen\u00e1rio alarmante, cerca de 12 milh\u00f5es de desempregados. As modalidades de trabalho visam atualmente cada vez mais aderir \u00e0 tecnologia automatizada, embora em grande parte n\u00e3o  sejam completamente, pois ainda se exige a presen\u00e7a de profissionais operando de forma  parcial, dividindo assim a for\u00e7a de trabalho, embora j\u00e1 existam \"empresas 100% tecnol\u00f3gicas\".Analisando isso de forma  cr\u00edtica, podemos imaginar um futuro nada otimista para algumas profiss\u00f5es que certamente ser\u00e3o substitu\u00eddas pelo trabalho inteligente das \u00faltimas inven\u00e7\u00f5es modernas. Espera-se que profissionais se adequem \u00e0s novas tend\u00eancias do mercado.No entanto, ainda \u00e9  poss\u00edvel, segundo especialistas que estudam o  mercado, reverter esse quadro com uma atitude simples, reinventar a educa\u00e7\u00e3o. Para  isso,  algumas medidas podem ser adotadas,   como, por exemplo, estudar novas formas de neg\u00f3cios voltados para o futuro digital,   adequar-se \u00e0s novas tecnologias de educa\u00e7\u00e3o profissional, visando estar atualizado(a) e/ou capacitado(a) para um futuro no qual o mercado de trabalho ser\u00e1 cada vez mais seletivo.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "Pe\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 gente ",
                "original_text": "Desde a quarta Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, o mundo vem se curvando para uma perspectiva dist\u00f3pica em que as m\u00e1quinas substituir\u00e3o o trabalho dos homens e mulheres. Entretanto, o que acontece na contemporaneidade, \u00e9  a aten\u00e7\u00e3o para as necessidades humanas no trabalho. Um dos marcos do meio trabalhista no s\u00e9culo XXI, \u00e9 o surgimento dos coachings. Inicialmente, uma \u00e1rea da psicologia que visa o treinamento do controle emocional do ser humano que atua como profissional. A presen\u00e7a desses psic\u00f3logos em empresas se tornou mais frequente, pois, \u00e9 imprescind\u00edvel que para que se atinja um n\u00edvel qualificado de um servi\u00e7o ou produto, \u00e9 preciso enxergar o trabalhador como gente, contrariando o mesmo como sendo uma m\u00e1quina de for\u00e7a bruta .Al\u00e9m disso, conv\u00e9m lembrar que ao longo dos processos de Revolu\u00e7\u00e3o do Trabalho , considera-se o mais eficiente, o Toyotismo, cujo a principal caracter\u00edstica foi moldar a produ\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda. Considerando isso como um modelo, o futuro do trabalho precisa modificar suas ocupa\u00e7\u00f5es e legisla\u00e7\u00f5es, para os diferentes perfis de profissionais dentro e fora do mercado. Pensando nisso, o governo, deve por meio do Minist\u00e9rio do Trabalho, criar pol\u00edticas que atendam \u00e0s urg\u00eancias dos trabalhadores, que ser\u00e3o identificadas pelos psic\u00f3logos presentes, e posta em pr\u00e1tica pelas autoridades respons\u00e1veis do meio . Deve tamb\u00e9m, finalizando, criar incentivos de pesquisa para que se tenha um futuro promissor e harmonioso em todos os ambientes de trabalho.",
                "corrected_text": "Desde a quarta Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, o mundo vem se curvando para uma perspectiva dist\u00f3pica em que as m\u00e1quinas substituir\u00e3o o trabalho dos homens e mulheres. Entretanto, o que acontece na  contemporaneidade \u00e9 a aten\u00e7\u00e3o para as necessidades humanas no trabalho. Um dos marcos do meio trabalhista no s\u00e9culo  XXI \u00e9 o surgimento dos coachings. Inicialmente, uma \u00e1rea da psicologia que visa o treinamento do controle emocional do ser humano que atua como profissional. A presen\u00e7a desses psic\u00f3logos em empresas se tornou mais frequente,  pois \u00e9 imprescind\u00edvel  que, para se atingir um n\u00edvel qualificado de um servi\u00e7o ou produto, \u00e9 preciso enxergar o trabalhador como gente,  n\u00e3o como m\u00e1quina.Al\u00e9m disso, conv\u00e9m lembrar que ao longo dos processos de  revolu\u00e7\u00e3o no trabalho, considera-se  como o modelo mais eficiente, o Toyotismo,  cuja principal caracter\u00edstica foi moldar a produ\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda.  como um modelo, o futuro do trabalho precisa modificar suas ocupa\u00e7\u00f5es e legisla\u00e7\u00f5es, para os diferentes perfis de profissionais dentro e fora do mercado. Pensando nisso, o  governo deve, por meio do Minist\u00e9rio do Trabalho, criar pol\u00edticas que atendam \u00e0s urg\u00eancias dos trabalhadores, que ser\u00e3o identificadas pelos psic\u00f3logos presentes, e  postas em pr\u00e1tica pelas autoridades respons\u00e1veis  por essa \u00e1rea. Deve tamb\u00e9m, finalizando, criar incentivos de pesquisa para que se tenha um futuro promissor e harmonioso em todos os ambientes de trabalho.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "160",
                    "120",
                    "640"
                ]
            },
            {
                "title": "Tempos de IA",
                "original_text": "Em \"Tempos modernos\", Chaplin nos apresenta um trabalhador fabril que em seu repetitivo trabalho quase se funde a m\u00e1quina. Hoje quase um s\u00e9culo ap\u00f3s o filme as transforma\u00e7\u00f5es no mundo do trabalho dispensam esse trabalhador que realiza fun\u00e7\u00f5es de m\u00e1quina. Estamos agora diante da quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial marcada pela presen\u00e7a da IA (intelig\u00eancia artificial) essa agora de m\u00e1quinas cumprindo pap\u00e9is humanos. Esse momento novo em nossa hist\u00f3ria nos coloca frente \u00e0 quest\u00e3o: como valorizar o humano na era da intelig\u00eancia artificial?Observar como est\u00e1 a sa\u00fade do mercado de trabalho \u00e9 um bom ponto de partida para analisar o nosso momento social uma vez que a sociedade e o mundo do trabalho est\u00e3o fortemente ligados. Neste sentido o que observarmos \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o cada faz maior dos postos de trabalho e no \u00e2mbito social um aumento populacional enorme tornando portanto o mercado mais competitivo onde muitos lutam por poucas vagas. Cada vez mais o mercado busca pelo trabalho especializado que exigem gradua\u00e7\u00e3o isso j\u00e1 no presente momento, a tend\u00eancia com a implementa\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia artificial \u00e9 uma exig\u00eancia ainda maior em um mundo que j\u00e1 passou a muito a casa dos 7 bilh\u00f5es de habitantes.Os pa\u00edses em desenvolvimento e os subdesenvolvidos que n\u00e3o disp\u00f5em de uma popula\u00e7\u00e3o qualificada devem ser os maiores atingidos e podem ver no longo prazo uma precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e um empobrecimento geral. Em pa\u00edses desenvolvidos como a Alemanha por exemplo a ind\u00fastria automobil\u00edstica j\u00e1 automatizou todas as suas montadoras, o trabalho humano no setor produtivo n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1rio restando apenas as fun\u00e7\u00f5es ger\u00eancias e administrativas que no futuro com a implanta\u00e7\u00e3o da IA tamb\u00e9m far\u00e3o a m\u00e3o-de-obra humana dispens\u00e1vel em muitos casos.\u00c9 necess\u00e1rio pensar o futuro, preparar a sociedade para as mudan\u00e7as. \u00c9 fundamental investir pesado em educa\u00e7\u00e3o da base a pesquisa nossos governantes devem entender que educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um gasto \u00e9 um investimento para o futuro. Nenhuma grande pot\u00eancia nasceu sem investimento em educa\u00e7\u00e3o. Uma nova distribui\u00e7\u00e3o da riqueza tamb\u00e9m deve ser pensada pois j\u00e1 observamos o crescimento do n\u00famero de pessoas acima de sessenta anos al\u00e9m disso a o fato de que mesmo no melhor cen\u00e1rio econ\u00f4mico ser\u00e1 imposs\u00edvel empregar a todos no futuro. Nesse cen\u00e1rio a concentra\u00e7\u00e3o de renda pode aumentar sendo necess\u00e1rio mecanismos que redistribuam a riqueza. Muito ainda ser\u00e1 pensado e dito sobre a revolu\u00e7\u00e3o da IA a \u00fanica certeza \u00e9 a necessidade de valorizar sobre tudo a vida humana e que est\u00e1 n\u00e3o seja descart\u00e1vel como as m\u00e1quinas que consideramos ultrapassadas.",
                "corrected_text": "Em \"Tempos modernos\", Chaplin nos apresenta um   oper\u00e1rio que, em seu  trabalho repetitivo, quase se funde  \u00e0 m\u00e1quina.  Hoje, quase um s\u00e9culo ap\u00f3s o  filme, as transforma\u00e7\u00f5es no mundo do trabalho dispensam esse trabalhador que realiza fun\u00e7\u00f5es de m\u00e1quina. Estamos agora diante da quarta revolu\u00e7\u00e3o  industrial, marcada pela presen\u00e7a da IA (intelig\u00eancia  artificial), com as m\u00e1quinas  desempenhando pap\u00e9is humanos. Esse momento novo em nossa hist\u00f3ria nos coloca frente \u00e0 quest\u00e3o: como valorizar o trabalho humano na era da intelig\u00eancia artificial?Observar como est\u00e1 a sa\u00fade do mercado de trabalho \u00e9 um bom ponto de partida para analisar o nosso momento  social, uma vez que a sociedade e o mundo do trabalho est\u00e3o fortemente ligados.  Nesse sentido, o que observarmos \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o cada  vez maior dos postos de trabalho  e, no \u00e2mbito  social, um aumento populacional   enorme, tornando, portanto, o mercado mais  competitivo, pois muitos lutam por poucas vagas. Cada vez  mais, o mercado busca  o trabalho especializado que   exige gradua\u00e7\u00e3o. Se isso \u00e9 assim j\u00e1 no presente momento, a  tend\u00eancia, com a implementa\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia  artificial, \u00e9 uma exig\u00eancia ainda  maior, em um mundo que j\u00e1 passou  h\u00e1 muito a casa dos 7 bilh\u00f5es de habitantes.Os pa\u00edses em desenvolvimento e os  subdesenvolvidos, que n\u00e3o disp\u00f5em de uma popula\u00e7\u00e3o  qualificada, devem ser os maiores atingidos e podem ver no longo prazo uma precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e um empobrecimento geral. Em pa\u00edses desenvolvidos como a  Alemanha, por  exemplo, a ind\u00fastria automobil\u00edstica j\u00e1 automatizou todas as suas  montadoras. O trabalho humano no setor produtivo n\u00e3o \u00e9 mais  necess\u00e1rio, restando apenas as fun\u00e7\u00f5es  gerenciais e administrativas  que, no  futuro, com a implanta\u00e7\u00e3o da  IA, tamb\u00e9m far\u00e3o a  m\u00e3o de obra humana dispens\u00e1vel em muitos casos.\u00c9 necess\u00e1rio pensar o futuro, preparar a sociedade para as mudan\u00e7as. \u00c9 fundamental investir pesado em educa\u00e7\u00e3o  de base e pesquisa. Os nossos governantes devem entender que educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um  gasto, \u00e9 um investimento para o futuro. Nenhuma grande pot\u00eancia nasceu sem investimento em educa\u00e7\u00e3o. Uma nova distribui\u00e7\u00e3o da riqueza tamb\u00e9m deve ser  pensada, pois j\u00e1 observamos o crescimento do n\u00famero de pessoas acima de sessenta   anos. Al\u00e9m disso, h\u00e1 o fato de  que, mesmo no melhor cen\u00e1rio  econ\u00f4mico, ser\u00e1 imposs\u00edvel empregar a todos no futuro. Nesse  cen\u00e1rio, a concentra\u00e7\u00e3o de renda pode  aumentar, sendo necess\u00e1rio mecanismos que redistribuam a riqueza. Muito ainda ser\u00e1 pensado e dito sobre a revolu\u00e7\u00e3o da  IA. A \u00fanica certeza \u00e9 a necessidade de valorizar  acima de tudo a vida humana  para que n\u00e3o seja descart\u00e1vel como as m\u00e1quinas que consideramos ultrapassadas.",
                "points": [
                    "120",
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "120",
                    "680"
                ]
            },
            {
                "title": "Evolu\u00e7\u00e3o ou regress\u00e3o humana?",
                "original_text": "Com o advento das novas tecnologias, muitas expectativas acerca de como o seu uso poder\u00e1 afetar a nossa sociedade foram criadas, sejam elas de aspecto positivo, seja elas preocupantes. Nos of\u00edcios, por exemplo, a automa\u00e7\u00e3o do trabalho antes realizado incontestavelmente por humanos come\u00e7a a ser mais discutido e gera um ambiente duvidoso e preocupante acerca de sua m\u00e3o de obra.Por incomensur\u00e1veis vezes pode-se abordar impactos da substitui\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra em nossa sociedade e em seus ramos de servi\u00e7os. De acordo com uma pesquisa mostrada na p\u00e1gina virtual da UOL, o setor com mais chance do fortalecimento do processo de automa\u00e7\u00e3o \u00e9 o de prepara\u00e7\u00e3o de comida, com 64% de probabilidade. O fato \u00e9 que a qualifica\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra ser\u00e1 cada vez mais exigida e o uso das tecnologias ser\u00e1 inevit\u00e1vel.A maneira como lidaremos com essa quest\u00e3o ser\u00e1 crucial para o desenvolvimento humano, mesmo que esse processo n\u00e3o seja homog\u00eaneo em todo o planeta. De acordo com uma pesquisa feita pela empresa de consultoria empresarial americana, McKinsey, pa\u00edses com o dom\u00ednio tecnol\u00f3gico advindo junto com o impactante processo de globaliza\u00e7\u00e3o, marcado pela Revolu\u00e7\u00e3o T\u00e9cnico-Cient\u00edfico-Informacional, ser\u00e3o mais afetados pelo processo de automa\u00e7\u00e3o do que os pa\u00edses com menos acesso a esse recurso, visto que mais setores ser\u00e3o afetados pelo avan\u00e7o tecnol\u00f3gico. Vale ressaltar que boa parte desses pa\u00edses apresenta a taxa de crescimento vegetativo negativa, ou seja, possui mais indiv\u00edduos morrendo do que nascendo, sendo um dos fatos que faz com que a quest\u00e3o da empregabilidade n\u00e3o seja t\u00e3o afetada quanto em pa\u00edses emergentes, por exemplo.Principalmente nos pa\u00edses que n\u00e3o est\u00e3o preparados completamente para essa situa\u00e7\u00e3o, o futuro ser\u00e1 duvidoso e a adapta\u00e7\u00e3o ao surgimento das novas tecnologias \u00e9 essencial para o estabelecimento de solu\u00e7\u00f5es para a subtra\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia do desemprego. A prepara\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o para o surgimento de novos empregos \u00e9 uma dessas medidas para contribuir com o progresso social.Plataformas s\u00f3cio-virtuais que estabele\u00e7am a comunica\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o acerca do desenvolvimento de empregos e ofere\u00e7am novos postos de trabalhos devem ser mais efetivadas ao decorrer do tempo. A adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o social.",
                "corrected_text": "Com o advento das novas tecnologias, muitas expectativas acerca de como o seu uso poder\u00e1 afetar a nossa sociedade foram criadas, sejam elas de aspecto positivo,  sejam elas preocupantes. Nos , por exemplo, a automa\u00e7\u00e3o do trabalho antes realizado  por humanos come\u00e7a a ser mais discutido e gera um ambiente duvidoso e preocupante acerca de sua m\u00e3o de obra.Por incomensur\u00e1veis vezes pode-se abordar impactos da substitui\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra em nossa sociedade e em seus ramos de servi\u00e7os. De acordo com uma pesquisa mostrada na p\u00e1gina virtual  do UOL, o setor com mais chance do fortalecimento do processo de automa\u00e7\u00e3o \u00e9 o de prepara\u00e7\u00e3o de comida, com 64% de probabilidade. O fato \u00e9 que a qualifica\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra ser\u00e1 cada vez mais exigida e o uso das tecnologias ser\u00e1 inevit\u00e1vel.A maneira como lidaremos com essa quest\u00e3o ser\u00e1 crucial para o desenvolvimento humano, mesmo que esse processo n\u00e3o seja homog\u00eaneo em todo o planeta. De acordo com uma pesquisa feita pela  ag\u00eancia de consultoria empresarial americana, McKinsey, pa\u00edses com o dom\u00ednio tecnol\u00f3gico advindo junto com o impactante processo de globaliza\u00e7\u00e3o, marcado pela Revolu\u00e7\u00e3o T\u00e9cnico-Cient\u00edfico-Informacional, ser\u00e3o mais afetados pelo processo de automa\u00e7\u00e3o do que os pa\u00edses com menos acesso a esse recurso, visto que mais setores ser\u00e3o afetados pelo avan\u00e7o tecnol\u00f3gico. Vale ressaltar que boa parte desses pa\u00edses apresenta a taxa de crescimento vegetativo negativa, ou seja, possui mais indiv\u00edduos morrendo do que nascendo, sendo um dos fatos que faz com que a quest\u00e3o da empregabilidade n\u00e3o seja t\u00e3o afetada quanto em pa\u00edses emergentes, por exemplo.Principalmente nos pa\u00edses que n\u00e3o est\u00e3o preparados completamente para essa situa\u00e7\u00e3o, o futuro ser\u00e1 duvidoso e a adapta\u00e7\u00e3o ao surgimento das novas tecnologias \u00e9 essencial para o estabelecimento de solu\u00e7\u00f5es para a subtra\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia do desemprego. A prepara\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o para o surgimento de novos empregos \u00e9 uma dessas medidas para contribuir com o progresso social.Plataformas s\u00f3cio-virtuais que estabele\u00e7am a comunica\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o acerca do desenvolvimento de empregos e ofere\u00e7am novos postos de trabalhos devem ser mais efetivadas ao decorrer do tempo. A adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o social.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "Qualifica\u00e7\u00e3o e o futuro do emprego.",
                "original_text": "Emprego \u00e9 o que estrutura os cidad\u00e3os de uma sociedade, fornecendo um meio de sobreviv\u00eancia. Por\u00e9m com o aumento da qualifica\u00e7\u00e3o profissional e a chegada da tecnologia no mercado de trabalho, a curto prazo ter\u00e1 um efeito negativo para os indiv\u00edduos da conjuntura social. Uma vez que, n\u00e3o h\u00e1 igualdade de oportunidades para todas as pessoas, ocasionado o desemprego.No filme \"Tempos Modernos\", de Charlie Chaplin, evid\u00eancia uma perspectiva onde os oper\u00e1rios tinham apenas uma fun\u00e7\u00e3o para desempenhar, contudo, se surgisse uma tecnologia que substitu\u00edsse essa m\u00e3o de obra, como consequ\u00eancia os trabalhadores ficariam desempregados. E com os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, o mercado de trabalho requisita uma maior capacita\u00e7\u00e3o profissional, logo, aqueles considerados menos qualificados ficam de fora dessa sele\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existindo para eles uma estrutura social adequada que assegure que ser\u00e3o preparados para ter mais capacidade na profiss\u00e3o.Karl Marx e Fredrich Engels abordaram a tem\u00e1tica dos meios de profiss\u00e3o, como exemplo, o capitalismo. Foi percept\u00edvel para eles que existe uma classe que domina e outra que \u00e9 dominada, desse  modo, n\u00e3o tem igualdade de oportunidades para as pessoas. Visto que, s\u00e3o classificados de acordo com a riqueza que possuem, dessa maneira, existe um abismo social, pois h\u00e1 aqueles que tem mais suporte para alcan\u00e7ar mais qualifica\u00e7\u00e3o, enquanto, os pobres desprovidos disso encontram dificuldades para entrar nessa \u00e1rea competitiva que \u00e9 o mercado de trabalho.Fatores como esses revelam a necessidade de melhorias sociais que se realizadas corretamente promover\u00e1 a longo prazo uma diminui\u00e7\u00e3o do desemprego, com qualidade e seguran\u00e7a. Portanto, deve haver mobiliza\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es privadas para financiar o investimento na constru\u00e7\u00e3o de centros de qualifica\u00e7\u00e3o profissional aos indiv\u00edduos que precisam dessa melhoria, assim, o Estado em conjunto com os componentes dele devem direcionar a gera\u00e7\u00e3o de emprego para a sociedade, realizando concursos p\u00fablicos que garantam estabilidade para o cidad\u00e3o",
                "corrected_text": "Emprego \u00e9 o que estrutura os cidad\u00e3os de uma sociedade,  fornecendo-lhes um meio de sobreviv\u00eancia.  Por\u00e9m, com o aumento da qualifica\u00e7\u00e3o profissional e a chegada da tecnologia no mercado de trabalho, a curto prazo  haver\u00e1 um efeito negativo para os indiv\u00edduos da conjuntura  social, uma vez  que n\u00e3o h\u00e1 igualdade de oportunidades para todas as pessoas, ocasionado o desemprego. O filme \"Tempos Modernos\", de Charlie Chaplin,  evidencia uma perspectiva  em que os oper\u00e1rios tinham apenas uma fun\u00e7\u00e3o para desempenhar, contudo, se surgisse uma tecnologia que substitu\u00edsse essa m\u00e3o de obra, como consequ\u00eancia os trabalhadores ficariam desempregados. E com os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, o mercado de trabalho requisita uma maior capacita\u00e7\u00e3o profissional, logo, aqueles considerados menos qualificados ficam de fora dessa sele\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existindo para eles uma estrutura social adequada que assegure que ser\u00e3o preparados para ter mais capacidade na profiss\u00e3o.Karl Marx e Fredrich Engels abordaram a tem\u00e1tica dos meios de profiss\u00e3o, como exemplo, o capitalismo. Foi percept\u00edvel para eles que existe uma classe que domina e outra que \u00e9  dominada. Desse modo, n\u00e3o  h\u00e1 igualdade de oportunidades para as    pessoas, visto que s\u00e3o classificadas de acordo com a riqueza que  possuem. Dessa maneira, existe um abismo social, pois h\u00e1 aqueles que  t\u00eam mais suporte para alcan\u00e7ar mais qualifica\u00e7\u00e3o,  enquanto os pobres desprovidos disso encontram dificuldades para entrar nessa \u00e1rea competitiva que \u00e9 o mercado de trabalho.Fatores como esses revelam a necessidade de melhorias sociais que se realizadas corretamente  promover\u00e3o a longo prazo uma diminui\u00e7\u00e3o do desemprego, com qualidade e seguran\u00e7a. Portanto, deve haver mobiliza\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es privadas para financiar o investimento na constru\u00e7\u00e3o de centros de qualifica\u00e7\u00e3o profissional aos indiv\u00edduos que precisam dessa melhoria, assim, o Estado em conjunto com os componentes dele devem direcionar a gera\u00e7\u00e3o de emprego para a sociedade, realizando concursos p\u00fablicos que garantam estabilidade para o cidad\u00e3o",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "440"
                ]
            },
            {
                "title": "Aumento do desemprego no mundo tecnol\u00f3gico",
                "original_text": "O avan\u00e7o da tecnologia e sua aplica\u00e7\u00e3o nas empresas em conjunto com as exig\u00eancias de alta qualifica\u00e7\u00e3o profissional no mercado de trabalho, t\u00eam resultado em um grande n\u00famero de desempregados, o qual cresce a cada dia.Segundo os especialistas, o n\u00famero de desempregados tende a aumentar progressivamente, podendo surgir em at\u00e9 2050 uma nova classe de pessoas, a dos \"in\u00fateis\" ou \"n\u00e3o empreg\u00e1veis\". Um dos motivos dessa ocorr\u00eancia \u00e9 o desenvolvimento acelerado de rob\u00f4s de intelig\u00eancia artificial, que substituem milhares de trabalhadores. Diversas tarefas que antes eram realizadas por pessoas, hoje s\u00e3o feitas por equipamentos tecnol\u00f3gicos, os quais s\u00e3o mais lucrativos aos propriet\u00e1rios por sua efici\u00eancia e precis\u00e3o.Com isso, as empresas est\u00e3o exigindo um n\u00famero cada vez maior de especialistas ligados \u00e0 tecnologia, como desenvolvedores de softwares, cientistas e analistas de dados, capazes de controlar os novos equipamentos. O problema \u00e9 que esse tipo de trabalho exige alta qualifica\u00e7\u00e3o profissional, excluindo os trabalhadores simples, sem estudo completo e os rec\u00e9m-formados, sem experi\u00eancia, que n\u00e3o conseguem oportunidades em um mercado saturado.\u00c9 necess\u00e1rio que o governo invista na educa\u00e7\u00e3o, para que as pessoas aprimorem seus estudos de forma a atender \u00e0s novas exig\u00eancias do mercado de trabalho e que a popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m fique atenta \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e procure se especializar no que est\u00e1 em alta. Por outro lado, cabe \u00e0s empresas promoverem programas que visam o ingresso dos rec\u00e9m-formados e cursos de especializa\u00e7\u00e3o para os funcion\u00e1rios interessados em continuar trabalhando, a fim de ajudar a conter o desemprego.",
                "corrected_text": "O avan\u00e7o da tecnologia e sua aplica\u00e7\u00e3o nas  empresas, em conjunto com as exig\u00eancias de alta qualifica\u00e7\u00e3o profissional no mercado de trabalho, t\u00eam resultado em um grande n\u00famero de desempregados, o qual cresce a cada dia.Segundo os especialistas, o n\u00famero de desempregados tende a aumentar progressivamente, podendo  surgir at\u00e9 2050 uma nova classe de pessoas, a dos \"in\u00fateis\" ou \"n\u00e3o empreg\u00e1veis\". Um dos motivos dessa ocorr\u00eancia \u00e9 o desenvolvimento acelerado de rob\u00f4s de intelig\u00eancia artificial, que substituem milhares de trabalhadores. Diversas tarefas que antes eram realizadas por pessoas, hoje s\u00e3o feitas por equipamentos tecnol\u00f3gicos, os quais s\u00e3o mais lucrativos aos propriet\u00e1rios por sua efici\u00eancia e precis\u00e3o.Com isso, as empresas est\u00e3o exigindo um n\u00famero cada vez maior de especialistas ligados \u00e0 tecnologia, como desenvolvedores de softwares, cientistas e analistas de dados, capazes de controlar os novos equipamentos. O problema \u00e9 que esse tipo de trabalho exige alta qualifica\u00e7\u00e3o profissional, excluindo os trabalhadores simples, sem estudo completo e os rec\u00e9m-formados, sem experi\u00eancia, que n\u00e3o conseguem oportunidades em um mercado saturado.\u00c9 necess\u00e1rio que o governo invista na educa\u00e7\u00e3o, para que as pessoas aprimorem seus estudos de forma a atender \u00e0s novas exig\u00eancias do mercado de trabalho e que a popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m fique atenta \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e procure se especializar no que est\u00e1 em alta. Por outro lado, cabe \u00e0s empresas promoverem programas que  visem o ingresso dos rec\u00e9m-formados e cursos de especializa\u00e7\u00e3o para os funcion\u00e1rios interessados em continuar trabalhando, a fim de ajudar a conter o desemprego.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "160",
                    "760"
                ]
            },
            {
                "title": "Futuro da crise do desemprego",
                "original_text": "A Qualifica\u00e7\u00e3o e o futuro do emprego est\u00e3o cada vez mais preocupantes e eles s\u00e3o importantes para que nosso pa\u00eds saia dessa crise de desemprego, Cerca de 12 milh\u00f5es de pessoas atualmente est\u00e3o desempregadas, por isso que o futuro \u00e9 t\u00e3o preocupante para alguns.Por tanto \u00e9 importante ressaltar que uma qualifica\u00e7\u00e3o em alguma \u00e1rea e o ensino medio completo \u00e9 essencial para que a pessoa consiga um emprego, muitas vezes as empresas deixam de contratar o funcion\u00e1rio por conta de seu curr\u00edculo n\u00e3o ter nenhuma qualifica\u00e7\u00e3o.Atualmente a tecnologia \u00e9 uma das ferramentas mais usadas, hoje em dia conseguimos fazer praticamente tudo com ela, por\u00e9m o excesso dela pode ocasionar muitos problemas, um deles \u00e9 a falta de emprego por conta de ser algo mais robotico e agil .Infelizmente em outros pa\u00edses esse m\u00e9todo j\u00e1 foi adotado nos mercados e industrias , substituindo o funcion\u00e1rio por algo mais moderno que para o empregador daria menos gastos, esse avan\u00e7o da tecnologia ainda est\u00e1 em andamento em nosso pa\u00eds.Portanto, podemos concluir que uma qualifica\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante nos dias atuais, e a quest\u00e3o do emprego, deveriam criar mais empregos para suportar o numero de popula\u00e7\u00e3o de desempregados e n\u00e3o substituir los por maquinas ",
                "corrected_text": "A  qualifica\u00e7\u00e3o e o futuro do emprego est\u00e3o cada vez mais preocupantes e eles s\u00e3o importantes para que nosso pa\u00eds saia dessa crise de  desemprego. Cerca de 12 milh\u00f5es de pessoas atualmente est\u00e3o desempregadas, por isso que o futuro \u00e9 t\u00e3o preocupante para alguns. Portanto, \u00e9 importante ressaltar que uma qualifica\u00e7\u00e3o em alguma \u00e1rea e o ensino  m\u00e9dio completo  s\u00e3o essenciais para que a pessoa consiga um  emprego. Muitas vezes as empresas deixam de contratar o funcion\u00e1rio por conta de seu curr\u00edculo n\u00e3o ter nenhuma qualifica\u00e7\u00e3o.Atualmente a tecnologia \u00e9 uma das ferramentas mais usadas, hoje em dia conseguimos fazer praticamente tudo com ela, por\u00e9m o excesso dela pode ocasionar muitos problemas, um deles \u00e9 a falta de emprego por conta de ser algo mais   rob\u00f3tico e \u00e1gil.Infelizmente em outros pa\u00edses esse m\u00e9todo j\u00e1 foi adotado nos mercados e  ind\u00fastrias, substituindo o funcion\u00e1rio por algo mais moderno que para o empregador daria menos gastos, esse avan\u00e7o da tecnologia ainda est\u00e1 em andamento em nosso pa\u00eds.Portanto, podemos concluir que uma qualifica\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante nos dias atuais, e a quest\u00e3o do emprego, deveriam criar mais empregos para suportar o  n\u00famero de popula\u00e7\u00e3o de desempregados e n\u00e3o substitu\u00ed-los por m\u00e1quinas",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "O progresso da tecnologia",
                "original_text": "No decorrer dos s\u00e9culos XVIII e XX, o mundo passou por tr\u00eas revolu\u00e7\u00f5es industriais, e atualmente, no s\u00e9culo XXI, a quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial j\u00e1 acontece. As inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas proporcionadas por esse fen\u00f4meno impactam diversos setores como, sa\u00fade e agricultura, e a tend\u00eancia \u00e9 o mercado de trabalho aderir \u00e0s novas tecnologias que est\u00e3o sendo desenvolvidas. Entretanto, se os trabalhadores n\u00e3o acompanharem as moderniza\u00e7\u00f5es, as oportunidades de emprego poder\u00e3o se tornar escassas.Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), \u00e9 importante destacar que o Brasil possu\u00eda uma taxa de desemprego de 11,2% no final de 2019, aproximadamente 12 milh\u00f5es de pessoas. Contudo, existem setores com muita disponibilidade de vagas, como os de tecnologia, os quais exigem uma qualifica\u00e7\u00e3o do candidato, sendo esse requisito, um fator desclassificat\u00f3rio para muitas pessoas que n\u00e3o possuem uma forma\u00e7\u00e3o superior.Com o desenvolvimento da Intelig\u00eancia Artificial (IA), muitas tarefas padronizadas que eram realizadas por serem humanos foram e est\u00e3o sendo substitu\u00eddas pelas m\u00e1quinas inteligentes. Em oposi\u00e7\u00e3o a isso, v\u00e1rios empregos surgiram, como e-commerce, marketing online e e-business, por\u00e9m esses servi\u00e7os n\u00e3o conseguem abranger a demanda de indiv\u00edduos descapacitados, pois as premissas principais desses ramos s\u00e3o a criatividade e capacita\u00e7\u00e3o para o uso da tecnologia. Sendo assim, as pessoas exclu\u00eddas acabam recorrendo aos subempregos ou n\u00e3o conseguem trabalhar.Portanto, \u00e9 primordial que o Estado fa\u00e7a ades\u00e3o de medidas para amenizar a realidade atual. A fim de que os jovens possam ter conhecimento das transforma\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, \u00e9 necess\u00e1rio que as escolas realizem trabalhos, palestras e projetos de vida relacionados \u00e0s profiss\u00f5es atuais. Em adi\u00e7\u00e3o , a presen\u00e7a do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura (MEC) \u00e9 importante, para a implanta\u00e7\u00e3o de disciplinas obrigat\u00f3rias no componente curricular das escolas, como inform\u00e1tica ou rob\u00f3tica, para que a juventude possa se integrar mais facilmente no mercado tecnol\u00f3gico. J\u00e1 para a popula\u00e7\u00e3o adulta, o Governo deve garantir a exist\u00eancia de cursos gratuitos para a sociedade. Com essas a\u00e7\u00f5es, os trabalhadores poder\u00e3o acompanhar as inova\u00e7\u00f5es da era e conquistar uma vaga de emprego.",
                "corrected_text": "No decorrer dos s\u00e9culos XVIII e XX, o mundo passou por tr\u00eas revolu\u00e7\u00f5es  industriais e, atualmente, no s\u00e9culo XXI, a quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial j\u00e1 acontece. As inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas proporcionadas por esse fen\u00f4meno impactam diversos setores  como sa\u00fade e agricultura, e a tend\u00eancia \u00e9 o mercado de trabalho aderir cada vez mais \u00e0s novas tecnologias que est\u00e3o sendo desenvolvidas. Entretanto, se os trabalhadores n\u00e3o acompanharem as moderniza\u00e7\u00f5es, as oportunidades de emprego poder\u00e3o se tornar escassas.Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), \u00e9 importante destacar que o Brasil possu\u00eda uma taxa de desemprego de 11,2% no final de 2019, aproximadamente 12 milh\u00f5es de pessoas. Contudo, existem setores com muita disponibilidade de vagas, como os de tecnologia, os quais exigem uma qualifica\u00e7\u00e3o do candidato, sendo esse  requisito um fator desclassificat\u00f3rio para muitas pessoas que n\u00e3o possuem uma forma\u00e7\u00e3o superior.Com o desenvolvimento da Intelig\u00eancia Artificial (IA), muitas tarefas padronizadas que eram realizadas por serem humanos foram e est\u00e3o sendo  feitas pelas m\u00e1quinas inteligentes. Em oposi\u00e7\u00e3o a isso, v\u00e1rios empregos surgiram, como e-commerce, marketing online e e-business, por\u00e9m esses servi\u00e7os n\u00e3o conseguem abranger a demanda de indiv\u00edduos descapacitados, pois as premissas principais desses ramos s\u00e3o a criatividade e capacita\u00e7\u00e3o para o uso da tecnologia. Sendo assim, as pessoas exclu\u00eddas acabam recorrendo aos subempregos ou n\u00e3o conseguem trabalhar.Portanto, \u00e9 primordial que o Estado   tome medidas para amenizar a realidade atual. A fim de que os jovens possam ter conhecimento das transforma\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, \u00e9 necess\u00e1rio que as escolas realizem trabalhos, palestras e projetos de vida relacionados \u00e0s profiss\u00f5es atuais.  Adicionalmente, a presen\u00e7a do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura (MEC) \u00e9  importante para a implanta\u00e7\u00e3o de disciplinas obrigat\u00f3rias no componente curricular das escolas, como inform\u00e1tica ou rob\u00f3tica, para que a juventude possa se integrar mais facilmente no mercado tecnol\u00f3gico. J\u00e1 para a popula\u00e7\u00e3o adulta, o Governo deve garantir a exist\u00eancia de cursos gratuitos para a sociedade. Com essas a\u00e7\u00f5es, os trabalhadores poder\u00e3o acompanhar as inova\u00e7\u00f5es da era e conquistar uma vaga de emprego.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "760"
                ]
            },
            {
                "title": "O advento tecnol\u00f3gico ",
                "original_text": "As constantes mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas que ocorrem no mundo surgem das necessidades organizacionais em maximizar a produ\u00e7\u00e3o e reduzir recursos, a partir dessa demanda o surgimento de profiss\u00f5es que requerem conhecimentos b\u00e1sicos em tecnologia e o desaparecimento de outras \u00e9 inevit\u00e1vel.Cabe salientar que na \u00faltima d\u00e9cada o voc\u00e1bulo (digital) ganhou novos significados, se antes era sin\u00f4nimo de TI, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, na atualidade est\u00e1 relacionada com v\u00e1rias arias, por  esse motivo trabalhadores cada vez mais familiarizados com a tecnologia sobressaem dentre os outros. \u00c9 a constante informatiza\u00e7\u00e3o e automatiza\u00e7\u00e3o de empresas exigem profissionais cada vez mais capacitados e com forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.Por outro lado, pessoas que n\u00e3o foram educadas tecnologicamente, ou seja, n\u00e3o sabe usar um computador ou outros componentes b\u00e1sicos da era digital, ficar\u00e3o para tr\u00e1s. Ascensorista era uma profiss\u00e3o que existia na primeira metade do s\u00e9culo 20, operava elevadores os quais eram manuais, com o aparecimento dos primeiros elevadores autom\u00e1ticos em 1930 a profiss\u00e3o desapareceu.O investimento em educa\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o \u00e9 uma boa estrat\u00e9gia para se manter no mercado de trabalho. A educa\u00e7\u00e3o digital e primordial para vivermos em uma sociedade que se transforma a todo momento.",
                "corrected_text": "As constantes mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas que ocorrem no mundo surgem das necessidades organizacionais em maximizar a produ\u00e7\u00e3o e reduzir  recursos. A partir dessa  demanda, o surgimento de profiss\u00f5es que requerem conhecimentos b\u00e1sicos em tecnologia e o desaparecimento de outras \u00e9 inevit\u00e1vel.Cabe salientar que na \u00faltima d\u00e9cada o voc\u00e1bulo  \"digital\" ganhou novos  significados. Se antes era sin\u00f4nimo de TI, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, na atualidade est\u00e1 relacionada com v\u00e1rias \u00e1reas. Por esse  motivo, trabalhadores cada vez mais familiarizados com a tecnologia sobressaem dentre os outros.  E a constante informatiza\u00e7\u00e3o e automatiza\u00e7\u00e3o de empresas  exige profissionais cada vez mais capacitados e com forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.Por outro lado, pessoas que n\u00e3o foram educadas tecnologicamente, ou seja, n\u00e3o  sabem usar um computador ou outros componentes b\u00e1sicos da era digital, ficar\u00e3o para tr\u00e1s. Ascensorista era uma profiss\u00e3o que existia na primeira metade do s\u00e9culo 20, operava elevadores os quais eram  manuais. Com o aparecimento dos primeiros elevadores autom\u00e1ticos em 1930 a profiss\u00e3o desapareceu.O investimento em educa\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o \u00e9 uma boa estrat\u00e9gia para se manter no mercado de trabalho. A educa\u00e7\u00e3o digital  \u00e9 primordial para vivermos em uma sociedade que se transforma a todo momento.",
                "points": [
                    "160",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "640"
                ]
            },
            {
                "title": "Transforma\u00e7\u00f5es laborais",
                "original_text": "A no\u00e7\u00e3o de emprego, com remunera\u00e7\u00e3o e direitos, foi moldada a partir da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial inglesa. Boa parte das mudan\u00e7as, inerentes a esse per\u00edodo hist\u00f3rico, deveram-se \u00e0 cria\u00e7\u00e3o das primeiras m\u00e1quinas que substitu\u00edram milhares de trabalhadores, fazendo-os ficar sem empregos ou a trabalharem de forma insalubre e mal remunerada.Atualmente  o mundo passa pela quarta Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, respons\u00e1vel por mudar as rela\u00e7\u00f5es humanas profundamente, por meio da alta tecnologia. Por\u00e9m ainda s\u00e3o poucos pa\u00edses que conseguem conciliar as mudan\u00e7as causadas pela inconstante era cibern\u00e9tica.Existem no Brasil, mais de 11 milh\u00f5es de desempregados, que veem seus postos de emprego serem preenchidos por rob\u00f4s - mais baratos e eficientes para as empresas. Esse cen\u00e1rio tende a piorar, e em algumas profiss\u00f5es poder\u00e3o tornar-se obsoletas devido \u00e0 escassez de demanda por meio das empresas. Em contrapartida atividades voltadas para o desenvolvimento e aperfei\u00e7oamento de softwares, bem como as que exigem o uso da criatividade humana, ser\u00e3o mais requisitadas, tendo em vista que os computadores apenas aprendem solu\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sendo capazes de criar novas.Portanto, cabe ao MEC implementar nas escolas metodologias em que os estudantes ganham cada vez mais conhecimento acerca do funcionamento do mundo tecnol\u00f3gico e laboral. Aperfei\u00e7oando o ensino, tornando-o cada vez mais moderno, instrutivo e instigante aos interessados. Ent\u00e3o o Brasil ter\u00e1 profissionais capacitados, preparados desde cedo para os diversos cen\u00e1rios que o futuro possa vir a apresentar.",
                "corrected_text": "A no\u00e7\u00e3o de emprego, com remunera\u00e7\u00e3o e direitos, foi moldada a partir da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial inglesa. Boa parte das mudan\u00e7as, inerentes a esse per\u00edodo hist\u00f3rico, deveram-se \u00e0 cria\u00e7\u00e3o das primeiras  m\u00e1quinas, que substitu\u00edram milhares de trabalhadores, fazendo-os ficar sem empregos ou a trabalharem de forma insalubre e mal remunerada. Atualmente, o mundo passa pela quarta Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, respons\u00e1vel por mudar  profundamente as rela\u00e7\u00f5es humanas por meio da alta tecnologia.  Por\u00e9m, ainda s\u00e3o poucos os pa\u00edses que conseguem conciliar as mudan\u00e7as causadas pela inconstante era cibern\u00e9tica.Existem no  Brasil mais de 11 milh\u00f5es de desempregados, que veem seus postos de emprego serem preenchidos por rob\u00f4s - mais baratos e eficientes para as empresas. Esse cen\u00e1rio tende a   piorar e algumas profiss\u00f5es poder\u00e3o tornar-se  obsoletas, devido \u00e0 escassez de demanda por  parte das empresas. Em  contrapartida, atividades voltadas para o desenvolvimento e aperfei\u00e7oamento de softwares, bem como as que exigem o uso da criatividade humana, ser\u00e3o mais requisitadas, tendo em vista que os computadores apenas aprendem solu\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sendo capazes de criar novas.Portanto, cabe ao MEC implementar nas escolas metodologias  com que os estudantes  ganhem cada vez mais conhecimento acerca do funcionamento do mundo tecnol\u00f3gico e laboral. Aperfei\u00e7oando o ensino, tornando-o cada vez mais moderno, instrutivo e instigante aos interessados.  Ent\u00e3o, o Brasil ter\u00e1 profissionais capacitados, preparados desde cedo para os diversos cen\u00e1rios que o futuro possa vir a apresentar.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "O emprego do futuro",
                "original_text": "Atualmente, o desemprego atinge grande parte da popula\u00e7\u00e3o, principalmente os jovens, que n\u00e3o possuem a qualifica\u00e7\u00e3o exigida pelo mercado de trabalho. Com o avan\u00e7o da tecnologia, a maioria das tarefas s\u00e3o executadas por equipamentos eletr\u00f4nicos. Assim, os postos de trabalho est\u00e3o sendo substitu\u00eddos por m\u00e1quinas.As vagas dispon\u00edveis exigem qualifica\u00e7\u00e3o profissional alt\u00edssima, qualifica\u00e7\u00e3o que na maioria das vezes o jovem que acabou de sair do ensino m\u00e9dio n\u00e3o possui. Seja pela falta de oportunidade, seja pela falta de condi\u00e7\u00f5es financeiras.N\u00e3o obstante, em um mundo onde as mudan\u00e7as est\u00e3o cada vez mais r\u00e1pidas, \u00e9 essencial que a sociedade crie e aceite as novas din\u00e2micas de trabalho e fomente o desenvolvimento de outras habilidades. Um exemplo dessa nova din\u00e2mica de trabalho s\u00e3o os motoristas e entregadores de aplicativo que vem ganhando cada vez mais adeptos e mais for\u00e7a.Assim, para seguir e manter a empregabilidade \u00e9 necess\u00e1rio que as empresas em conjunto com a sociedade e o Estado quebrem paradigmas e ampliem op\u00e7\u00f5es de trabalho, desenvolvendo novas compet\u00eancias e habilidades.Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1rio haver um incentivo por parte tanto do Estado quanto das grandes empresas em ensino, educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, desenvolvimento de habilidades, compet\u00eancias, moderniza\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho, moderniza\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es trabalhistas a fim de que as vagas de emprego do futuro sejam preenchidas e o desemprego cai significativamente.",
                "corrected_text": "Atualmente, o desemprego atinge grande parte da popula\u00e7\u00e3o, principalmente os jovens, que n\u00e3o possuem a qualifica\u00e7\u00e3o exigida pelo mercado de trabalho. Com o avan\u00e7o da tecnologia, a maioria das tarefas s\u00e3o executadas por equipamentos eletr\u00f4nicos. Assim, os postos de trabalho est\u00e3o sendo substitu\u00eddos por m\u00e1quinas.As vagas dispon\u00edveis exigem qualifica\u00e7\u00e3o profissional alt\u00edssima, qualifica\u00e7\u00e3o que na maioria das vezes o jovem que acabou de sair do ensino m\u00e9dio n\u00e3o possui. Seja pela falta de oportunidade, seja pela falta de condi\u00e7\u00f5es financeiras.N\u00e3o obstante, em um mundo onde as mudan\u00e7as est\u00e3o cada vez mais r\u00e1pidas, \u00e9 essencial que a sociedade crie e aceite as novas din\u00e2micas de trabalho e fomente o desenvolvimento de outras habilidades. Um exemplo dessa nova din\u00e2mica de trabalho s\u00e3o os motoristas e entregadores de aplicativo que  v\u00eam ganhando cada vez mais adeptos e mais for\u00e7a.Assim, para seguir e manter a empregabilidade \u00e9 necess\u00e1rio que as empresas em conjunto com a sociedade e o Estado quebrem paradigmas e ampliem op\u00e7\u00f5es de trabalho, desenvolvendo novas compet\u00eancias e habilidades.Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1rio haver um incentivo por parte tanto do Estado quanto das grandes empresas em ensino, educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, desenvolvimento de habilidades, compet\u00eancias, moderniza\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho, moderniza\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es trabalhistas a fim de que as vagas de emprego do futuro sejam preenchidas e o desemprego  caia significativamente.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "160",
                    "80",
                    "520"
                ]
            },
            {
                "title": "Avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos",
                "original_text": "No que se refere aos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos no Brasil, nota-se que, atingiu diretamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em seu meio social, na qual, trouxe diversos benef\u00edcios e malef\u00edcios para os usu\u00e1rios. Em contrapartida, essa realidade imp\u00f4s novos desafios para a sociedade contempor\u00e2nea.Nesse contexto, \u00e9 conveniente destacar, que muitos indiv\u00edduos at\u00e9 mesmo crian\u00e7as, est\u00e3o sujeitas a manipula\u00e7\u00f5es, que pode ser inadequadas. Infelizmente, como h\u00e1 pessoas de m\u00e1 conduta que utiliza a internet para atra\u00ed pessoas fragilizados , \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia o acompanhamento familiar.Cabe ainda ressaltar, que ressaltar que tal meio se transforma em uma forma de lazer para todos os indiv\u00edduos, e com os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, ir\u00e1 conduzir mais ainda os telespectadores atrav\u00e9s dos seus gostos.",
                "corrected_text": "No que se refere aos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos no Brasil, nota-se  que atingiram diretamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em seu meio social,  trazendo diversos benef\u00edcios e malef\u00edcios para os usu\u00e1rios. Em contrapartida, essa realidade imp\u00f4s novos desafios para a sociedade contempor\u00e2nea.Nesse contexto, \u00e9 conveniente  destacar que muitos  indiv\u00edduos, at\u00e9 mesmo crian\u00e7as, est\u00e3o  sujeitos a manipula\u00e7\u00f5es, que  podem ser inadequadas. Infelizmente, como h\u00e1 pessoas de m\u00e1 conduta que  utilizam a internet para  atrair pessoas  fragilizadas, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia o acompanhamento familiar.Cabe ainda ressaltar que tal meio se transforma em uma forma de lazer para todos os indiv\u00edduos, e com os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, ir\u00e1 conduzir mais ainda os telespectadores atrav\u00e9s dos seus gostos.",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "Procura-se futuro",
                "original_text": "Em meio \u00e0 chamada revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, os novos empregos que surgem requerem qualifica\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o cada vez maiores. Isto denota uma preocupa\u00e7\u00e3o tanto por parte dos estudantes, que n\u00e3o se sentem devidamente preparados para o mercado de trabalho, quanto de empresas as quais t\u00eam dificuldade para encontrar candidatos aptos a ocuparem cargos exigentes .Pois ainda que as escolas abordem diversos assuntos , o sistema de ensino tradicional \u00e9 incapaz de acompanhar as recentes exig\u00eancias frente \u00e0 automa\u00e7\u00e3o do modo de produ\u00e7\u00e3o, uma vez que mercado de trabalho est\u00e1 \u00e0 procura de conhecimento pr\u00e1tico e t\u00e9cnico. Segundo dados do Manpower Group, os empregadores reportam dificuldade em selecionar pessoas adequadas a vagas abertas . Enquanto isso, o sistema de ensino tradicional resiste em substituir o aprendizado generalizado pela inicia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que dar\u00e1 o devido preparo ao estudante.Al\u00e9m disto , a revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica faz com que empresas necessitem buscar o aperfei\u00e7oamento constante de seus empregados. Um estudo do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial mostra que, em grandes empresas, quase metade dos funcion\u00e1rios precisa passar por treinamento todos os anos. O desafio de manter uma produtividade cada vez maior exerce press\u00e3o sob uma popula\u00e7\u00e3o que j\u00e1 n\u00e3o sabe mais como se reinventar, sobrando para pol\u00edticas p\u00fablicas solucionar a defasagem, seja das institui\u00e7\u00f5es educacionais ou de m\u00e3o de obra especializada.Com isso , conclu\u00edmos que o ensino de car\u00e1ter t\u00e9cnico-cient\u00edfico \u00e9 fundamental para se criar indiv\u00edduos qualificados em meio ao futuro tecnol\u00f3gico e automatizado. Desse modo, o Governo deve dar in\u00edcio a pol\u00edticas p\u00fablicas que busquem revisar o preparo ofertado por institui\u00e7\u00f5es educacionais, aprovando medidas as quais configuram o ensino t\u00e9cnico como obrigat\u00f3rio no curr\u00edculo escolar, enquanto medidas econ\u00f4micas s\u00e3o aplicadas a fim de incitar o aumento da oferta e da procura por cursos t\u00e9cnicos.",
                "corrected_text": "Em meio \u00e0 chamada revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, os novos empregos que surgem requerem qualifica\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o cada vez maiores.  Isso denota uma preocupa\u00e7\u00e3o tanto por parte dos estudantes, que n\u00e3o se sentem devidamente preparados para o mercado de trabalho, quanto  das empresas, as quais t\u00eam dificuldade para encontrar candidatos aptos a ocuparem cargos  com essas exig\u00eancias. Ainda que as escolas abordem  diversas disciplinas, o sistema de ensino tradicional \u00e9 incapaz de acompanhar as recentes exig\u00eancias  da automa\u00e7\u00e3o do modo de produ\u00e7\u00e3o, uma vez que o mercado de trabalho est\u00e1 \u00e0 procura de conhecimento pr\u00e1tico e t\u00e9cnico. Segundo dados do Manpower Group, os empregadores reportam dificuldade em selecionar pessoas adequadas  \u00e0s vagas oferecidas. Enquanto isso, o sistema de ensino tradicional resiste em substituir o aprendizado  convencional pela inicia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que dar\u00e1 o devido preparo ao estudante.Al\u00e9m disso, a revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica faz com que empresas necessitem buscar o aperfei\u00e7oamento constante de seus empregados. Um estudo do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial mostra que, em grandes empresas, quase metade dos funcion\u00e1rios precisa passar por treinamento todos os anos. O desafio de manter uma produtividade cada vez maior exerce press\u00e3o sob uma popula\u00e7\u00e3o que j\u00e1 n\u00e3o sabe mais como se reinventar, sobrando para as pol\u00edticas p\u00fablicas solucionar a defasagem, seja das institui\u00e7\u00f5es educacionais ou  da m\u00e3o de obra especializada. Assim, conclu\u00edmos que o ensino de car\u00e1ter t\u00e9cnico-cient\u00edfico \u00e9 fundamental para se criar indiv\u00edduos qualificados  para o futuro tecnol\u00f3gico e automatizado. Desse modo, o Governo deve dar in\u00edcio a pol\u00edticas p\u00fablicas que busquem revisar o preparo  oferecido por institui\u00e7\u00f5es educacionais, aprovando medidas   que configurem o ensino t\u00e9cnico como obrigat\u00f3rio no curr\u00edculo escolar, enquanto medidas econ\u00f4micas s\u00e3o aplicadas a fim de incitar o aumento da oferta e da procura por cursos t\u00e9cnicos.",
                "points": [
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "120",
                    "120",
                    "680"
                ]
            },
            {
                "title": "Os impasses do desemprego aliado \u00e0s mudan\u00e7as sociais.",
                "original_text": "Sabe-se que a era da revolu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica-informacional trouxe Profundas mudan\u00e7as nos novos paradigmas sociais; pode-se mencionar a redu\u00e7\u00e3o no numero de ofertas de empregos e tamb\u00e9m a demanda por pessoas qualificadas para atenderem os novos postos de trabalhos, j\u00e1 que o mesmo est\u00e1 sendo operado por m\u00e1quinas. Portanto, observa-se que o mercado de trabalho ficou cada vez mais exigentes e novos postos de trabalho requerem boas qualifica\u00e7\u00f5es para admiss\u00e3o, assim elevando o desemprego.Por conseguinte, se constata uns percentuais n\u00fameros de pessoas que est\u00e3o desempregadas ou em situa\u00e7\u00f5es de subempregos, isso se deve h\u00e1 m\u00faltiplos fatores, o baixo n\u00edvel escolar, desqualifica\u00e7\u00e3o profissional e etc. Todavia, tais requisitos tendem resultarem no desencadeamento do desemprego, e por n\u00e3o atenderem as exig\u00eancias postas no mercado de trabalhos se acentuaram os problemas de car\u00e1ter sociais resultante do desempregos exacerbado.Assim, cabe ressaltar que o desemprego foi surgindo na medida em que se acentuou uma gama de pessoas nas cidades, movido pelas melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de vidas que as zona urbana poderia proporcionar e tamb\u00e9m pela repuls\u00e3o dos agricultores que n\u00e3o conseguiram se mantiver a sua sustentabilidade no rural, se obrigou a sair para buscarem melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, isso aliado \u00e0s quest\u00f5es agr\u00e1rias que foram important\u00edssimas para intensificar \u00eaxodo rural.Contudo, os diversos s\u00e3o os fatores que podem desenvolver os desempregos , mas cabem \u00e0s autoridades intervierem em tais problemas, tentando solucionar ou sanar . Portanto \u00e9 relevante que os governantes do pa\u00eds priorizarem as pol\u00edticas p\u00fablicas para que tentar-se atenuarem o desemprego demasiado, investir mais na educa\u00e7\u00e3o, impulsionar a economia do pa\u00eds para hajam novos postos de trabalhos e assim facilitarem o emprego a todos, sem exclus\u00e3o. ",
                "corrected_text": "Sabe-se que a era da revolu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica-informacional trouxe  profundas mudan\u00e7as nos novos paradigmas sociais; pode-se mencionar a redu\u00e7\u00e3o no numero de ofertas de empregos e tamb\u00e9m a demanda por pessoas qualificadas para  ocuparem os novos postos de trabalhos, j\u00e1 que o mesmo est\u00e1 sendo operado por m\u00e1quinas. Portanto, observa-se que o mercado de trabalho ficou cada vez mais  exigente e novos postos de trabalho requerem boas qualifica\u00e7\u00f5es para admiss\u00e3o, assim elevando o desemprego.Por conseguinte,  constatam-se uns percentuais n\u00fameros de pessoas que est\u00e3o desempregadas ou em situa\u00e7\u00f5es de subempregos, isso se deve h\u00e1 m\u00faltiplos fatores, o baixo n\u00edvel escolar, desqualifica\u00e7\u00e3o profissional e etc. Todavia, tais requisitos  a resultar em , e por n\u00e3o atenderem as exig\u00eancias postas no mercado de trabalhos se acentuaram os problemas de car\u00e1ter sociais resultante do  desemprego exacerbado.Assim, cabe ressaltar que o desemprego foi surgindo na medida em que se acentuou uma gama de pessoas nas cidades, movido pelas melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de vidas que as   zonas urbanas poderiam proporcionar e tamb\u00e9m pela repuls\u00e3o dos agricultores que n\u00e3o conseguiram se mantiver a sua sustentabilidade no rural, se obrigou a sair para buscarem melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, isso aliado \u00e0s quest\u00f5es agr\u00e1rias que foram important\u00edssimas para intensificar \u00eaxodo rural.Contudo,  diversos s\u00e3o os fatores que podem desenvolver  o desemprego, mas  cabe \u00e0s autoridades  intervirem em tais problemas, tentando  solicion\u00e1-los. Portanto \u00e9 relevante que os governantes do pa\u00eds priorizarem as pol\u00edticas p\u00fablicas para  tentar atenuar o desemprego demasiado, investir mais na educa\u00e7\u00e3o, impulsionar a economia do pa\u00eds para hajam haja novos postos de trabalhos e assim facilitarem o emprego a todos, sem exclus\u00e3o. ",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "A qualifica\u00e7\u00e3o profissional no Brasil",
                "original_text": "Promulgada pela ONU em 1948, a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos garante a todos os indiv\u00edduos o direito ao trabalho e ao bem-estar social. Conquanto , a o n\u00edvel de qualifica\u00e7\u00e3o profissional exigido atualmente impossibilita que essa essa parcela da popula\u00e7\u00e3o desfrute desse direito universal na pr\u00e1tica. Nesse sentido, conv\u00e9m analisarmos as principais consequ\u00eancias de tal postura negligente para nossa sociedade.A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o fator principal no desenvolvimento de um pa\u00eds. No entanto, apesar de ocupar a nona posi\u00e7\u00e3o na economia mundial, o Brasil possui um sistema de ensino p\u00fablico ineficiente, e o resultado desse contraste \u00e9 claramente refletido na falta de qualifica\u00e7\u00e3o profissional do povo brasileiro. De acordo com o IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica), 41,3% dos trabalhadores brasileiros s\u00e3o informais. Diante do exposto, fica evidente a exclus\u00e3o social vivenciada pelos profissionais com baixa qualifica\u00e7\u00e3o, visto que a sele\u00e7\u00e3o de perfis ser\u00e1 mais criteriosa e baseada no conhecimento t\u00e9cnico, aumentando assim a concorr\u00eancia no mercado de trabalho.Faz-se mister, ainda salientar a necessidade de promover melhorias no sistema de educa\u00e7\u00e3o inclusiva do pa\u00eds. Nesse \u00e2mbito, as transforma\u00e7\u00f5es no mercado de trabalho vem ocorrendo com mais velocidade gra\u00e7as ao r\u00e1pido desenvolvimento tecnol\u00f3gico e cient\u00edfico. Logo, o profissional do futuro ter\u00e1 que aperfei\u00e7oar seus conhecimentos, assim como saber manejar as novas tecnologias.Portanto, indubitavelmente, medidas s\u00e3o necess\u00e1rias para resolver esse problema. O MEC deve investir em cursos profissionalizantes para pessoas desempregadas com o objetivo de auxiliar na inser\u00e7\u00e3o dessas no mercado de trabalho. J\u00e1 o Minist\u00e9rio do Trabalho em parceria com as empresas deve fazer atualiza\u00e7\u00f5es n\u00f3s cursos j\u00e1 existentes de seus trabalhadores com o intuito de manter-los modernizados e presentes na utiliza\u00e7\u00e3o de novas tecnologias. Pois s\u00f3 assim como dizia Nelson Mandela: \"a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a maior arma que se pode usar para mudar o mundo\".",
                "corrected_text": "Promulgada pela ONU em 1948, a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos garante a todos os indiv\u00edduos o direito ao trabalho e ao bem-estar social.  No entanto,  o n\u00edvel de qualifica\u00e7\u00e3o profissional exigido atualmente impossibilita que  essa parcela da popula\u00e7\u00e3o desfrute desse direito universal na pr\u00e1tica. Nesse sentido, conv\u00e9m analisarmos as principais consequ\u00eancias de tal postura negligente para nossa sociedade.A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o fator principal no desenvolvimento de um pa\u00eds. No entanto, apesar de ocupar a nona posi\u00e7\u00e3o na economia mundial, o Brasil possui um sistema de ensino p\u00fablico  insuficiente e o resultado desse contraste \u00e9 claramente refletido na falta de qualifica\u00e7\u00e3o profissional do povo brasileiro. De acordo com o IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica), 41,3% dos trabalhadores brasileiros s\u00e3o informais. Diante do exposto, fica evidente a exclus\u00e3o social vivenciada pelos profissionais com baixa qualifica\u00e7\u00e3o, visto que a sele\u00e7\u00e3o de perfis ser\u00e1 mais criteriosa e baseada no conhecimento t\u00e9cnico, aumentando assim a concorr\u00eancia no mercado de trabalho.Faz-se mister,  ainda, salientar a necessidade de promover melhorias no sistema de educa\u00e7\u00e3o inclusiva do pa\u00eds. Nesse \u00e2mbito, as transforma\u00e7\u00f5es no mercado de trabalho  v\u00eam ocorrendo com mais velocidade gra\u00e7as ao r\u00e1pido desenvolvimento tecnol\u00f3gico e cient\u00edfico. Logo, o profissional do futuro ter\u00e1 que aperfei\u00e7oar seus conhecimentos, assim como saber manejar as novas tecnologias.Portanto, indubitavelmente, medidas s\u00e3o necess\u00e1rias para resolver esse problema. O MEC deve investir em cursos profissionalizantes para pessoas desempregadas com o objetivo de auxiliar  sua inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. J\u00e1 o Minist\u00e9rio do Trabalho Trabalho, em parceria com as  empresas, deve fazer atualiza\u00e7\u00f5es  nos cursos j\u00e1 existentes de seus trabalhadores com o intuito de  mant\u00ea-los atuzalizados na utiliza\u00e7\u00e3o de novas tecnologias. Pois s\u00f3  assim, como dizia Nelson Mandela: \"a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a maior arma que se pode usar para mudar o mundo\".",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "120",
                    "520"
                ]
            },
            {
                "title": "Qualifica\u00e7\u00e3o Coerente",
                "original_text": "O cen\u00e1rio do desemprego tem gerado desconforto e inseguran\u00e7a na rotina daqueles que fazem parte dessa estat\u00edstica negativa, o indiv\u00edduo que se encontra nessa situa\u00e7\u00e3o busca fazer o que pode, no intuito de se tornar qualificado, para que o mercado de trabalho o valorize. Por\u00e9m, at\u00e9 que ponto \u00e9 poss\u00edvel compreender os avan\u00e7os que o mercado de servi\u00e7o tem carregado com os tempos vindouros e continuar se qualificando de acordo com as exig\u00eancias propostas?Atrav\u00e9s dos diversos meios de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o fica percept\u00edvel apenas o alto \u00edndice de desemprego, mas tamb\u00e9m a import\u00e2ncia que os inativos tem atribu\u00eddo a qualifica\u00e7\u00e3o. Em uma das edi\u00e7\u00f5es do Jornal Nacional da Rede Globo, foi apresentado no universo do desemprego o alto n\u00famero de pessoas desqualificadas buscando completar os seus estudos do Ensino Fundamental e M\u00e9dio, a conclus\u00e3o do Ensino Superior e aqueles j\u00e1 certificados nesse \u00faltimo se projetando para o in\u00edcio de uma especializa\u00e7\u00e3o.Qualificar-se significa aprimorar para exercer melhor uma determinada fun\u00e7\u00e3o, esse \u00e9 um papel que vem sendo muito bem desenvolvido com o avan\u00e7o da tecnologia e gerando aprimoramentos em m\u00e1quinas, isso faz com que o trabalho exercido por seres humanos perca informa\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o, dessa forma a pessoa desempregada fica presa a recursos arcaicos que o mercado de trabalho tem desprezado, que aplica solu\u00e7\u00f5es inovadoras, mas sem informar como o indiv\u00edduo pode adquirir espa\u00e7o dentro desse novo ambiente profissional.O cidad\u00e3o busca a qualifica\u00e7\u00e3o, procura se atualizar, mas fica inseguro por n\u00e3o compreender este novo universo que vem sofrendo avan\u00e7os cada vez mais r\u00e1pido e superiores aos tempos passados. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio uma an\u00e1lise profunda para perceber o alto grau de import\u00e2ncia que o avan\u00e7o da tecnologia gerou no mundo, mas tamb\u00e9m \u00e9 ineg\u00e1vel que se criou um desconforto para aqueles que n\u00e3o compreendem esse avan\u00e7o e apesar de desqualificados pelo mercado de trabalho precisam sobreviver e mais do que isso, viver dignamente. Existe um erro que \u00e9 distanciar o indiv\u00edduo do avan\u00e7o e da tecnologia enquanto esses deveriam se complementarem . O mercado de trabalho atualizando a sociedade com rela\u00e7\u00e3o aos novos avan\u00e7os e apontando um norte mais vi\u00e1vel para as novas adequa\u00e7\u00f5es, o indiv\u00edduo desempregado, pode optar por uma qualifica\u00e7\u00e3o mais exata e n\u00e3o precisa ficar limitado por n\u00e3o entender as mudan\u00e7as que o mercado sofre. ",
                "corrected_text": "O cen\u00e1rio do desemprego tem gerado desconforto e inseguran\u00e7a na rotina daqueles que fazem parte dessa estat\u00edstica  negativa. O indiv\u00edduo que se encontra nessa situa\u00e7\u00e3o busca fazer o que pode, no intuito de se tornar qualificado, para que o mercado de trabalho o valorize. Por\u00e9m, at\u00e9 que ponto \u00e9 poss\u00edvel compreender os avan\u00e7os que   desse mercado continuar se qualificando de acordo com as exig\u00eancias propostas? Pelos diversos meios de  comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o fica percept\u00edvel apenas o alto \u00edndice de desemprego, mas tamb\u00e9m a import\u00e2ncia que os inativos  t\u00eam atribu\u00eddo  \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o. Em uma das edi\u00e7\u00f5es do Jornal Nacional da Rede Globo, foi  apresentado, no universo do  desemprego, o alto n\u00famero de pessoas desqualificadas buscando completar os seus estudos do Ensino Fundamental e M\u00e9dio, a conclus\u00e3o do Ensino Superior e aqueles j\u00e1 certificados nesse \u00faltimo  projetando o in\u00edcio de uma especializa\u00e7\u00e3o.Qualificar-se significa se aprimorar para exercer melhor uma determinada  fun\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 um papel que vem sendo muito bem desenvolvido com o avan\u00e7o da tecnologia e gerando aprimoramentos em m\u00e1quinas, isso faz com que o trabalho exercido por seres humanos perca informa\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o, dessa forma a pessoa desempregada fica presa a recursos arcaicos que o mercado de trabalho tem desprezado, que aplica solu\u00e7\u00f5es inovadoras, mas sem informar como o indiv\u00edduo pode adquirir espa\u00e7o dentro desse novo ambiente profissional.O cidad\u00e3o busca a qualifica\u00e7\u00e3o, procura se atualizar, mas fica inseguro por n\u00e3o compreender este novo universo que vem sofrendo avan\u00e7os cada vez mais r\u00e1pido e superiores aos tempos passados. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio uma an\u00e1lise profunda para perceber o alto grau de import\u00e2ncia que o avan\u00e7o da tecnologia gerou no mundo, mas tamb\u00e9m \u00e9 ineg\u00e1vel que se criou um desconforto para aqueles que n\u00e3o compreendem esse avan\u00e7o  e, apesar de desqualificados pelo mercado de  trabalho, precisam sobreviver  e, mais do que isso, viver dignamente. Existe um erro que \u00e9 distanciar o indiv\u00edduo do avan\u00e7o e da tecnologia enquanto esses deveriam se  complementar. O mercado de trabalho atualizando a sociedade com rela\u00e7\u00e3o aos novos avan\u00e7os e apontando um norte mais vi\u00e1vel para as novas adequa\u00e7\u00f5es, o indiv\u00edduo  desempregado pode optar por uma qualifica\u00e7\u00e3o mais exata e n\u00e3o precisa ficar limitado por n\u00e3o entender as mudan\u00e7as que o mercado sofre. ",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "480"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Supremo Tribunal Federal e opini\u00e3o p\u00fablica  ",
        "essays": [
            {
                "title": "Uni\u00e3o entre o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e a opini\u00e3o p\u00fablica",
                "original_text": "O supremo tribunal federal \u00e9 definido como um \u00f3rg\u00e3o de alta inst\u00e2ncia do poder judici\u00e1rio , capaz de defender as normas da Constitui\u00e7\u00e3o federal. V\u00e1rios problemas est\u00e3o em acontecimentos, e o STF ganha destaque sobre a popula\u00e7\u00e3o brasileira, devido ao impacto sobre a opini\u00e3o p\u00fablica, onde a sua atua\u00e7\u00e3o acaba agradando o brasileiro.Devido a v\u00e1rios impasses acontecidos no governo, o supremo tribunal federal rege com o seu papel em defender tanto as normas brasileiras, quanto a opini\u00e3o p\u00fablica, colocando em pauta sobre alguns acontecimentos como criminaliza\u00e7\u00e3o sobre o livro do beijo gay, mudan\u00e7as na reforma da previd\u00eancia e tamb\u00e9m o impacto ambiental, no que ocasionou tamb\u00e9m um dos assuntos discutidos pela opini\u00e3o brasileira.Com a pesquisa do ponto de vista brasileiro sobre os impactos acontecidos e pol\u00edticos, o STF acaba tendo um destaque sobre a popula\u00e7\u00e3o por exercer o seu papel de mostrar a avalia\u00e7\u00e3o que movimenta o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do poder judici\u00e1rio .Contudo, com a convic\u00e7\u00e3o entre o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e a opini\u00e3o p\u00fablica, as pesquisas podem agradar ou n\u00e3o os brasileiros. Sendo assim, com essa uni\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel abrandar aos problemas acontecidos, construindo com educa\u00e7\u00e3o um Brasil mais abrangente e desenvolvido.",
                "corrected_text": "O  Supremo Tribunal Federal \u00e9 definido como um \u00f3rg\u00e3o de alta inst\u00e2ncia do  Poder Judici\u00e1rio, capaz de defender as normas da Constitui\u00e7\u00e3o federal. V\u00e1rios problemas est\u00e3o  acontecendo e o STF ganha destaque sobre a popula\u00e7\u00e3o brasileira, devido ao impacto sobre a opini\u00e3o p\u00fablica, onde a sua atua\u00e7\u00e3o acaba agradando o brasileiro.Devido a v\u00e1rios impasses acontecidos no governo, o  Supremo Tribunal Federal rege com o seu papel em defender tanto as normas brasileiras, quanto a opini\u00e3o p\u00fablica, colocando em pauta sobre alguns acontecimentos como criminaliza\u00e7\u00e3o sobre o livro do beijo gay, mudan\u00e7as na reforma da previd\u00eancia e tamb\u00e9m o impacto ambiental, no que ocasionou tamb\u00e9m um dos assuntos discutidos pela opini\u00e3o brasileira.Com a pesquisa do ponto de vista brasileiro sobre os impactos acontecidos e pol\u00edticos, o STF acaba tendo um destaque sobre a popula\u00e7\u00e3o por exercer o seu papel de mostrar a avalia\u00e7\u00e3o que movimenta o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do  Poder Judici\u00e1rio.Contudo, com a convic\u00e7\u00e3o entre o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e a opini\u00e3o p\u00fablica, as pesquisas podem agradar ou n\u00e3o os brasileiros. Sendo assim, com essa uni\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel abrandar aos problemas acontecidos, construindo com educa\u00e7\u00e3o um Brasil mais abrangente e desenvolvido.",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "A democracia estende-se ao STF",
                "original_text": "Nos \u00faltimos anos, o Supremo Tribunal Federal ganhou destaques nos debates p\u00fablicos, principalmente no afastamento da ent\u00e3o presidente Dilma Rousseff, na aprova\u00e7\u00e3o e recuo da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e em algumas pol\u00eamicas decis\u00f5es pol\u00edticas. O STF, diferentemente do Executivo e do Legislativo, n\u00e3o tem como crit\u00e9rio prim\u00e1rio ponderar suas a\u00e7\u00f5es para agradar a opini\u00e3o p\u00fablica, mas garantir o respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. No entanto, a press\u00e3o do interesse social sobre a alta inst\u00e2ncia judici\u00e1ria fortalece a democracia e supervis\u00e3o dos ministros.Em primeiro lugar, o desejo e insatisfa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, manifestados e levados em considera\u00e7\u00e3o, s\u00e3o sinais de uma democracia consolidada, que se adapta para se manter. A revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s julgamento em segunda inst\u00e2ncia, por exemplo, possuiu um claro equil\u00edbrio entre o desejo do povo e o permitido pela Carta, a ponto de o presidente da Corte deixar claro a possibilidade de alterar-se a lei posteriormente. Tal fato demonstra os mecanismos do Poder \u00e0 na\u00e7\u00e3o, tornando as pessoas mais s\u00e1bias quanto \u00e0s regras democr\u00e1ticas e, logo, repudiadora dos seus infratores. Ressalva-se, por\u00e9m, que a escolha pela norma nem sempre \u00e9 de gosto popular, \u00e0 semelhan\u00e7a da de deixar o r\u00e9u recorrer em liberdade.Somada a esse benef\u00edcio democr\u00e1tico, a aten\u00e7\u00e3o da sociedade dada \u00e0 Suprema Corte evidencia o car\u00e1ter profissional dos membros, enquanto prestadores de servi\u00e7os \u00e0 sociedade; e a necessidade de excel\u00eancia nas fun\u00e7\u00f5es - sobretudo de defender a Lei Maior -, sob pena de o congresso adquirir apoio para impedir os ministros. Ou seja, o olhar atento dos cidad\u00e3os pode constranger o STF a n\u00e3o repetir desvios, os quais corroboraram as cr\u00edticas coletivas, como favorecer a candidatura da presidente Dilma, quando a Lei diz que n\u00e3o, e intervir em bancos de dados financeiros, aparentemente sem crit\u00e9rio aceit\u00e1vel.Dessa forma, embora ca\u00f3tica, a discuss\u00e3o sobre os atos do Supremo reflete o aperfei\u00e7oamento da democracia. Para validar a influ\u00eancia do povo no judici\u00e1rio, agora, \u00e9 necess\u00e1rio que os ministros passem a falar \u00e0 na\u00e7\u00e3o em linguagem menos t\u00e9cnica, explicando o porqu\u00ea de n\u00e3o aceitar a legitimidade do querer popular. Assim, a sociedade compreender\u00e1 o STF, al\u00e9m de participar das decis\u00f5es pol\u00edticas e judici\u00e1rias com maior sabedoria",
                "corrected_text": "Nos \u00faltimos anos, o Supremo Tribunal Federal ganhou destaques nos debates p\u00fablicos, principalmente no afastamento da ent\u00e3o presidente Dilma Rousseff, na aprova\u00e7\u00e3o e recuo da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e em algumas pol\u00eamicas decis\u00f5es pol\u00edticas. O STF, diferentemente do Executivo e do Legislativo, n\u00e3o tem como crit\u00e9rio prim\u00e1rio ponderar suas a\u00e7\u00f5es para agradar a opini\u00e3o p\u00fablica, mas garantir o respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. No entanto, a press\u00e3o do interesse social sobre a  maior inst\u00e2ncia judici\u00e1ria fortalece a democracia e a  fiscaliza\u00e7\u00e3o dos ministros.Em primeiro lugar, o desejo e insatisfa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, manifestados e levados em considera\u00e7\u00e3o, s\u00e3o sinais de uma democracia consolidada, que se adapta para se manter. A revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s julgamento em segunda inst\u00e2ncia, por exemplo, possuiu um claro equil\u00edbrio entre o desejo do povo e o permitido pela Carta, a ponto de o presidente da Corte deixar  clara a possibilidade de alterar-se a lei posteriormente. Tal fato  revela os mecanismos do  Estado \u00e0 na\u00e7\u00e3o, tornando as pessoas mais s\u00e1bias quanto \u00e0s regras democr\u00e1ticas e, logo,  repudiadoras dos seus infratores. Ressalva-se, por\u00e9m, que a escolha pela norma nem sempre \u00e9 de gosto popular, \u00e0 semelhan\u00e7a da de deixar o r\u00e9u recorrer em liberdade.Somada a esse benef\u00edcio democr\u00e1tico, a aten\u00e7\u00e3o da sociedade dada \u00e0 Suprema Corte evidencia o car\u00e1ter profissional  de seus membros, enquanto prestadores de servi\u00e7os \u00e0 sociedade; e a necessidade de excel\u00eancia nas fun\u00e7\u00f5es - sobretudo de defender a Lei Maior -, sob pena de o  Congresso adquirir apoio para impedir os ministros. Ou seja, o olhar atento dos cidad\u00e3os pode constranger o STF a n\u00e3o repetir desvios, os quais corroboraram as cr\u00edticas coletivas, como favorecer a candidatura da presidente Dilma, quando a Lei diz que n\u00e3o, e intervir em bancos de dados financeiros, aparentemente sem crit\u00e9rio aceit\u00e1vel.Dessa forma, embora ca\u00f3tica, a discuss\u00e3o sobre os atos do Supremo reflete o aperfei\u00e7oamento da democracia. Para validar a influ\u00eancia do povo no judici\u00e1rio, agora, \u00e9 necess\u00e1rio que os ministros passem a falar \u00e0 na\u00e7\u00e3o em linguagem menos t\u00e9cnica, explicando o porqu\u00ea de n\u00e3o aceitar a legitimidade do querer popular. Assim, a sociedade compreender\u00e1 o STF, al\u00e9m de participar das decis\u00f5es pol\u00edticas e judici\u00e1rias com maior sabedoria",
                "points": [
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "1000"
                ]
            },
            {
                "title": "Ministros, n\u00e3o her\u00f3is",
                "original_text": "Nos \u00faltimos anos, a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, respons\u00e1vel desmantelar grandes esquemas de corrup\u00e7\u00e3o, deu grande cr\u00e9dito ao Poder Judici\u00e1rio, sobretudo por causa da atua\u00e7\u00e3o do ex-juiz S\u00e9rgio Moro, o qual foi visto como um her\u00f3i nacional. Em oposi\u00e7\u00e3o , o Supremo Tribunal Federal sofreu diversos ataques, em virtude de suas decis\u00f5es poucos populares. Tal percep\u00e7\u00e3o negativa, no entanto, n\u00e3o deve ser vista como algo necessariamente ruim, pois nem sempre a defesa dos valores constitucionais agrada \u00e0 maioria.Nesse sentido, \u00e9 preciso dizer que a fun\u00e7\u00e3o principal da Suprema Corte \u00e9 de guardar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Esta , por sua vez, possui um mecanismo de defesa inclusive contra a vontade do povo: as cl\u00e1usulas p\u00e9treas. Estes dispositivos, por guardarem valores essenciais \u00e0 democracia, n\u00e3o podem ser alterados em nenhuma circunst\u00e2ncia, seja por proposta de emenda ou plebiscito. Eles foram criados para resistir a ondas totalit\u00e1rias e at\u00e9 mesmo a vontades populares eventualmente imbu\u00eddas de desejos de discrimina\u00e7\u00e3o e de viol\u00eancia. Em certa medida, portanto, a Carta Magna pode ser antipopular e, da mesma maneira, ser\u00e1 o STF, cujo papel \u00e9 o de velar pela sua validade.Na verdade, a insatisfa\u00e7\u00e3o gerada ocorre, em grande parte, por um motivo: a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o conhece quase nada sobre a legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria. As escolas regulares do pa\u00eds preocupam-se mais em ensinar a diferen\u00e7a entre mitose e meiose nas aulas de Biologia. O que \u00e9 ensinado sobre Direito Constitucional? Nada! O resultado disso \u00e9 desastroso: pouqu\u00edssimas pessoas sabem qual \u00e9 o papel do STF e quais s\u00e3o seus deveres ou limita\u00e7\u00f5es. Assim, quando tal \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o atende ao cego clamor popular, surge uma reivindica\u00e7\u00e3o em massa que pede o seu fechamento.Por fim, depreende-se que boa parte das reclama\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do STF surgem porque a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 ignorante. Para que isso seja mudado, \u00e9 imprescind\u00edvel que o Poder Legislativo crie uma lei que insira a disciplina de Direito Constitucional no Ensino B\u00e1sico. Tal medida, provavelmente, poder\u00e1 disseminar o caro conhecimento de que a fun\u00e7\u00e3o da Suprema Corte n\u00e3o est\u00e1 relacionada a hero\u00edsmos, mas a defesa da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3.",
                "corrected_text": "Nos \u00faltimos anos, a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, respons\u00e1vel por desmantelar grandes esquemas de corrup\u00e7\u00e3o, deu grande cr\u00e9dito ao Poder Judici\u00e1rio, sobretudo por causa da atua\u00e7\u00e3o do ex-juiz S\u00e9rgio Moro, o qual foi visto como um her\u00f3i nacional. Em oposi\u00e7\u00e3o a isso, o Supremo Tribunal Federal sofreu diversos ataques, em virtude de suas decis\u00f5es poucos populares. Tal percep\u00e7\u00e3o negativa, no entanto, n\u00e3o deve ser vista como algo necessariamente ruim, pois nem sempre a defesa dos valores constitucionais agrada \u00e0 maioria.Nesse sentido, \u00e9 preciso dizer que a fun\u00e7\u00e3o principal da Suprema Corte \u00e9  guardar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.  Essa, por sua vez, possui um mecanismo de defesa inclusive contra a vontade do povo: as cl\u00e1usulas p\u00e9treas.  Esses dispositivos, por guardarem valores essenciais \u00e0 democracia, n\u00e3o podem ser alterados em nenhuma circunst\u00e2ncia, seja por proposta de emenda ou plebiscito. Eles foram criados para resistir a ondas totalit\u00e1rias e at\u00e9 mesmo a vontades populares eventualmente imbu\u00eddas de desejos de discrimina\u00e7\u00e3o e de viol\u00eancia. Em certa medida, portanto, a Carta Magna pode ser antipopular e, da mesma maneira, ser\u00e1 o STF, cujo papel \u00e9 o de velar pela sua validade.Na verdade, a insatisfa\u00e7\u00e3o gerada ocorre, em grande parte, por um motivo: a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o conhece quase nada sobre a legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria. As escolas regulares do pa\u00eds preocupam-se mais em  ensinar, por exemplo, a diferen\u00e7a entre mitose e meiose nas aulas de Biologia. O que \u00e9 ensinado sobre Direito Constitucional? Nada! O resultado disso \u00e9 desastroso: pouqu\u00edssimas pessoas sabem qual \u00e9 o papel do STF e quais s\u00e3o seus deveres ou limita\u00e7\u00f5es. Assim, quando tal \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o atende ao cego clamor popular, surge uma reivindica\u00e7\u00e3o em massa que pede o seu fechamento.Por fim, depreende-se que boa parte das reclama\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do STF surgem porque a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 ignorante. Para que isso seja mudado, \u00e9 imprescind\u00edvel que o Poder Legislativo crie uma lei que insira a disciplina de Direito Constitucional no Ensino B\u00e1sico. Tal medida, provavelmente, poder\u00e1 disseminar o caro conhecimento de que a fun\u00e7\u00e3o da Suprema Corte n\u00e3o est\u00e1 relacionada a hero\u00edsmos, mas  \u00e0 defesa da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3.",
                "points": [
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "1000"
                ]
            },
            {
                "title": "A integridade do papel do STF",
                "original_text": "Dificilmente a atua\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal vai agradar a todos os brasileiros. Em uma pesquisa exercida pelo Datafolha  foi comprovado que a maioria dos entrevistados n\u00e3o est\u00e3o satisfeitos est\u00e1 satisfeita com essa atua\u00e7\u00e3o.O papel do STF n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de exercer, pois exige uma responsabilidade um grande, e de alguma forma n\u00e3o esta agradando maioria dos brasileiros, algumas pessoas dizem que a constitui\u00e7\u00e3o deve interpretar o interesse brasileiro para tomar determinadas decis\u00f5es e que s\u00f3 assim h\u00e1 de conseguir uma maior aprova\u00e7\u00e3o, porem , ainda que o supremo adquirisse tal pratica , teria desagrado aos brasileiros, mesmo que seja em \"pouca\" quantidade. Mesmo que n\u00e3o sendo uma \u00fanica sa\u00edda, teria uma melhora na aprova\u00e7\u00e3o desse papel, mas ainda sim o povo deveria se conscientizar que o supremo no pode agradar o povo deixando se exercer o seu verdadeiro papel.Para um maior n\u00edvel de aprova\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o do STF, \u00e9 preciso ouvir mais a voz dos brasileiros, tomando atitudes avaliando o interesse brasileiro mas n\u00e3o perdendo a \u00edntegra de seu papel e trabalhando com rigidez.",
                "corrected_text": "Dificilmente a atua\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal vai agradar a todos os brasileiros. Em uma pesquisa  realizada pelo Datafolha, foi comprovado que a maioria dos entrevistados n\u00e3o est\u00e1 satisfeita com essa atua\u00e7\u00e3o.O papel do STF n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de exercer, pois exige uma responsabilidade  grande e de alguma forma n\u00e3o  est\u00e1 agradando maioria dos  brasileiros. Algumas pessoas dizem que a  Constitui\u00e7\u00e3o deve interpretar o interesse brasileiro para tomar determinadas decis\u00f5es e que s\u00f3 assim h\u00e1 de conseguir uma maior aprova\u00e7\u00e3o,  por\u00e9m, ainda que o  Supremo adquirisse tal  pr\u00e1tica, teria  desagradado aos brasileiros, mesmo que seja em \"pouca\" quantidade. Mesmo que n\u00e3o sendo uma \u00fanica sa\u00edda, teria uma melhora na aprova\u00e7\u00e3o desse papel,  mas, ainda  assim, o povo deveria se conscientizar que  Supremo n\u00e3o pode agradar o  povo, deixando se exercer o seu verdadeiro papel.Para um maior n\u00edvel de aprova\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o do STF, \u00e9 preciso ouvir mais a voz dos brasileiros, tomando  atitudes, avaliando o interesse  brasileiro, mas n\u00e3o perdendo a \u00edntegra de seu papel e trabalhando com rigidez.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "STF um \u00f3rg\u00e3o pol\u00edtico ou jur\u00eddico?",
                "original_text": "Em 2014, durante o governo Dilma Rousseff, iniciava a opera\u00e7\u00e3o Lava Jato que tinha o objetivo de investigar casos de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo empresas estatais, como: a Petrobras. Em virtude disso, v\u00e1rias not\u00edcias relatando a participa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos em esquemas fraudulentos come\u00e7aram a surgir e causar indigna\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o. Por conseguinte, o anseio da sociedade em acompanhar os desdobramentos desses fatos ocasionaram a notoriedade do Supremo Tribunal Federal.Mormente, ao avaliar que, o papel desse \u00f3rg\u00e3o judici\u00e1rio, consiste na guarda da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e no julgamento de ocorr\u00eancias concernentes ao Congresso Nacional ou h\u00e1 casos que sejam relevantes para todo o pa\u00eds. Nessa conjectura, \u00e9 indiscut\u00edvel a import\u00e2ncia das atribui\u00e7\u00f5es do Supremo Tribunal Federal, visto que algumas pautas, como: a criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia, trouxeram grandes avan\u00e7os para a sociedade. Entretanto, processos envolvendo ex-presidentes, ministros e ex-assessores ganharam destaque em \u00e2mbito nacional devido a postura dos membros da corte.Ademais, conv\u00e9m salientar que, segundo o instituto Datafolha, 39% dos brasileiros desaprovam a conduta do Supremo Tribunal Federal, pois vereditos e decis\u00f5es question\u00e1veis homologadas pelo \u00f3rg\u00e3o, como: a suspens\u00e3o de investiga\u00e7\u00f5es contra pol\u00edticos, absolvi\u00e7\u00e3o e soltura de indiv\u00edduos presos em opera\u00e7\u00f5es judiciais e aprova\u00e7\u00e3o de habeas corpus controversos s\u00e3o fatores corroborantes para o aumento da taxa de reprova\u00e7\u00e3o da corte.Dado o exposto, faz-se necess\u00e1rio , mediante o Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia e Tecnologia em parceria com o Supremo Tribunal Federal, a amplia\u00e7\u00e3o de f\u00f3runs virtuais para difundir as atribui\u00e7\u00f5es e deveres desse \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico a fim de policiar e informar a sociedade sobre as pautas discutidas pela corte. Consoante ao ex presidente africano Nelson Mandela, \"Se falares uma linguagem que o homem compreenda, a tua mensagem entrar\u00e1 em outras mentes\", diante disso, \u00e9 fundamental a parceria do STF com os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, para propagar numa linguagem sucinta e objetiva mensagens que visem a aproxima\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel entre a popula\u00e7\u00e3o e o Supremo Tribunal Federal.",
                "corrected_text": "Em 2014, durante o governo Dilma Rousseff, iniciava a opera\u00e7\u00e3o Lava  Jato, que tinha o objetivo de investigar casos de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo empresas estatais, como aPetrobras. Em virtude disso, v\u00e1rias not\u00edcias relatando a participa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos em esquemas fraudulentos come\u00e7aram a surgir e causar indigna\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o. Por conseguinte, o anseio da sociedade em acompanhar os desdobramentos desses fatos  ocasionou a notoriedade do Supremo Tribunal Federal.Mormente, ao avaliar  que o papel desse \u00f3rg\u00e3o  judici\u00e1rio consiste na guarda da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e no julgamento de ocorr\u00eancias concernentes ao Congresso Nacional ou  a casos que sejam relevantes para todo o pa\u00eds. Nessa conjectura, \u00e9 indiscut\u00edvel a import\u00e2ncia das atribui\u00e7\u00f5es do Supremo Tribunal Federal, visto que algumas pautas,  como a criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia, trouxeram grandes avan\u00e7os para a sociedade. Entretanto, processos envolvendo ex-presidentes, ministros e ex-assessores ganharam destaque em \u00e2mbito nacional devido  \u00e0 postura dos membros da corte.Ademais, conv\u00e9m salientar que, segundo o instituto Datafolha, 39% dos brasileiros desaprovam a conduta do Supremo Tribunal Federal, pois vereditos e decis\u00f5es  question\u00e1veis, homologadas pelo \u00f3rg\u00e3o,  como a suspens\u00e3o de investiga\u00e7\u00f5es contra pol\u00edticos, absolvi\u00e7\u00e3o e soltura de indiv\u00edduos presos em opera\u00e7\u00f5es  policiais e aprova\u00e7\u00e3o de habeas corpus controversos  resultaram no aumento da taxa de reprova\u00e7\u00e3o da corte.Dado o exposto, faz-se  necess\u00e1ria, mediante o Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia e Tecnologia em parceria com o Supremo Tribunal Federal, a amplia\u00e7\u00e3o de f\u00f3runs virtuais para difundir as atribui\u00e7\u00f5es e deveres desse \u00f3rg\u00e3o  p\u00fablico, a fim de policiar e informar a sociedade sobre as pautas discutidas pela corte.   Como disse o ex-presidente sul-africano Nelson Mandela, \"Se falares uma linguagem que o homem compreenda, a tua mensagem entrar\u00e1 em outras  mentes\". Diante disso, \u00e9 fundamental a parceria do STF com os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, para  propagar, numa linguagem sucinta e  objetiva, mensagens que visem a aproxima\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel entre a popula\u00e7\u00e3o e o Supremo Tribunal Federal.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "440"
                ]
            },
            {
                "title": "\u00d3rg\u00e3o M\u00e1ximo",
                "original_text": "O Supremo Tribunal Federal (STF) encontra-se no topo da hierarquia do poder judici\u00e1rio e, nesse sentido, ele pode ser entendido como a lei m\u00e1xima do pa\u00eds, ou seja, \u00e9 o grande guardi\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o federal. Nesse contexto, \u00e9 indubit\u00e1vel que as decis\u00f5es tomadas pelo STF envolvem a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Sendo assim, a opini\u00e3o p\u00fablica e a maior inst\u00e2ncia do poder judici\u00e1rio s\u00e3o diretamente ligadas.Primeiramente, \u00e9 importante ressaltar que nos \u00faltimos anos a Suprema Corte teve protagonismo no cen\u00e1rio pol\u00edtico brasileiro. A intensa divulga\u00e7\u00e3o das atividades do Supremo pela m\u00eddia tradicional e pelas redes sociais fizeram com que as decis\u00f5es tomadas pelo Tribunal ganhassem audi\u00eancia global. Ademais, a c\u00fapula do poder judici\u00e1rio  brasileiro tomou medidas que n\u00e3o envolvem quest\u00f5es processuais baseadas na lei (fato que gera impunidade).Em uma segunda an\u00e1lise, constata-se que a maioria da popula\u00e7\u00e3o - segundo pesquisa Datafolha - n\u00e3o aprova o trabalho do STF. Essa situa\u00e7\u00e3o se configura porque o p\u00fablico est\u00e1 mais atento \u00e0s decis\u00f5es tomadas pelo Supremo. Pois muitas das vezes parecem julgamentos de advogados de corruptos \"gra\u00fados\" e n\u00e3o de ministros cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 preservar a constitui\u00e7\u00e3o .\u00c9 evidente, portanto, que \u00e9 necess\u00e1rio e incontest\u00e1vel a a\u00e7\u00e3o da Suprema Corte. Por\u00e9m, com o intuito de ter aceita\u00e7\u00e3o geral da na\u00e7\u00e3o e defender a carta magna , \u00e9 fundamental rever como est\u00e3o sendo feitas as defini\u00e7\u00f5es dos ministros. Outrossim \u00e9 importante verificar os erros cometidos para que os mesmos n\u00e3o sejam repetidos.",
                "corrected_text": "O Supremo Tribunal Federal (STF) encontra-se no topo da hierarquia do  Poder Judici\u00e1rio e, nesse sentido, ele pode ser entendido como a lei m\u00e1xima do pa\u00eds, ou seja, \u00e9 o grande guardi\u00e3o da  Constitui\u00e7\u00e3o federal. Nesse contexto, \u00e9 indubit\u00e1vel que as decis\u00f5es tomadas pelo STF envolvem a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Sendo assim, a opini\u00e3o p\u00fablica e a maior inst\u00e2ncia do poder judici\u00e1rio  est\u00e3o diretamente ligadas.Primeiramente, \u00e9 importante ressaltar  que, nos \u00faltimos  anos, a Suprema Corte teve protagonismo no cen\u00e1rio pol\u00edtico brasileiro. A intensa divulga\u00e7\u00e3o das atividades do Supremo pela m\u00eddia tradicional e pelas redes sociais fizeram com que as decis\u00f5es tomadas  por esse Tribunal ganhassem audi\u00eancia global. Ademais, a c\u00fapula do  Poder Judici\u00e1rio brasileiro tomou medidas que n\u00e3o envolvem quest\u00f5es processuais baseadas na lei (fato que gera impunidade).Em uma segunda an\u00e1lise, constata-se que a maioria da popula\u00e7\u00e3o - segundo pesquisa Datafolha - n\u00e3o aprova o trabalho do STF. Essa situa\u00e7\u00e3o se configura porque o p\u00fablico est\u00e1 mais atento \u00e0s decis\u00f5es tomadas pelo  Supremo, que, muitas vezes, parecem julgamentos de advogados de corruptos \"gra\u00fados\" e n\u00e3o de ministros cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 preservar a  Constitui\u00e7\u00e3o.\u00c9 evidente, portanto, que \u00e9 necess\u00e1rio e incontest\u00e1vel a a\u00e7\u00e3o da Suprema Corte. Por\u00e9m, com o intuito de ter aceita\u00e7\u00e3o geral da na\u00e7\u00e3o e defender a  Carta Magna, \u00e9 fundamental rever como est\u00e3o sendo feitas as  nomea\u00e7\u00f5es dos ministros.  Outrossim, \u00e9 importante verificar os erros cometidos para que os mesmos n\u00e3o sejam repetidos.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "A Corte Suprema",
                "original_text": "A pesquisa realizada recentemente pelo Datafolha causou surpresa \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Nela consta que apenas 39% dos brasileiros aprovam a Corte Suprema, ou seja, o Supremo Tribunal Federal (STF). Diante disto surge o questionamento sobre o que leva uma pessoa a n\u00e3o aprovar o STF. O assunto pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e a morosidade na resolu\u00e7\u00e3o de processos judiciais contribu\u00edram para esta reprova\u00e7\u00e3o.Primeiramente, a rejei\u00e7\u00e3o da proposta de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia causou descontentamento na popula\u00e7\u00e3o. Pol\u00edticos que haviam cometido v\u00e1rios crimes de desvio de dinheiro p\u00fablico estavam, de repente, livres. A sensa\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a com rela\u00e7\u00e3o aos crimes pol\u00edticos se esvaiu da noite para o dia. Mas, temos que lembrar que o STF \u00e9 composto por ministros renomados e de larga experi\u00eancia que t\u00eam como premissa b\u00e1sica a guarda da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF), nossa lei maior. Este tribunal se viu na obriga\u00e7\u00e3o, por maioria dos votos, de cumprir o que consta na CF sobre somente condenar ap\u00f3s tr\u00e2nsito em julgado.Por outro lado, \u00e9 preciso avaliar tamb\u00e9m que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 cansada da morosidade da justi\u00e7a e urge por solu\u00e7\u00f5es de crimes pol\u00edticos. \u00c9 papel do STF se atentar tamb\u00e9m para os anseios da popula\u00e7\u00e3o para que possamos ter um pa\u00eds menos corrupto com a redu\u00e7\u00e3o da impunidade. Atos do STF, como o supracitado, prolongam ainda mais os processos judiciais e tiram da popula\u00e7\u00e3o a esperan\u00e7a de melhores condi\u00e7\u00f5es para o pa\u00eds tais como: sa\u00fade, saneamento e educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o estes tamb\u00e9m itens b\u00e1sicos da Constitui\u00e7\u00e3o?Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que o STF d\u00ea mais abertura \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular nas discuss\u00f5es pol\u00edticas para que juntos possamos definir o que \u00e9 melhor para nosso pa\u00eds. Temos que abrir caminhos para a democracia e condi\u00e7\u00f5es dignas e n\u00e3o colocar mais barreira . Como dizia Newton: \"Constru\u00edmos muros demais e pontes de menos\".",
                "corrected_text": "A pesquisa realizada recentemente pelo Datafolha causou surpresa \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.  Nela, consta que apenas 39% dos brasileiros aprovam a Corte Suprema, ou seja, o Supremo Tribunal Federal (STF). Diante  disso, surge o questionamento sobre o que leva uma pessoa a n\u00e3o aprovar o STF. O assunto pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e a morosidade na resolu\u00e7\u00e3o de processos judiciais contribu\u00edram para esta reprova\u00e7\u00e3o.Primeiramente, a rejei\u00e7\u00e3o da proposta de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia causou descontentamento na popula\u00e7\u00e3o. Pol\u00edticos que haviam cometido v\u00e1rios crimes de desvio de dinheiro p\u00fablico estavam, de repente, livres. A sensa\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a com rela\u00e7\u00e3o aos crimes pol\u00edticos se esvaiu da noite para o dia. Mas, temos que lembrar que o STF \u00e9 composto por ministros renomados e de larga  experi\u00eancia, que t\u00eam como premissa b\u00e1sica a guarda da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF), nossa lei maior.  Esse tribunal se viu na obriga\u00e7\u00e3o, por maioria dos votos, de cumprir o que consta na CF sobre somente condenar ap\u00f3s tr\u00e2nsito em julgado.Por outro lado, \u00e9 preciso avaliar tamb\u00e9m que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 cansada da morosidade da justi\u00e7a e  urgem solu\u00e7\u00f5es de crimes pol\u00edticos. \u00c9 papel do STF  atentar tamb\u00e9m para os anseios da popula\u00e7\u00e3o para que possamos ter um pa\u00eds menos corrupto com a redu\u00e7\u00e3o da impunidade. Atos do STF, como o supracitado, prolongam ainda mais os processos judiciais e tiram da popula\u00e7\u00e3o a esperan\u00e7a de melhores condi\u00e7\u00f5es para o  pa\u00eds, tais  como sa\u00fade, saneamento e educa\u00e7\u00e3o.  N\u00e3o s\u00e3o esses itens garantidos aos brasileiros pela Constitui\u00e7\u00e3o?Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que o STF d\u00ea mais abertura \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular nas discuss\u00f5es pol\u00edticas para que juntos possamos definir o que \u00e9 melhor para nosso pa\u00eds. Temos que abrir caminhos para a democracia e condi\u00e7\u00f5es dignas e n\u00e3o colocar mais  barreiras. Como dizia Newton: \"Constru\u00edmos muros demais e pontes de menos\".",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "760"
                ]
            },
            {
                "title": "A imparcialidade do Supremo Tribunal Federal e a opini\u00e3o p\u00fablica.",
                "original_text": "\u00c9 not\u00f3rio que o Supremo Tribunal Federal (STF) tem dividido a opini\u00e3o p\u00fablica assumindo papel de destaque na pol\u00edtica brasileira. Dentre tantas quest\u00f5es relevantes temos:  decis\u00f5es muitas vezes favor\u00e1veis e contr\u00e1rias a diversos setores da sociedade, circunst\u00e2ncias que fazem com o STF seja amado e odiado ao mesmo tempo.Sabe-se que o STF \u00e9 a m\u00e1xima corte de julgamento do judici\u00e1rio brasileiro. No cen\u00e1rio atual tem ganhado cada vez mais destaque por ter que decidir quest\u00f5es de enormes controversas e repercuss\u00f5es gerais, por exemplo: o julgamento da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que afetou diretamente muitos casos emblem\u00e1ticos de pris\u00f5es da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, como a soltura do ex. presidente Lula.Ainda que pesando press\u00f5es de opini\u00f5es contr\u00e1rias, no caso do julgamento da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia a suprema corte julgou conforme a lei e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) pela possibilidade de pris\u00e3o somente ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a, decis\u00e3o muito comemorada por juristas e pela Ordem dos Advogados do Brasil.De outro lado, parcela da popula\u00e7\u00e3o criticou duramente a corte m\u00e1xima no caso da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia . Para essas pessoas houve impunidade, pois, queriam que o ex. presidente Lula permanecesse preso. Com a divis\u00e3o politica que se estabeleceu ap\u00f3s as \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es para presidente no pa\u00eds, surgiram diversas correntes ideol\u00f3gicas que criticam diretamente decis\u00f5es tomadas pela Suprema Corte . Mas o STF deve julgar segunda as leis e a CF, n\u00e3o podendo se deixar influenciar por uma ou outra opini\u00e3o favor\u00e1vel ou divergente, ainda que isso desgaste a sua visibilidade , cabe a corte suprema julgar de forma mais imparcial poss\u00edvel.Por fim, evidente que o STF ao decidir cada vez mais quest\u00f5es de relevante repercuss\u00e3o nacional vai reverberar em diferentes opini\u00f5es, e ter sua popularidade contestada em maior e menor grau de efici\u00eancia . N\u00e3o obstante, faz-se necess\u00e1rio que a corte m\u00e1xima guardi\u00e3 da CF julgue de forma imparcial, pautando-se na lei, a exemplo do que fez no julgamento mais recente em que decidiu pela pris\u00e3o definitiva somente com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a. Ainda que enfrentando forte press\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Mas assim, julgou conforme o ordenamento jur\u00eddico atual, deixando para que o parlamento debatesse e criasse leis em sentido contr\u00e1rio.",
                "corrected_text": "\u00c9 not\u00f3rio que o Supremo Tribunal Federal (STF) tem dividido a opini\u00e3o  p\u00fablica, assumindo papel de destaque na pol\u00edtica brasileira. Dentre  : as causas dessa divis\u00e3o, podemos citar as decis\u00f5es muitas vezes favor\u00e1veis e contr\u00e1rias a diversos setores da sociedade, circunst\u00e2ncias que fazem  o STF  ser amado e odiado ao mesmo tempo.Sabe-se que o STF \u00e9 a m\u00e1xima corte de julgamento do judici\u00e1rio brasileiro. No cen\u00e1rio  atual, tem ganhado cada vez mais destaque por ter que decidir quest\u00f5es de enormes  controv\u00e9rsias e repercuss\u00f5es  gerais. Por exemplo: o julgamento da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que afetou diretamente muitos casos emblem\u00e1ticos de pris\u00f5es da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, como a   do ex-presidente Lula.Ainda que  sob press\u00e3o de opini\u00f5es contr\u00e1rias, no caso do julgamento da pris\u00e3o em segunda  inst\u00e2ncia, a suprema corte julgou conforme a lei e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) pela possibilidade de pris\u00e3o somente ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a, decis\u00e3o muito comemorada por juristas e pela Ordem dos Advogados do Brasil. Por outro lado, uma parcela da popula\u00e7\u00e3o criticou duramente a corte m\u00e1xima  por essa decis\u00e3o. Para essas  pessoas, houve impunidade, pois, queriam que o  ex-presidente Lula permanecesse preso. Com a divis\u00e3o  pol\u00edtica que se estabeleceu ap\u00f3s as \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es para presidente no pa\u00eds, surgiram diversas correntes ideol\u00f3gicas que criticam diretamente decis\u00f5es tomadas pela  suprema corte. Mas o STF deve julgar segunda as leis e a CF, n\u00e3o podendo se deixar influenciar por uma ou outra opini\u00e3o favor\u00e1vel ou divergente, ainda que isso desgaste a sua  popularidade, cabe  \u00e0 corte suprema julgar de forma mais imparcial poss\u00edvel.Por fim, \u00e9 evidente que o  STF, ao decidir cada vez mais quest\u00f5es de relevante repercuss\u00e3o  nacional, vai reverberar em diferentes  opini\u00f5es e ter sua popularidade contestada em maior e menor  grau. N\u00e3o obstante, faz-se necess\u00e1rio que a corte  m\u00e1xima, guardi\u00e3 da  CF, julgue de forma imparcial, pautando-se na lei, a exemplo do que fez no julgamento mais  recente, em que decidiu pela pris\u00e3o definitiva somente com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a. Ainda que enfrentando forte press\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.  Mas, assim, julgou conforme o ordenamento jur\u00eddico atual, deixando  que o parlamento debatesse e criasse leis em sentido contr\u00e1rio.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "A atual import\u00e2ncia do Supremo Tribunal Federal para a sociedade brasileira",
                "original_text": "O Supremo Tribunal Federal, \u00f3rg\u00e3o de c\u00fapula do sistema judicial brasileiro, \u00e9 uma corte jur\u00eddica, pois integra a estrutura do Poder Judici\u00e1rio e porque aprecia, segundo as regras do direito, as situa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o levadas at\u00e9 seus julgadores. Ademais, \u00e9 uma corte pol\u00edtica, j\u00e1 que a repercuss\u00e3o de suas manifesta\u00e7\u00f5es tem abrang\u00eancia nacional, tendo em conta o fato de que o tribunal est\u00e1 encarregado de decidir quest\u00f5es de alta relev\u00e2ncia para o pa\u00eds. Considerando o \u00faltimo aspecto, o Pret\u00f3rio Excelso, outra denomina\u00e7\u00e3o dada ao tribunal, est\u00e1 sujeito \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica, a qual n\u00e3o tem considerado o verdadeiro papel da corte.Por um lado, o destaque para o Supremo Tribunal Federal se d\u00e1 porque a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 lhe conferiu importantes fun\u00e7\u00f5es, seja com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 guarda da pr\u00f3pria Carta Magna, seja por conta de que julga as principais autoridades do pa\u00eds. Esse papel, entretanto, tem sido alvo de muitas cr\u00edticas, relativamente ao modo como \u00e9 desempenhado. O que deve ser observado \u00e9 que o tribunal n\u00e3o pode considerar verdadeiramente os anseios da sociedade, posto que, como aplicador das leis, deve se ater \u00e0s mesmas. Se o povo, por sua vez, quiser uma mudan\u00e7a que extrapole o texto legal, precisa recorrer ao Poder Legislativo, que de fato representa a vontade da popula\u00e7\u00e3o.Outro ponto relevante \u00e9 a quest\u00e3o dos direitos e garantias fundamentais, os quais surgiram como contraponto ao regime ditatorial que precedeu \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988. O Supremo Tribunal Federal, como guardi\u00e3o desses direitos e garantias, tamb\u00e9m trouxe consigo o vi\u00e9s de proteger as minorias sociais e os direitos individuais, o que tamb\u00e9m deve ser considerado pela opini\u00e3o p\u00fablica. Dessa forma, os representantes do povo, como componentes dos demais poderes da Rep\u00fablica, s\u00e3o a voz da maioria, enquanto a Suprema Corte tem o papel de garantir que as minorias tamb\u00e9m ser\u00e3o ouvidas, emitindo decis\u00f5es que assegurem a interpreta\u00e7\u00e3o justa dos dispositivos legais.Concluindo, o que ent\u00e3o se considera n\u00e3o \u00e9 que o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o deve se conformar \u00e0 opini\u00e3o da sociedade, mas que t\u00e3o somente desempenhe suas fun\u00e7\u00f5es da maneira que foram designadas, objetivando, \u00e9 claro, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a. Esta, por sua vez, n\u00e3o em seu vi\u00e9s subjetivo de clamor p\u00fablico, mas na conformidade de leis e dos profundos conhecimentos os quais possuem os julgadores dessa importante corte.",
                "corrected_text": "O Supremo Tribunal Federal, \u00f3rg\u00e3o de c\u00fapula do sistema judicial brasileiro, \u00e9 uma corte jur\u00eddica, pois integra a estrutura do Poder Judici\u00e1rio e porque aprecia, segundo as regras do direito, as situa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o levadas at\u00e9 seus julgadores. Ademais, \u00e9 uma corte pol\u00edtica, j\u00e1 que a repercuss\u00e3o de suas manifesta\u00e7\u00f5es tem abrang\u00eancia nacional, tendo em conta o fato de que o tribunal est\u00e1 encarregado de decidir quest\u00f5es de alta relev\u00e2ncia para o pa\u00eds. Considerando o \u00faltimo aspecto, o Pret\u00f3rio Excelso, outra denomina\u00e7\u00e3o dada ao tribunal, est\u00e1 sujeito \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica, a qual n\u00e3o tem considerado o verdadeiro papel da corte.Por um lado, o destaque para o Supremo Tribunal Federal se d\u00e1 porque a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 lhe conferiu importantes fun\u00e7\u00f5es, seja com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 guarda da pr\u00f3pria Carta Magna, seja por conta de que julga as principais autoridades do pa\u00eds. Esse papel, entretanto, tem sido alvo de muitas cr\u00edticas, relativamente ao modo como \u00e9 desempenhado. O que deve ser observado \u00e9 que o tribunal n\u00e3o pode considerar verdadeiramente os anseios da sociedade, posto que, como aplicador das leis, deve se ater \u00e0s mesmas. Se o povo, por sua vez, quiser uma mudan\u00e7a que extrapole o texto legal, precisa recorrer ao Poder Legislativo, que de fato representa a vontade da popula\u00e7\u00e3o.Outro ponto relevante \u00e9 a quest\u00e3o dos direitos e garantias fundamentais, os quais surgiram como contraponto ao regime ditatorial que precedeu \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988. O Supremo Tribunal Federal, como guardi\u00e3o desses direitos e garantias, tamb\u00e9m trouxe consigo o vi\u00e9s de proteger as minorias sociais e os direitos individuais, o que tamb\u00e9m deve ser considerado pela opini\u00e3o p\u00fablica. Dessa forma, os representantes do povo, como componentes dos demais poderes da Rep\u00fablica, s\u00e3o a voz da maioria, enquanto a Suprema Corte tem o papel de garantir que as minorias tamb\u00e9m ser\u00e3o ouvidas, emitindo decis\u00f5es que assegurem a interpreta\u00e7\u00e3o justa dos dispositivos legais.Concluindo, o que ent\u00e3o se considera n\u00e3o \u00e9 que o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o deve se conformar \u00e0 opini\u00e3o da sociedade, mas que t\u00e3o somente desempenhe suas fun\u00e7\u00f5es da maneira que foram designadas, objetivando, \u00e9 claro, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a. Esta, por sua vez, n\u00e3o em seu vi\u00e9s subjetivo de clamor p\u00fablico, mas na conformidade de leis e dos profundos conhecimentos os quais possuem os julgadores dessa importante corte.",
                "points": [
                    "160",
                    "200",
                    "160",
                    "200",
                    "160",
                    "880"
                ]
            },
            {
                "title": "A insatisfa\u00e7\u00e3o com a C\u00fapula do Judici\u00e1rio",
                "original_text": "O Supremo Tribunal Federal - STF, \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do poder judici\u00e1rio e guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, tem como fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua julgar a\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro, bem como determinar o que est\u00e1 correto e o que n\u00e3o est\u00e1 correto, de acordo com o que disp\u00f5e a carta magna . Entretanto, atualmente, a atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o tem gerado um sentimento de descontentamento na popula\u00e7\u00e3o brasileira. Nesse contexto, a m\u00eddia tem evidenciado o protagonismo dessa institui\u00e7\u00e3o e cidad\u00e3os tem utilizado as redes sociais para expor sua insatisfa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o as decis\u00f5es proferidas pela Suprema Corte.Primeiramente cabe ressaltar que o STF, nos \u00faltimos anos, esteve envolvido em diversos acontecimentos que causaram como\u00e7\u00e3o no Brasil, como por exemplo, o impeachment de Dilma e na pris\u00e3o do ex-presidente Lula. No entanto, o Supremo tem tomado decis\u00f5es que viola os princ\u00edpios da democracia e n\u00e3o se coaduna com as normas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Assim, de forma an\u00e1logo ao um Rei absolutista do S\u00e9culo XVI, a Suprema corte tem censurado os meios de comunica\u00e7\u00e3o, vem suspendendo investiga\u00e7\u00f5es contra seus membros e n\u00e3o tem respeitado a separa\u00e7\u00e3o dos poderes, visto que recentemente a Corte tipificou a homofobia como crime.Como reflexo disso, a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o est\u00e1 satisfeita com a atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do judici\u00e1rio. No uso do seu direito de poder manifestar, o povo brasileiro tem utilizado as redes sociais e at\u00e9 mesmo manifesta\u00e7\u00e3o nas ruas, como a que aconteceu em novembro de 2019, para mostrar sua indigna\u00e7\u00e3o. Pesquisas revelam que cerca de 39% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 insatisfeita com STF e muitos pedem o impeachment de diversos membros da Corte.Desse modo fica evidente que a atua\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal n\u00e3o tem agradado aos brasileiros. Faz-se necess\u00e1rio que o Supremo atue de forma mais justa e imparcial e cumpra fielmente a Constitui\u00e7\u00e3o e a Lei as leis. Somado a isso a separa\u00e7\u00e3o de poderes proposta por Montesquieu deve ser respeitada para que n\u00e3o haja abuso de poder. Dessa forma, sociedade brasileira poder\u00e1 ser mais democr\u00e1tica.",
                "corrected_text": "O Supremo Tribunal Federal - STF, \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do poder judici\u00e1rio e guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, tem como fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua julgar a\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro, bem como determinar o que est\u00e1 correto e o que n\u00e3o est\u00e1 correto, de acordo com o que disp\u00f5e a  Carta Magna. Entretanto, atualmente, a atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o tem gerado um sentimento de descontentamento na popula\u00e7\u00e3o brasileira. Nesse contexto, a m\u00eddia tem evidenciado o protagonismo dessa institui\u00e7\u00e3o e cidad\u00e3os  t\u00eam utilizado as redes sociais para expor sua insatisfa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o as decis\u00f5es proferidas pela Suprema Corte. Primeiramente, cabe ressaltar que o STF, nos \u00faltimos anos, esteve envolvido em diversos acontecimentos que causaram como\u00e7\u00e3o no Brasil, como por exemplo, o impeachment de Dilma Rousseff e  a pris\u00e3o do ex-presidente Lula. No entanto, o Supremo tem tomado decis\u00f5es que  violam os princ\u00edpios da democracia e n\u00e3o se  coadunam com as normas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Assim, de forma  an\u00e1loga a um rei absolutista do S\u00e9culo XVI, a Suprema corte tem censurado os meios de comunica\u00e7\u00e3o, vem suspendendo investiga\u00e7\u00f5es contra seus membros e n\u00e3o tem respeitado a separa\u00e7\u00e3o dos poderes, visto que recentemente a Corte tipificou a homofobia como crime.Como reflexo disso, a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o est\u00e1 satisfeita com a atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do judici\u00e1rio. No uso do seu direito de poder se manifestar, o povo brasileiro tem utilizado as redes sociais e at\u00e9 mesmo manifesta\u00e7\u00e3o nas ruas, como a que aconteceu em novembro de 2019, para mostrar sua indigna\u00e7\u00e3o. Pesquisas revelam que cerca de 39% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 insatisfeita com STF e muitos pedem o impeachment de diversos membros da Corte.Desse  modo, fica evidente que a atua\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal n\u00e3o tem agradado aos brasileiros. Faz-se necess\u00e1rio que o Supremo atue de forma mais justa e imparcial e cumpra fielmente a Constitui\u00e7\u00e3o e as leis. Somado a  isso, a separa\u00e7\u00e3o de poderes proposta por Montesquieu deve ser respeitada para que n\u00e3o haja abuso de poder. Dessa forma, sociedade brasileira poder\u00e1 ser mais democr\u00e1tica.",
                "points": [
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "720"
                ]
            },
            {
                "title": "Contrato social quebrado",
                "original_text": "Um dos pilares do iluminismo franc\u00eas, no s\u00e9culo XVII , foi o pensador Montesquieu. Ele prop\u00f4s um sistema pol\u00edtico dividido em tr\u00eas poderes: legislativo, executivo e judici\u00e1rio, com o objetivo de evitar \"tiranismos\" no governo. Esse modus operandi encontra-se vigente em diversas na\u00e7\u00f5es hodiernas, inclusive no Brasil. Entretanto, para que um \u00f3rg\u00e3o do estado possa estar apto para exercer a governan\u00e7a, \u00e9 essencial que a maioria da popula\u00e7\u00e3o esteja de acordo, realidade essa que n\u00e3o se sucede.Uma pesquisa feita pelo Datafolha (2019), levantou dados dentre as pessoas de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds e obteve que 39% dos entrevistados reprovam o trabalho do STF (Supremo Tribunal Federal), em contraposto com 19% que o consideram bom. Essas informa\u00e7\u00f5es denotam a desconfian\u00e7a generalizada no \u00f3rg\u00e3o que era suposto para garantir o pleno cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o e evitar inconstitucionalidades em prol da efetiva\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a. Dessa forma, a interpreta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das leis cabe somente ao STF, nenhum outro \u00f3rg\u00e3o superior \u00e9 incumbido de fiscalizar suas a\u00e7\u00f5es, o que pode resultar em abuso do uso de poder.\u00c9 plaus\u00edvel destacar o fil\u00f3sofo ingl\u00eas John Locke, que descreveu o contrato social, no qual os cidad\u00e3os concordavam em serem governados por um representante, com a premissa de poder exercer a democracia de uma forma que atendesse os interesses gerais. Sendo assim, \u00e9 v\u00e1lido considerar que grande parte dos brasileiros se encontra insatisfeita com a atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do STF, e n\u00e3o se sente representada pelo dispositivo, acontecimentos esses que ferem os princ\u00edpios de uma sociedade baseada nos interesses coletivos.Portanto, \u00e9 evidente que a insatisfa\u00e7\u00e3o difundida \u00e9 uma problem\u00e1tica relevante que merecesse ser discutida pelos governantes, a fim de que medidas possam ser tomadas para tornar os processos jur\u00eddicos do STF mais democr\u00e1ticos, como decretar vereditos pautados somente sobre as leis e a na Constitui\u00e7\u00e3o, criar mecanismos que fiscalizem as interpreta\u00e7\u00f5es das leis e das execu\u00e7\u00f5es das penas, para que assim poss\u00edveis obstru\u00e7\u00f5es das normas e abusos de poder possam ser evitados.",
                "corrected_text": "Um dos pilares do iluminismo franc\u00eas, no s\u00e9culo XVII, foi o pensador Montesquieu. Ele prop\u00f4s um sistema pol\u00edtico dividido em tr\u00eas poderes: legislativo, executivo e judici\u00e1rio, com o objetivo de evitar  no a tirania do governo. Esse modus operandi encontra-se vigente em diversas na\u00e7\u00f5es , inclusive no Brasil. Entretanto, para que um \u00f3rg\u00e3o do  Estado possa estar apto para exercer a governan\u00e7a, \u00e9 essencial que a maioria da popula\u00e7\u00e3o esteja de acordo, realidade essa que n\u00e3o se sucede.Uma pesquisa feita pelo Datafolha (2019), levantou dados dentre as pessoas de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds e obteve que 39% dos entrevistados reprovam o trabalho do STF (Supremo Tribunal Federal), em   contraposi\u00e7\u00e3o a 19% que o consideram bom. Essas informa\u00e7\u00f5es denotam a desconfian\u00e7a generalizada  em rela\u00e7\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o que deveria garantir o pleno cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o e evitar inconstitucionalidades em prol da efetiva\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a. Dessa forma, a interpreta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das leis cabe somente ao STF, nenhum outro \u00f3rg\u00e3o superior \u00e9 incumbido de fiscalizar suas a\u00e7\u00f5es, o que pode resultar em abuso do uso de poder. \u00c9 importante destacar o fil\u00f3sofo ingl\u00eas John Locke, que descreveu o contrato social, no qual os cidad\u00e3os concordavam em serem governados por um representante, com a premissa de poder exercer a democracia de uma forma que atendesse os interesses gerais. Sendo assim, \u00e9 v\u00e1lido considerar que grande parte dos brasileiros se encontra insatisfeita com a atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do STF, e n\u00e3o se sente representada pelo dispositivo, acontecimentos esses que ferem os princ\u00edpios de uma sociedade baseada nos interesses coletivos.Portanto, \u00e9 evidente que a insatisfa\u00e7\u00e3o difundida \u00e9 uma problem\u00e1tica relevante que  merece ser discutida pelos governantes, a fim de que medidas possam ser tomadas para tornar os processos jur\u00eddicos do STF mais democr\u00e1ticos, como  emitir vereditos pautados somente  nas leis e   Constitui\u00e7\u00e3o, criar mecanismos que fiscalizem as interpreta\u00e7\u00f5es das leis e das execu\u00e7\u00f5es das penas, para  que, assim, poss\u00edveis obstru\u00e7\u00f5es das normas e abusos de poder possam ser evitados.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "Anseio do Povo",
                "original_text": "O STF (Supremo Tribunal Federal) \u00e9 respons\u00e1vel por ser guardi\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o  federal, prezando pela justi\u00e7a, entretanto atualmente foi instaurado uma grande frustra\u00e7\u00e3o da sociedade em rela\u00e7\u00e3o ao STF, criada pelas a\u00e7\u00f5es do mesmo.Em primeira inst\u00e2ncia as decis\u00f5es feitas pelo tribunal federal s\u00e3o diferentes podendo algumas serem consideradas como antagonistas a o sentimento social da sociedade. N\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel dizer que todas as decis\u00f5es dele s\u00e3o verdadeiras, pois a\u00e7\u00f5es tomadas por ele podem ser manipuladas, serem decididas atrav\u00e9s da convic\u00e7\u00e3o de uma s\u00f3 pessoa, isso causa falta de confian\u00e7a nas decis\u00f5es tomadas.Existe a falta de uma avalia\u00e7\u00e3o mais ampla, no cen\u00e1rio atual n\u00e3o h\u00e1 um julgamento em que seja visado todos os aspectos, h\u00e1 uma justificativa para algu\u00e9m cometer uma a\u00e7\u00e3o ilegal, a culpa n\u00e3o \u00e9 totalmente da pessoa, por\u00e9m muitas vezes isso n\u00e3o \u00e9 considerado, a\u00e7\u00f5es como essa s\u00e3o arbitr\u00e1rias da prim\u00edcia do STF que \u00e9 a constitui\u00e7\u00e3o .O conv\u00edvio do cidad\u00e3o com a justi\u00e7a no Brasil \u00e9 dif\u00edcil, sem uma boa avalia\u00e7\u00e3o e considera\u00e7\u00e3o pelo desejo, anseio da sociedade, o sistema acaba sendo falho e prec\u00e1rio. Uma fiscaliza\u00e7\u00e3o aprofundada, levar\u00e1 uma an\u00e1lise para saber o que est\u00e1 sendo ilegal, al\u00e9m disso um sistema que considere mais a opini\u00e3o p\u00fablica de forma que seja \u00e9tico, pode recuperar a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
                "corrected_text": "O STF (Supremo Tribunal Federal) \u00e9 respons\u00e1vel por ser o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3ofederal, prezando pela  justi\u00e7a. Entretanto, atualmente foi  instaurada uma grande frustra\u00e7\u00e3o da sociedade em rela\u00e7\u00e3o ao STF, criada pelas a\u00e7\u00f5es do mesmo.Em primeira inst\u00e2ncia as decis\u00f5es feitas pelo tribunal federal s\u00e3o diferentes podendo algumas serem consideradas como antagonistas  ao . N\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel dizer que todas as decis\u00f5es dele s\u00e3o , pois a\u00e7\u00f5es tomadas por ele podem ser manipuladas, serem decididas atrav\u00e9s da convic\u00e7\u00e3o de uma s\u00f3 pessoa, isso causa falta de confian\u00e7a nas decis\u00f5es tomadas.Existe a falta de uma avalia\u00e7\u00e3o mais  ampla. No cen\u00e1rio  atual, n\u00e3o h\u00e1 um julgamento em que  sejam visados todos os  aspectos. H\u00e1 uma justificativa para algu\u00e9m cometer uma a\u00e7\u00e3o ilegal, a culpa n\u00e3o \u00e9 totalmente da pessoa,  por\u00e9m, muitas  vezes, isso n\u00e3o \u00e9 considerado, a\u00e7\u00f5es como essa s\u00e3o arbitr\u00e1rias da  do STF que \u00e9 a  Constitui\u00e7\u00e3o.O conv\u00edvio do cidad\u00e3o com a justi\u00e7a no Brasil \u00e9  dif\u00edcil. Sem uma boa avalia\u00e7\u00e3o e considera\u00e7\u00e3o pelo desejo, pelo anseio da sociedade, o sistema acaba sendo falho e prec\u00e1rio. Uma fiscaliza\u00e7\u00e3o  aprofundada levar\u00e1 a uma an\u00e1lise para saber o que est\u00e1 sendo  ilegal. Al\u00e9m disso, um sistema que considere mais a opini\u00e3o p\u00fablica de forma que seja \u00e9tico, pode recuperar a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "20",
                    "340"
                ]
            },
            {
                "title": "Opini\u00e3o Leiga ",
                "original_text": "Olhando para o passado vemos que em Atenas, na Gr\u00e9cia Antiga, ber\u00e7o da  uma vez por ano era feita uma reuni\u00e3o, em pra\u00e7a, na qual decidiam qual pol\u00edtico estava sendo mais destrutivo a Cidade-Estado esse era exilado. Voltando ao presente, notamos que grande parte da popula\u00e7\u00e3o, caso pudessem, fariam de modo semelhante com os ministros do Supremo Tribunal Federal. Mal visto pela grande maioria do povo.Primeiramente, \u00e9 importante destacar que a imagem criada para o STF se d\u00e1 pelo entendimento popular formado em sua maioria em conjecturas leigas. Uma pesquisa do Datafolha mostrou que cerca de 39% da popula\u00e7\u00e3o julga ruim a atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, apenas 19% afirmou que era boa ou excelente. Assim, tal fato confirma que a maior parte das pessoas n\u00e3o entendem como funciona o apoderar P\u00fablico. Isso se deve, sobretudo, a uma m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o que \u00e9 ofertada, no Brasil, principalmente, em escolas p\u00fablicas, a respeito do funcionamento pol\u00edtico da na\u00e7\u00e3o.Concomitantemente, como dito por Pit\u00e1goras  devemos educar as crian\u00e7as para que n\u00e3o nos preocupamos com os adultos. Ademais, \u00e9 poss\u00edvel ver que as organiza\u00e7\u00f5es devem atender a crit\u00e9rio da sociedade com um todo, j\u00e1 mais, acatando interesses de pequenos grupos ou pessoas e isso desagrada a alguns. De tal modo, juntando o desagrado de tantos que n\u00e3o t\u00eam suas inten\u00e7\u00f5es pessoais atendidas pelos parlamentares, resulta nos n\u00fameros j\u00e1 apresentados.Com base nos dados j\u00e1 apresentados, observamos que a opini\u00e3o p\u00fablica a respeito do Supremo Tribunal Federal \u00e9 extremamente ruim, fato que se deve a falta de conhecimento dos indiv\u00edduos acerca de assuntos pol\u00edticos. Logo, para amenizar essa situa\u00e7\u00e3o urge que o Minist\u00e9rio da Cidadania em parceria com o INEP(Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira) inclua o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos assuntos abordados nas quest\u00f5es do Enem(Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio), fazendo com que um grande n\u00famero de jovens venham a entendimento do assunto. Dessa forma, levando conhecimento aos jovens n\u00e3o ser\u00e1 preciso nos preocupar com os adultos.",
                "corrected_text": "Olhando para o  vemos que em Atenas, na Gr\u00e9cia Antiga, ber\u00e7o da  uma vez por ano era feita uma reuni\u00e3o, em pra\u00e7a, na qual decidiam qual pol\u00edtico estava sendo mais destrutivo para a Cidade- Estado. Este era exilado. Voltando ao presente, notamos que grande parte da popula\u00e7\u00e3o, caso  pudesse, faria de modo semelhante com os ministros do Supremo Tribunal  Federal, mal-visto pela grande maioria do povo.Primeiramente, \u00e9 importante destacar que a imagem criada para o STF se d\u00e1 pelo entendimento  popular, que \u00e9 formado em sua maioria  por conjecturas leigas. Uma pesquisa do Datafolha mostrou que cerca de 39% da popula\u00e7\u00e3o  julgam ruim a atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, apenas 19%  afirmaram que era boa ou excelente. Assim, tal fato confirma que a maior parte das pessoas n\u00e3o  entende como funciona o apoderar P\u00fablico. Isso se deve, sobretudo,  \u00e0 m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o que \u00e9  ofertada no Brasil, principalmente, em escolas p\u00fablicas, a respeito do funcionamento pol\u00edtico da na\u00e7\u00e3o.Concomitantemente, como dito por Pit\u00e1goras, devemos educar as crian\u00e7as para que n\u00e3o nos  preocupemos com os adultos. Ademais, \u00e9 poss\u00edvel ver que as organiza\u00e7\u00f5es devem atender a crit\u00e9rio da sociedade  como um todo,  jamais acatando interesses de pequenos grupos ou pessoas e isso desagrada a alguns. De tal modo, juntando o desagrado de tantos que n\u00e3o t\u00eam suas inten\u00e7\u00f5es pessoais atendidas pelos parlamentares, resulta nos n\u00fameros j\u00e1 apresentados.Com base nos dados j\u00e1 apresentados, observamos que a opini\u00e3o p\u00fablica a respeito do Supremo Tribunal Federal \u00e9 extremamente ruim, fato que se deve  \u00e0 falta de conhecimento dos indiv\u00edduos acerca de assuntos pol\u00edticos. Logo, para amenizar essa  situa\u00e7\u00e3o, urge que o Minist\u00e9rio da Cidadania em parceria com o INEP(Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira) inclua o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos assuntos abordados nas quest\u00f5es do Enem(Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio), fazendo com que um grande n\u00famero de jovens    venha entender o assunto. Dessa forma, levando conhecimento aos  jovens, n\u00e3o ser\u00e1 preciso nos preocupar com os adultos.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "440"
                ]
            },
            {
                "title": "Um poder judici\u00e1rio transparente e uma popula\u00e7\u00e3o exigente",
                "original_text": "Uma onda de esc\u00e2ndalos e uma popula\u00e7\u00e3o calejada. Recentemente se instaurou no \u00e2mbito do poder judici\u00e1rio Federal uma crise com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 veracidade dos trabalhos desenvolvidos pela banca de magistrados, juntamente com as equipes respons\u00e1veis pelas atividades do Supremo Tribunal Federal. Uma sociedade j\u00e1 n\u00e3o muito satisfeita com a situa\u00e7\u00e3o inst\u00e1vel na pol\u00edtica do Pa\u00eds, n\u00e3o seria pass\u00edvel com a incerteza de mais um poder.Nenhum cidad\u00e3o \u00e9 compreens\u00edvel \u00e0 atos de infidelidade, pois se tratam de a\u00e7\u00f5es que envolvem mentiras. O Supremo nesses \u00faltimos tempos mostrou a sua infidelidade com Brasil, como por exemplo, favorecer decis\u00f5es judiciais devido a posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de indiv\u00edduos que n\u00e3o podiam usufruir de tais privil\u00e9gios. A situa\u00e7\u00e3o ficou vis\u00edvel nos \u00faltimos tempos, mas raramente a\u00e7\u00f5es s\u00e3o constru\u00eddas da noite para o dia, e bastou o desencadeamento de uma das opera\u00e7\u00f5es federais, a lava-jato , para que o oculto ficasse em evid\u00eancia.A popula\u00e7\u00e3o brasileira, j\u00e1 desgastada com quest\u00f5es pol\u00edticas na esfera Legislativa e Executiva, n\u00e3o iria se manter calma com mais um reboli\u00e7o negativo na divis\u00e3o Judici\u00e1ria da Rep\u00fablica Federativa. A sociedade j\u00e1 estava em constantes protestos com rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas antes do Supremo entrar na \"lista negra\", com o piv\u00f4 das investiga\u00e7\u00f5es lideras pelo ent\u00e3o Ministro da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro, houve uma avalanche dentro da justi\u00e7a, fazendo os cidad\u00e3os voltarem seus olhares para ela, dessa forma, cada vez mais o Supremo tem ficado em evid\u00eancia nos \u00faltimos tempos, a sociedade tem visto a sua for\u00e7a de interven\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica e tem evitado deixar movimentos passarem por debaixo dos panos.O Brasil se encontra em um per\u00edodo complicado politicamente, de muitas diverg\u00eancias de opini\u00f5es e at\u00e9 casos extremistas de viol\u00eancia. Viver com uma justi\u00e7a em que a balan\u00e7a n\u00e3o esteja regulada e nivelada, igualmente para todos, gera desconforto e \u00e9 causa de maiores problemas na sociedade. \u00c9 preciso uma reestrutura\u00e7\u00e3o na forma de administrar as cortes judiciais brasileiras, existindo mais transpar\u00eancia, que realmente seja eficaz, automaticamente se gera confian\u00e7a na sociedade. A popula\u00e7\u00e3o dever continuar exigindo o que lhe \u00e9 de direito, mas sempre de forma a n\u00e3o perder a raz\u00e3o e com intelecto alto sobre o que de fato est\u00e1 ocorrendo, pois dessa forma, a sua propriedade de argumento \u00e9 elevada e eficaz.",
                "corrected_text": "Uma onda de esc\u00e2ndalos e uma popula\u00e7\u00e3o calejada. Recentemente se instaurou no \u00e2mbito do  Poder Judici\u00e1rio uma crise com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 veracidade dos trabalhos desenvolvidos pela banca de magistrados, juntamente com as equipes respons\u00e1veis pelas atividades do Supremo Tribunal Federal. Uma sociedade j\u00e1 n\u00e3o muito satisfeita com a situa\u00e7\u00e3o inst\u00e1vel na pol\u00edtica do  pa\u00eds n\u00e3o seria  passiva com a incerteza de mais um poder.Nenhum cidad\u00e3o \u00e9   compreensivo com atos de infidelidade, pois se  trata de a\u00e7\u00f5es que envolvem mentiras. O Supremo nesses \u00faltimos tempos mostrou a sua infidelidade com o Brasil, como por exemplo, favorecer decis\u00f5es judiciais devido  \u00e0 posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de indiv\u00edduos que n\u00e3o podiam usufruir de tais privil\u00e9gios. A situa\u00e7\u00e3o ficou vis\u00edvel nos \u00faltimos tempos, mas raramente a\u00e7\u00f5es s\u00e3o constru\u00eddas da noite para o dia, e bastou o desencadeamento de uma das opera\u00e7\u00f5es federais, a  Lava Jato, para que o oculto ficasse em evid\u00eancia.A popula\u00e7\u00e3o brasileira, j\u00e1 desgastada com quest\u00f5es pol\u00edticas na esfera Legislativa e Executiva, n\u00e3o iria se manter calma com mais um reboli\u00e7o negativo na divis\u00e3o Judici\u00e1ria da Rep\u00fablica Federativa. A sociedade j\u00e1 estava em constantes protestos com rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas antes  de o Supremo entrar na \"lista negra\", com o piv\u00f4 das investiga\u00e7\u00f5es  lideradas pelo ent\u00e3o Ministro da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro, houve uma avalanche dentro da justi\u00e7a, fazendo os cidad\u00e3os voltarem seus olhares para ela, dessa forma, cada vez mais o Supremo tem ficado em evid\u00eancia nos \u00faltimos tempos, a sociedade tem visto a sua for\u00e7a de interven\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica e tem evitado deixar movimentos passarem por debaixo dos panos.O Brasil se encontra em um per\u00edodo complicado politicamente, de muitas diverg\u00eancias de opini\u00f5es e at\u00e9 casos extremistas de viol\u00eancia. Viver com uma justi\u00e7a em que a balan\u00e7a n\u00e3o esteja regulada e  nivelada igualmente para  todos gera desconforto e \u00e9 causa de maiores problemas na sociedade. \u00c9 preciso uma reestrutura\u00e7\u00e3o na forma de administrar as cortes judiciais brasileiras, existindo mais transpar\u00eancia, que realmente seja eficaz, automaticamente se gera confian\u00e7a na sociedade. A popula\u00e7\u00e3o  deve continuar exigindo o que lhe \u00e9 de direito, mas sempre de forma a n\u00e3o perder a raz\u00e3o e com intelecto alto sobre o que de fato est\u00e1 ocorrendo,  pois, dessa forma, a sua propriedade de argumento \u00e9 elevada e eficaz.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "A repentina visibilidade do STF",
                "original_text": "Supremo tribunal federal \u00e9 o nome que se da para a mais alta inst\u00e2ncia do poder judici\u00e1rio . Sendo o maior grau, \u00e9 responsavel pela lei maxima do Brasil, garantindo que a constitui\u00e7\u00e3o federal seja respeitada.Nos ultimos anos, presenciamos assuntos pol\u00eamicos que o STF julgaria, dando uma enorme evid\u00eancia ao mesmo que antes n\u00e3o o possu\u00eda . Podemos citar casos como o acesso a medicamentos de alto custo financiados pelo governo e a descriminaliza\u00e7\u00e3o do uso de drogas. Com a grande evid\u00eancia que o supremo adquiriu nos ultimos anos, come\u00e7aram os julgamentos populares em que 39% reprovam o mesmo. Isto se deve por inumeros motivos, sendo o principal deles por julgamentos de casos com figuras p\u00fablicas que dividem opini\u00f5es populares.Um exemplo disso seria o julgamento do ex presidente Luiz Inacio Lula da Silva, que foi condenado por lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o passiva em 2017. Lula enquanto presidente se tornou uma figura publica muito popular e ap\u00f3s seu mandato dividiu opini\u00f5es quanto o seu governo, fazendo com que depois de declarar sua pris\u00e3o muitos reprovassem o julgamento.Sendo o principal org\u00e3o de poder judiciario e tendo os principais profissionais da \u00e1rea, o STF deve respeitar e servir de forma justa e imparcial toda a sociedade brasileira, julgando os casos da melhor forma mesmo quando contra a opini\u00e3o do povo.",
                "corrected_text": "Supremo  Tribunal Federal \u00e9 o nome que se  d\u00e1 para a mais alta inst\u00e2ncia do  Poder Judici\u00e1rio. Sendo o maior grau, \u00e9  respons\u00e1vel pela lei  m\u00e1xima do Brasil, garantindo que a  Constitui\u00e7\u00e3o federal seja respeitada. Nos \u00faltimos anos, o STF julgou v\u00e1rios casos pol\u00eamicos, o que deu a esse \u00f3rg\u00e3o uma grande evid\u00eancia, n\u00e3o possu\u00edda anteriormente. Podemos citar casos como o acesso a medicamentos de alto custo financiados pelo governo e a descriminaliza\u00e7\u00e3o do uso de drogas. Com a grande evid\u00eancia que o supremo adquiriu nos  \u00faltimos anos, come\u00e7aram os julgamentos populares em que 39% reprovam o mesmo. Isto se deve por  in\u00fameros motivos, sendo o principal deles  os julgamentos de casos  envolvendo figuras p\u00fablicas que dividem opini\u00f5es populares.Um exemplo disso seria o julgamento do  ex-presidente Luiz  In\u00e1cio Lula da Silva, que foi condenado por lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o passiva em 2017.  Lula, enquanto  presidente, se tornou uma figura  p\u00fablica muito popular  e, ap\u00f3s seu  mandato, dividiu opini\u00f5es quanto o seu governo, fazendo com que depois de declarar sua pris\u00e3o muitos reprovassem o julgamento.Sendo o principal   Sendo o principal \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio e tendo os principais profissionais da \u00e1rea, o STF deve respeitar e servir de forma justa e imparcial toda a sociedade brasileira, julgando os casos da melhor  forma, mesmo quando contra a opini\u00e3o do povo.",
                "points": [
                    "80",
                    "20",
                    "80",
                    "80",
                    "20",
                    "280"
                ]
            },
            {
                "title": "Amadurecimento da sociedade e o STF",
                "original_text": "Os julgamentos dos casos de corrup\u00e7\u00e3o, decis\u00f5es de temas sens\u00edveis como drogas e a possibilidade de regulamenta\u00e7\u00e3o do aborto e o aumento das discuss\u00f5es sobre esses t\u00f3picos pelas redes sociais gra\u00e7as \u00e0 internet, fizeram com que o Supremo Tribunal Federal entrasse de vez no debate p\u00fablico.Com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 88, o STF passou a ser expressamente incumbido de guardar a Carta Maior. Dessa forma, ficou respons\u00e1vel por dar a \u00faltima palavra sobre a interpreta\u00e7\u00e3o que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deveria ter acerca dos temas relacionados \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o .Apesar de no in\u00edcio dessa responsabilidade , lidar precipuamente com quest\u00f5es administrativas, com o amadurecimento da sociedade e o curso regular das institui\u00e7\u00f5es, novas quest\u00f5es demandaram a atua\u00e7\u00e3o do Supremo, destacando-se, primeiramente, os julgamentos dos casos de corrup\u00e7\u00e3o, notadamente o mais famoso, o caso do Mensal\u00e3o que direcionou os olhos da sociedade para a Corte.Em que pese a atua\u00e7\u00e3o em casos criminais citados acima, com o amadurecimento da sociedade, temas que, em tese, deveriam ser discutidos no Congresso, acabam entrando na pauta do STF por envolverem pontos sens\u00edveis da Constitui\u00e7\u00e3o como os direitos fundamentais. T\u00f3picos como a legaliza\u00e7\u00e3o do aborto e de certas drogas que movimentam os debates sociais na internet e focalizam o STF com a \u00faltima palavra.Assim, apesar do destaque que vem ganhando nos \u00faltimos anos, o STF, como Corte Constitucional, deve se ater estritamente na prote\u00e7\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o , n\u00e3o se deixando levar pela paix\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica em seus julgamentos. Da mesma forma, n\u00e3o invadindo a compet\u00eancia de legislar que cabe aos representantes do povo no Congresso Nacional.",
                "corrected_text": "Os julgamentos dos casos de corrup\u00e7\u00e3o, decis\u00f5es de temas sens\u00edveis como drogas e a possibilidade de regulamenta\u00e7\u00e3o do aborto e o aumento das discuss\u00f5es sobre esses t\u00f3picos pelas redes sociais gra\u00e7as \u00e0 internet, fizeram com que o Supremo Tribunal Federal entrasse de vez no debate p\u00fablico.Com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 88, o STF passou a ser expressamente incumbido de guardar a Carta Maior. Dessa forma, ficou respons\u00e1vel por dar a \u00faltima palavra sobre a interpreta\u00e7\u00e3o que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deveria ter acerca dos temas relacionados \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.Apesar  de, no in\u00edcio dessa  responsabilidade, lidar precipuamente com quest\u00f5es administrativas, com o amadurecimento da sociedade e o curso regular das institui\u00e7\u00f5es, novas quest\u00f5es demandaram a atua\u00e7\u00e3o do Supremo, destacando-se, primeiramente, os julgamentos dos casos de corrup\u00e7\u00e3o, notadamente o mais famoso, o caso do Mensal\u00e3o que direcionou os olhos da sociedade para a Corte.Em que pese a atua\u00e7\u00e3o  nos casos criminais citados acima, com o amadurecimento da sociedade, temas que, em tese, deveriam ser discutidos no Congresso, acabam entrando na pauta do STF por envolverem pontos sens\u00edveis da Constitui\u00e7\u00e3o como os direitos fundamentais. T\u00f3picos como a legaliza\u00e7\u00e3o do aborto e de certas drogas que movimentam os debates sociais na internet e focalizam o STF com a \u00faltima palavra.Assim, apesar do destaque que vem ganhando nos \u00faltimos anos, o STF, como Corte Constitucional, deve se ater estritamente na prote\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se deixando levar pela paix\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica em seus julgamentos. Da mesma forma, n\u00e3o invadindo a compet\u00eancia de  legislar, que cabe aos representantes do povo no Congresso Nacional.",
                "points": [
                    "200",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "160",
                    "720"
                ]
            },
            {
                "title": "Fen\u00f4meno de justi\u00e7a",
                "original_text": "Promulgada em 1988, depois de duas d\u00e9cadas de ditadura militar, a Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 tem por objetivo garantir os direitos sociais da popula\u00e7\u00e3o brasileira. No entanto, o equil\u00edbrio entre os tr\u00eas poderes, condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para garantir esses direitos, encontra-se afetado, haja vista as recentes pesquisas sobre a reprova\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio pela opini\u00e3o p\u00fablica. Nesse \u00ednterim , h\u00e3o de ser analisadas as causas desse cen\u00e1rio incitando uma a\u00e7\u00e3o conjunta entre sociedade e Poder P\u00fablico, para inibir os efeitos desse quadro.Em primeiro plano , \u00e9 importante destacar a visibilidade que o Poder Judici\u00e1rio recebeu nos \u00faltimos anos, no Brasil. Esse destaque encontra respaldo nos recentes casos de corrup\u00e7\u00e3o divulgados na m\u00eddia, levando \u00e0 pris\u00e3o pol\u00edticos renomados no pa\u00eds, pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Assim, percebe-se que, por se tratar da \u00faltima inst\u00e2ncia dos processos de condena\u00e7\u00e3o, o STF (Superior Tribunal Federal) \u00e9 enquadrado no \u00e2mbito da \"justi\u00e7a social\", tendo em vista a responsabilidade desse \u00f3rg\u00e3o em retirar de gest\u00f5es p\u00fablicas aqueles que subtraem dinheiro ilicitamente para si.Nesse contexto, destaca-se que a atua\u00e7\u00e3o dessa institui\u00e7\u00e3o como fen\u00f4meno de justi\u00e7a n\u00e3o agrada parcela da popula\u00e7\u00e3o. Esse panorama se evidencia, por exemplo, quando se observa as regalias pol\u00edticas e os diversos recursos usados por empreiteiros para contornar a justi\u00e7a, a saber, o que foi utilizado no caso mensal\u00e3o, baseado na nova jurisprud\u00eancia do STF, levando \u00e0 soltura figuras como Eduardo Azeredo e Jos\u00e9 Dirceu, todos condenados por crimes de corrup\u00e7\u00e3o. Dessa forma, \u00e9 inconceb\u00edvel que a liberta\u00e7\u00e3o, mesmo ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia, seja concedida de maneira arbitr\u00e1ria e sem o consenso da opini\u00e3o p\u00fablica.Impende, pois, que indiv\u00edduos e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas cooperem para transpor barreiras que impe\u00e7am a solidifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do judici\u00e1rio. Destarte, cabe aos cidad\u00e3os repudiar medidas que v\u00e3o de encontro aos preceitos constitucionais, por meio de manifesta\u00e7\u00f5es ativas nas ruas e do ativismo nas redes sociais capazes de desconstruir a incredulidade do sistema jur\u00eddico. Ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a, por sua vez, compete promover a\u00e7\u00f5es pertinentes que vise o aprimoramento da justi\u00e7a atrav\u00e9s do enrijecimento das leis e prolongamento das penas para crimes pol\u00edticos e contra a f\u00e9 p\u00fablica. Somente assim, o Brasil al\u00e7ar\u00e1 a um verdadeiro Estado Democr\u00e1tico de Direito institu\u00eddo pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.",
                "corrected_text": "Promulgada em 1988, depois de duas d\u00e9cadas de ditadura militar, a Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 tem por objetivo garantir os direitos sociais da popula\u00e7\u00e3o brasileira. No entanto, o equil\u00edbrio entre os tr\u00eas poderes, condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para garantir esses direitos, encontra-se afetado, haja vista as recentes pesquisas sobre a reprova\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio pela opini\u00e3o p\u00fablica.  Portanto,  h\u00e1 que se analisar as causas desse   cen\u00e1rio, de modo a incitar uma a\u00e7\u00e3o conjunta entre sociedade e Poder  P\u00fablico para inibir os efeitos desse quadro.Em primeiro  lugar, \u00e9 importante destacar a visibilidade que o Poder Judici\u00e1rio recebeu nos \u00faltimos anos, no Brasil. Esse destaque   se deve aos recentes casos de corrup\u00e7\u00e3o divulgados na m\u00eddia,  que levaram \u00e0 pris\u00e3o pol\u00edticos renomados no pa\u00eds, pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Assim, percebe-se que, por se tratar da \u00faltima inst\u00e2ncia dos processos de condena\u00e7\u00e3o, o STF (Superior Tribunal Federal) \u00e9 enquadrado no \u00e2mbito da \"justi\u00e7a social\", tendo em vista a responsabilidade desse \u00f3rg\u00e3o em retirar de gest\u00f5es p\u00fablicas aqueles que subtraem dinheiro ilicitamente para si.Nesse contexto, destaca-se que a atua\u00e7\u00e3o dessa institui\u00e7\u00e3o como fen\u00f4meno de justi\u00e7a n\u00e3o agrada parcela da popula\u00e7\u00e3o. Esse panorama se evidencia, por exemplo, quando se  observam as regalias pol\u00edticas e os diversos recursos usados por empreiteiros para contornar a justi\u00e7a, a saber, o que foi utilizado no caso mensal\u00e3o, baseado na nova jurisprud\u00eancia do STF, levando \u00e0 soltura de figuras como Eduardo Azeredo e Jos\u00e9 Dirceu, todos condenados por crimes de corrup\u00e7\u00e3o. Dessa forma, \u00e9 inconceb\u00edvel que a liberta\u00e7\u00e3o, mesmo ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia, seja concedida de maneira arbitr\u00e1ria e sem o consenso da opini\u00e3o p\u00fablica.Impende, pois, que indiv\u00edduos e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas cooperem para transpor barreiras que impe\u00e7am a solidifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do judici\u00e1rio. Destarte, cabe aos cidad\u00e3os repudiar medidas que v\u00e3o de encontro aos preceitos constitucionais, por meio de manifesta\u00e7\u00f5es ativas nas ruas e do ativismo nas redes sociais capazes de desconstruir a incredulidade do sistema jur\u00eddico. Ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a, por sua vez, compete promover a\u00e7\u00f5es pertinentes que  visem o aprimoramento da justi\u00e7a atrav\u00e9s do enrijecimento das leis e prolongamento das penas para crimes pol\u00edticos e contra a f\u00e9 p\u00fablica. Somente assim, o Brasil al\u00e7ar\u00e1 a  o verdadeiro Estado Democr\u00e1tico de Direito institu\u00eddo pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.",
                "points": [
                    "120",
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "120",
                    "680"
                ]
            },
            {
                "title": "Censura ao Supremo Tribunal Federal versus opini\u00e3o p\u00fablica ",
                "original_text": "De acordo com pesquisas o supremo tribunal federal vem sendo destaque pelo os ataques por sua conduta. Avalia\u00e7\u00e3o que foi feita pode-se mensurar como pessoas classificaram, e a maioria a afirmou como: p\u00e9ssimo. Diante da problem\u00e1tica que circunda o STF em que diz respeita aopini\u00e3o p\u00fablica, observa-se que as pessoas est\u00e3o incontentes descontentes com maneira que tratam as reivindica\u00e7\u00f5es sociais, j\u00e1 que essas deveriam ser relevantes no contextual social e n\u00e3o pol\u00edticos .As premissas que levaram as pessoas a classificarem o STF como p\u00e9ssimo foi ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o elei\u00e7\u00e3o do novo presidente do Brasil, e condu\u00e7\u00e3o que foi desencadeada no governo do presente. Acredita-se que muitos insatisfeitos com novo presidente e as novas mudan\u00e7as no meio social tenderam a aumentar n\u00famero de pessoas contra o STS  mas vale salientar que STF continua cumprindo com as medidas, resolvendo e debatendo nas leis do pa\u00eds. Todavia, as transforma\u00e7\u00f5es que ocorreram e precisavam colocar em vigor, trouxe consigo diverg\u00eancias de opini\u00f5es em que maioria n\u00e3o concorda com aprova\u00e7\u00e3o de alguns requisitos do STF, mas ressaltar-se que qualquer a aprova\u00e7\u00e3o passa pela vota\u00e7\u00e3o e s\u00f3 depois s\u00e3o encaminhados aos outros poderes do pa\u00eds. Pode-se evidenciar que pessoas precisam se inteirar mais sobre como ocorrem normas de reivindica\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.Contudo, v\u00ea-se uma sociedade desinformada que se precisa mais saber sobre os eventos que acontece no pa\u00eds. Cabe salientar que qualquer decis\u00e3o precisa passar pela tramita\u00e7\u00e3o e s\u00f3 depois de avaliados que colocado em vigor, mas diante disso \u00e9 preciso frisar que necessita colocar pol\u00edticos respons\u00e1veis que priorize com seriedade as problem\u00e1ticas sociais e que saiba tomar decis\u00f5es que beneficie a sociedade e n\u00e3o aos pol\u00edticos. ",
                "corrected_text": "De acordo com  pesquisas, o Supremo Tribunal Federal vem  tendo destaque  pelos ataques  a sua conduta. Avalia\u00e7\u00e3o que foi feita pode-se mensurar como pessoas classificaram, e a maioria a afirmou como: p\u00e9ssimo. Diante da problem\u00e1tica que circunda o STF em que diz   respeito \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica, observa-se que as pessoas est\u00e3o  descontentes com maneira que tratam as reivindica\u00e7\u00f5es sociais, j\u00e1 que essas deveriam ser relevantes no  contexto social e n\u00e3o  pol\u00edtico.As premissas que levaram as pessoas a classificarem o STF como p\u00e9ssimo foi ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o do novo presidente do Brasil, e condu\u00e7\u00e3o que foi desencadeada no governo do presente. Acredita-se que muitos insatisfeitos com novo presidente e as novas mudan\u00e7as no meio social tenderam a aumentar n\u00famero de pessoas contra o  STF, mas vale salientar que o STF continua cumprindo com as medidas, resolvendo e debatendo nas leis do pa\u00eds. Todavia, as transforma\u00e7\u00f5es que ocorreram e precisavam colocar em vigor, trouxe consigo diverg\u00eancias de opini\u00f5es em que maioria n\u00e3o concorda com aprova\u00e7\u00e3o de alguns requisitos do STF, mas ressaltar-se que qualquer a aprova\u00e7\u00e3o passa pela vota\u00e7\u00e3o e s\u00f3 depois s\u00e3o encaminhados aos outros poderes do pa\u00eds. Pode-se evidenciar que pessoas precisam se inteirar mais sobre como ocorrem normas de reivindica\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.Contudo, v\u00ea-se uma sociedade desinformada que se precisa mais saber sobre os eventos que  acontecem no pa\u00eds. Cabe salientar que qualquer decis\u00e3o precisa passar pela tramita\u00e7\u00e3o e s\u00f3 depois de avaliados que colocado em vigor, mas diante disso \u00e9 preciso frisar que necessita colocar pol\u00edticos respons\u00e1veis que  priorizem com seriedade as problem\u00e1ticas sociais e que  saibam tomar decis\u00f5es que   beneficiem \u00e0 sociedade e n\u00e3o aos pol\u00edticos. ",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "A lacuna entre sociedade e o governo",
                "original_text": "A principal fun\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal \u00e9 preservar e garantir a aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em decis\u00f5es na qual h\u00e1 controversas entre os poderes Legislativo e Executivo. Uma vez que a sociedade reflete diretamente nas leis e consequentemente na forma\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, as opini\u00f5es e decis\u00f5es p\u00fablicas devem condizer com as do Supremo. Com isso, h\u00e1 raz\u00f5es quando isso n\u00e3o acontece e pode distanciar cada vez mais o povo da sua lei.Com dados oferecidos pelo Datafolha, aproximadamente metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira discorda das decis\u00f5es e posi\u00e7\u00f5es tomadas pelo STF. Isso pode corresponder a v\u00e1rias raz\u00f5es, entre elas a corrup\u00e7\u00e3o consolidada na esfera p\u00fablica brasileira. Sabe-se que no hist\u00f3rico da pol\u00edtica do pa\u00eds encontra-se v\u00e1rios esc\u00e2ndalos de desvio de verba e envolvimento com empreiteiras por parte dos pol\u00edticos do pa\u00eds.Isso refletiu drasticamente na sociedade e da sua percep\u00e7\u00e3o sobre o envolvimento na vida p\u00fablica e decis\u00f5es pol\u00edticas. Hoje o cen\u00e1rio pol\u00edtico no pa\u00eds est\u00e1 separado da participa\u00e7\u00e3o popular, pois v\u00ea-se que os interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o s\u00e3o considerados em decis\u00f5es cruciais quando tomadas pelo STF. Pode-se concluir que os interesses sociais est\u00e3o dissociados dos interesses do STF devido a massiva e constante onda de corrup\u00e7\u00e3o. Dessa forma, se h\u00e1 desinteresse p\u00fablico, n\u00e3o h\u00e1 envolvimento da popula\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica e consequentemente maior espa\u00e7o e oportunidades de executar e aplicar desvios de conduta \u00e9tica e moral nas esferas pol\u00edticas. Esse abismo entre sociedade e o governo faz com que o pa\u00eds retroceda cada vez mais e estagne em muitas \u00e1reas, como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, que s\u00e3o as mais gritantes em necessidades e investimentos.Em suma, a diverg\u00eancia entre o STF e a opini\u00e3o p\u00fablica reflete a inabilidade da sociedade em lidar com seu papel ligado a cidadania e a irresponsabilidade do governo em cumprir fielmente o que o STF deve fazer primordialmente. Mesmo sendo uma medida paliativa, uma sugest\u00e3o a fim de minimizar esse abismo entre sociedade e governo \u00e9 de erradicar todos os privil\u00e9gios da classe de pol\u00edticos e diminuir tr\u00eas vezes mais o sal\u00e1rio exorbitante deles.",
                "corrected_text": "A principal fun\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal \u00e9 preservar e garantir a aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em decis\u00f5es na qual h\u00e1  controv\u00e9rsias entre os poderes Legislativo e Executivo. Uma vez que a sociedade reflete diretamente nas leis e consequentemente na forma\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, as opini\u00f5es e decis\u00f5es p\u00fablicas devem condizer com as do Supremo. Com isso, h\u00e1 raz\u00f5es quando isso n\u00e3o acontece e pode distanciar cada vez mais o povo da sua lei.Com dados oferecidos pelo Datafolha, aproximadamente metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira discorda das decis\u00f5es e posi\u00e7\u00f5es tomadas pelo STF. Isso pode corresponder a v\u00e1rias raz\u00f5es, entre elas a corrup\u00e7\u00e3o consolidada na esfera p\u00fablica brasileira. Sabe-se que no hist\u00f3rico da pol\u00edtica do pa\u00eds  encontram-se v\u00e1rios esc\u00e2ndalos de desvio de verba e envolvimento com empreiteiras por parte dos pol\u00edticos do pa\u00eds.Isso refletiu drasticamente na sociedade e  na sua percep\u00e7\u00e3o sobre o envolvimento na vida p\u00fablica e decis\u00f5es pol\u00edticas. Hoje o cen\u00e1rio pol\u00edtico no pa\u00eds est\u00e1 separado da participa\u00e7\u00e3o popular, pois v\u00ea-se que os interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o s\u00e3o considerados em decis\u00f5es cruciais quando tomadas pelo STF. Pode-se concluir que os interesses sociais est\u00e3o dissociados dos interesses do STF devido  \u00e0 massiva e constante onda de corrup\u00e7\u00e3o. Dessa forma, se h\u00e1 desinteresse p\u00fablico, n\u00e3o h\u00e1 envolvimento da popula\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica e consequentemente maior espa\u00e7o e oportunidades de executar e aplicar desvios de conduta \u00e9tica e moral nas esferas pol\u00edticas. Esse abismo entre sociedade e o governo faz com que o pa\u00eds retroceda cada vez mais e estagne em muitas \u00e1reas, como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, que s\u00e3o as mais gritantes em necessidades e investimentos.Em suma, a diverg\u00eancia entre o STF e a opini\u00e3o p\u00fablica reflete a inabilidade da sociedade em lidar com seu papel ligado a cidadania e a irresponsabilidade do governo em cumprir fielmente o que o STF deve fazer primordialmente. Mesmo sendo uma medida paliativa, uma sugest\u00e3o a fim de minimizar esse abismo entre sociedade e governo \u00e9 de erradicar todos os privil\u00e9gios da classe de pol\u00edticos e diminuir tr\u00eas vezes mais o sal\u00e1rio exorbitante deles.",
                "points": [
                    "20",
                    "80",
                    "80",
                    "20",
                    "80",
                    "280"
                ]
            },
            {
                "title": "Ministros ou C\u00e9sares",
                "original_text": "C\u00e9sar \u00e9 o titulo dado aquela com poder absoluto dentro da sociedade romana os C\u00e9sares sempre despontaram em \u00e9pocas de crise quando o senado amarrado em costumes e obriga\u00e7\u00f5es n\u00e3o se curvava os anseios do povo s\u00e9culos se passaram o imp\u00e9rio romano caiu passamos dela idade media , revolu\u00e7\u00f5es, e a democracia renasceu e amadureceu porem a democracia moderna pareceu mais uma vez sujeita a sombra dos C\u00e9sares.O STF a inst\u00e2ncia maior do judici\u00e1rio respons\u00e1vel por executar as leis dentro da  ideia proposta por Montesquieu em sua obra O esp\u00edrito das leis a ideia em resumo \u00e9 evitar a concentra\u00e7\u00e3o de poderes e por tanto evitaria entre outras coisas injusti\u00e7as vale ressaltar que essas ideias surgiram no contexto da revolu\u00e7\u00e3o francesa.Nos \u00faltimos o STF antes pouco citado ou mesmo reconhecido pela sociedade passou de coadjuvante para protagonista na vida publica brasileira ap\u00f3s principalmente dos desenvolvimentos da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. A opera\u00e7\u00e3o colocou a publico o envolvimento de grandes nomes da pol\u00edtica nacional envolvidos em um esc\u00e2ndalo de propor\u00e7\u00f5es enormes ao mesmo tempo em que a m\u00eddia coloca nas telas das TVs agentes da justi\u00e7a obstinados a fazer justi\u00e7a a todo custo nesse momento, olhos brilharam em todo pais estavam ali os paladinos da justi\u00e7a a ca\u00e7ar toda a corja de pol\u00edticos.Neste cen\u00e1rio o judici\u00e1rio passou no imagin\u00e1rio popular a ocupar o espa\u00e7o de \u00fanico \u00f3rg\u00e3o que podia de fato executar as vontades do povo quando o senado n\u00e3o faz a vontade do povo pediam um Cesar, por\u00e9m pediam um C\u00e9sar. n\u00e3o acredito que qualquer membro do STF tenha tend\u00eancia a ditadura evoco o C\u00e9sar como ideia desse \u00fanico salvador que pode resolver todos os nossos problemas.O \u00f3rg\u00e3o \u00e9 essencial para o que a democracia brasileira se mantenha saud\u00e1vel, mas n\u00e3o pode ser tratado como um \u00f3rg\u00e3o que deve interferir no legislativo e executivo quando esses n\u00e3o agradarem parte da popula\u00e7\u00e3o isso sim seria um caminho para uma esp\u00e9cie de ditadura do povo \u00e9 sabido, desde a Republica de Plat\u00e3o que uma ditadura da maioria n\u00e3o por isso deixa de ser uma ditadura um C\u00e9sar pode ser amando por toda a Roma, mas ainda \u00e9 um ditador.",
                "corrected_text": "C\u00e9sar \u00e9 o titulo dado  \u00e0quele com poder absoluto na sociedade  romana. Os C\u00e9sares sempre despontaram em \u00e9pocas de  crise, quando o  senado, amarrado em costumes e  obriga\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se curvava os anseios do  povo. S\u00e9culos se  passaram, o romano  caiu, passamos   pela Idade M\u00e9dia, revolu\u00e7\u00f5es, e a democracia renasceu e  amadureceu. Entretanto, a democracia moderna pareceu mais uma vez sujeita  \u00e0 sombra dos C\u00e9sares.O  STF, a inst\u00e2ncia maior do  judici\u00e1rio, respons\u00e1vel por executar as  leis, segundo a ideia proposta por  Montesquieu, em sua obra \"O esp\u00edrito das leis\",  que, em resumo, visa a evitar a concentra\u00e7\u00e3o de poderes  e, portanto, evitaria entre outras coisas  as injusti\u00e7as. Vale ressaltar que essas ideias surgiram no contexto da  Revolu\u00e7\u00e3o francesa.Nos \u00faltimos anos, o  STF, antes pouco citado ou mesmo reconhecido pela  sociedade, passou de coadjuvante para protagonista na vida   p\u00fablica brasileira, principalmente ap\u00f3s os desenvolvimentos da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato.  Essa opera\u00e7\u00e3o  tornou p\u00fablico o envolvimento de grandes nomes da pol\u00edtica nacional  em um esc\u00e2ndalo de propor\u00e7\u00f5es  enormes, ao mesmo tempo em que a m\u00eddia coloca nas telas das TVs agentes da justi\u00e7a obstinados  em fazer justi\u00e7a a todo  custo. Nesse momento, olhos brilharam em todo o  pa\u00eds. Estavam ali os paladinos da justi\u00e7a a ca\u00e7ar toda a corja de pol\u00edticos.Neste  cen\u00e1rio, o judici\u00e1rio  passou a ocupar no imagin\u00e1rio popular o espa\u00e7o de \u00fanico \u00f3rg\u00e3o que podia de fato executar as vontades do  povo. Quando o  Senado n\u00e3o faz a vontade do  povo,  pediam um C\u00e9sar. Por\u00e9m, n\u00e3o acredito que qualquer membro do STF tenha tend\u00eancia a  ditadura: evoco o C\u00e9sar como ideia desse \u00fanico salvador que pode resolver todos os nossos problemas.O \u00f3rg\u00e3o \u00e9 essencial para o que a democracia brasileira se mantenha saud\u00e1vel, mas n\u00e3o pode ser tratado como um \u00f3rg\u00e3o que deve interferir no  Legislativo e Executivo, quando esses n\u00e3o agradarem parte da  popula\u00e7\u00e3o. Isso sim seria um caminho para uma esp\u00e9cie de ditadura do  povo. \u00c9 sabido, desde a  \"Rep\u00fablica\", de Plat\u00e3o, que uma ditadura da maioria  n\u00e3o deixa de ser uma  ditadura. Um C\u00e9sar pode ser  amado por toda a Roma, mas ainda \u00e9 um ditador.",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "440"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Ci\u00eancia, tecnologia e supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos  ",
        "essays": [
            {
                "title": "A Mitolog\u00eanese",
                "original_text": "Na antiguidade, a atribui\u00e7\u00e3o de super-poderes \u00e0 seres mitol\u00f3gicos foi de suma import\u00e2ncia para a manuten\u00e7\u00e3o de uma ordem em um contexto religioso, haja vista que o receio desses seres influenciava o comportamento dos indiv\u00edduos. Sob tal \u00f3tica, \u00e9 fato que no imagin\u00e1rio humano, a \u00e2nsia da possibilidade de adquirir habilidades anormais persiste desde os povos antigos. N\u00e3o obstante, na contemporaneidade, com o avan\u00e7o cient\u00edfico, a capacidade de alterar genes e permitir tais habilidades se tornou realidade, assim, de que modo a supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos afetaria a sociedade?A priori, deve-se pontuar que, apesar da tecnologia ser vista como progressiva e ben\u00e9fica, uma vez que seu uso est\u00e1 sujeito aos valores de uma sociedade, os efeitos podem ocasionar diversos malef\u00edcios. Em um epis\u00f3dio da s\u00e9rie Black Mirror, o ex\u00e9rcito de um estado \u00e9 submetido aos efeitos de um chip implantado nos indiv\u00edduos em que, ao distorcer a vis\u00e3o destes , facilitava a execu\u00e7\u00e3o de um genoc\u00eddio. Analogamente, partindo do pressuposto de que a imposi\u00e7\u00e3o de poder j\u00e1 \u00e9 recorrente na sociedade, seja pelo capital ou por for\u00e7a b\u00e9lica, a aus\u00eancia de limites para a biotecnologia seria capaz de agravar conflitos e ocasionar atrocidades.Em segundo plano, vale ressaltar que a transcend\u00eancia dos limites humanos intensificaria a desigualdade social. No Manifesto Comunista, Marx e Engels explicitam, atrav\u00e9s de uma an\u00e1lise hist\u00f3rica, a presen\u00e7a da luta de classes nos diversos per\u00edodos, em que a din\u00e2mica de um grupo dominar outro sempre foi vigente. Desta forma, al\u00e9m de j\u00e1 haver uma diferen\u00e7a entre os grupos sociais, a obten\u00e7\u00e3o de atributos para uma parte da sociedade, ou somente para indiv\u00edduos com poder aquisitivo, seria determinante para a segrega\u00e7\u00e3o entre humanos.Em suma, depreende-se que a supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos, por meio das novas tecnologias, afetaria negativamente a sociedade em diversos \u00e2mbitos, permitindo a inferioriza\u00e7\u00e3o de grupos sociais e destila\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia. Assim, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o deve incluir no material did\u00e1tico de filosofia atividades de discuss\u00e3o e reflex\u00e3o acerca da tecnologia e seus limites, visando estimular o senso cr\u00edtico dos discentes no que tange os efeitos sociais da biotecnologia. Destarte, estas tecnologias tender\u00e3o a ser limitadas, e a supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos se manter\u00e3o, somente, na mitologia e no imagin\u00e1rio humano.",
                "corrected_text": "Na antiguidade, a atribui\u00e7\u00e3o de  superpoderes a seres mitol\u00f3gicos foi de suma import\u00e2ncia para a manuten\u00e7\u00e3o de uma ordem social em um contexto religioso, haja vista que o receio desses seres influenciava o comportamento dos indiv\u00edduos. Sob tal \u00f3tica, \u00e9 fato  que, no imagin\u00e1rio humano, a \u00e2nsia da possibilidade de adquirir habilidades anormais persiste desde os povos antigos. N\u00e3o obstante, na contemporaneidade, com o avan\u00e7o cient\u00edfico, a capacidade de alterar genes e permitir tais habilidades se tornou realidade, assim, de que modo a supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos afetaria a sociedade?A priori, deve-se pontuar que, apesar  de a tecnologia ser vista como progressiva e ben\u00e9fica, uma vez que seu uso est\u00e1 sujeito aos valores de uma sociedade,  seus efeitos podem ocasionar diversos malef\u00edcios. Em um epis\u00f3dio da s\u00e9rie Black Mirror, o ex\u00e9rcito de um estado \u00e9 submetido aos efeitos de um chip implantado nos indiv\u00edduos em que, ao distorcer  sua vis\u00e3o, facilitava a execu\u00e7\u00e3o de um genoc\u00eddio. Analogamente, partindo do pressuposto de que a imposi\u00e7\u00e3o de poder j\u00e1 \u00e9 recorrente na sociedade, seja pelo capital ou por for\u00e7a b\u00e9lica, a aus\u00eancia de limites para a biotecnologia seria capaz de agravar conflitos e ocasionar atrocidades.Em segundo plano, vale ressaltar que a transcend\u00eancia dos limites humanos intensificaria a desigualdade social. No Manifesto Comunista, Marx e Engels explicitam, atrav\u00e9s de uma an\u00e1lise hist\u00f3rica, a presen\u00e7a da luta de classes nos diversos per\u00edodos, em que a din\u00e2mica de um grupo dominar outro sempre foi vigente. Desta forma, al\u00e9m de j\u00e1 haver uma diferen\u00e7a entre os grupos sociais, a obten\u00e7\u00e3o de atributos para uma parte da sociedade, ou somente para indiv\u00edduos com poder aquisitivo, seria determinante para a segrega\u00e7\u00e3o entre humanos.Em suma, depreende-se que a supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos, por meio das novas tecnologias, afetaria negativamente a sociedade em diversos \u00e2mbitos, permitindo a inferioriza\u00e7\u00e3o de grupos sociais e destila\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia. Assim, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o deve incluir no material did\u00e1tico de filosofia atividades de discuss\u00e3o e reflex\u00e3o acerca da tecnologia e seus limites, visando estimular o senso cr\u00edtico dos discentes no que tange os efeitos sociais da biotecnologia. Destarte, estas tecnologias tender\u00e3o a ser limitadas, e a supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos se manter\u00e3o, somente, na mitologia e no imagin\u00e1rio humano.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "760"
                ]
            },
            {
                "title": "Mundo moderno e suas tecnologias",
                "original_text": "Ao se falar em tecnologia, devemos observar alguns seguimentos que vem se destacando e ganhando espa\u00e7o no mundo contempor\u00e2neo. Nesse sentido, podemos destacar a revolu\u00e7\u00e3o do transumanismo. Tecnologia que poder\u00e1 garantir aos seres humanos uma qualidade de vida melhor atrav\u00e9s de implanta\u00e7\u00f5es de chip no corpo humano.A priori, a implanta\u00e7\u00e3o dessa tecnologia, que se concentra em um chip, ir\u00e1 garantir ao ser humano um aperfei\u00e7oamento em diversas \u00e1reas da vida, como por exemplo, na capacidade f\u00edsica, intelectual, psicol\u00f3gica e emocional. Dessa forma, melhorando expressivamente sua qualidade e prolongando seus anos de vida. Tal feito iria gerar uma grande revolu\u00e7\u00e3o na hist\u00f3ria da humanidade.A posteriori, devemos nos atentar ao p\u00fablico limitado que ter\u00e1 acesso a esse tecnologia. Certamente, o chip e sua implanta\u00e7\u00e3o ter\u00e1 um valor elevado, fora do alcance da maioria da popula\u00e7\u00e3o, o que ir\u00e1 suscitar uma potencializa\u00e7\u00e3o na desigualdade social que j\u00e1 assola nossa sociedade nos dias atuais, fazendo com que o p\u00fablico de maior poder aquisitivo tenha mais poder sobre as demais parcelas da popula\u00e7\u00e3o.Com os dados supramencionados, infere-se, portanto, que a tecnologia \u00e9 imprescind\u00edvel para o desenvolvimento e qualidade humana, entretanto, a maioria delas s\u00e3o de alto custo financeiro, fazendo com que a popula\u00e7\u00e3o de classe baixa e m\u00e9dia n\u00e3o tenha acesso a determinado tipos de servi\u00e7os. Sob essa \u00f3tica, cabe ao Poder P\u00fablico garantir que esse grupo de pessoas, com menor poder aquisitivo, tenha acesso a tais tecnologias. Dessa forma, todos, sem distin\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o usufruir das inova\u00e7\u00f5es e benef\u00edcios que a tecnologia proporciona ao mundo contempor\u00e2neo.",
                "corrected_text": "Ao se falar em tecnologia, devemos observar alguns  segmentos que  v\u00eam se destacando e ganhando espa\u00e7o no mundo contempor\u00e2neo. Nesse sentido, podemos destacar a revolu\u00e7\u00e3o do  transumanismo, tecnologia que poder\u00e1 garantir aos seres humanos uma qualidade de vida melhor atrav\u00e9s de implanta\u00e7\u00f5es de chip no corpo humano.A priori, a implanta\u00e7\u00e3o dessa tecnologia, que se concentra em um chip, ir\u00e1 garantir ao ser humano um aperfei\u00e7oamento em diversas \u00e1reas da vida, como por exemplo, na capacidade f\u00edsica, intelectual, psicol\u00f3gica e  emocional, melhorando expressivamente sua qualidade e prolongando seus anos de vida. Tal feito iria gerar uma grande revolu\u00e7\u00e3o na hist\u00f3ria da humanidade.A posteriori, devemos  atentar ao p\u00fablico limitado que ter\u00e1 acesso a  essa tecnologia. Certamente, o chip e sua implanta\u00e7\u00e3o  ter\u00e3o um valor elevado, fora do alcance da maioria da popula\u00e7\u00e3o, o que ir\u00e1  aumentar a desigualdade que j\u00e1 assola nossa sociedade nos dias atuais, fazendo com que o p\u00fablico de maior poder aquisitivo tenha mais poder sobre as demais parcelas da popula\u00e7\u00e3o. Dos dados supramencionados, infere-se, portanto, que a tecnologia \u00e9 imprescind\u00edvel para o desenvolvimento e qualidade humana, entretanto,  a maioria dela tem alto custo financeiro, fazendo com que a popula\u00e7\u00e3o de classe baixa e m\u00e9dia n\u00e3o tenha acesso a determinado tipos de servi\u00e7os. Sob essa \u00f3tica, cabe ao Poder P\u00fablico garantir que esse grupo de pessoas, com menor poder aquisitivo, tenha acesso a tais tecnologias. Dessa forma, todos, sem distin\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o usufruir das inova\u00e7\u00f5es e benef\u00edcios que a tecnologia proporciona ao mundo contempor\u00e2neo.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "Existem limites na esfera cient\u00edfica pelo bem da evolu\u00e7\u00e3o?",
                "original_text": "Segundo o empres\u00e1rio Steve Jobs \"a tecnologia move o mundo\". Diante disso , as inova\u00e7\u00f5es e evolu\u00e7\u00f5es que surgiram nas \u00faltimas d\u00e9cadas fizeram com que a sociedade ascendesse  de forma surpreendente. No entanto, diversos avan\u00e7os em setores da ci\u00eancia desperta preocupa\u00e7\u00f5es, como Transumanismo, que consiste no aprimoramento da capacidade humana, seja mental ou f\u00edsico . Portanto, faz-se necess\u00e1rio o debate acerca do tema ci\u00eancia, tecnologia e supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos.Mormente, \u00e9 v\u00e1lido destacar, que a tecnologia tornou-se algo essencial para exist\u00eancia humana. J\u00e1 que tem total influ\u00eancia, especialmente, na medicina que que, al\u00e9m de tratar e curar doen\u00e7as, progrediu na \u00e1rea da gen\u00e9tica. Tal como, a mesma constitui-se um instrumento de alto valor, visto que doen\u00e7as heredit\u00e1rias s\u00e3o antecipadas e a reprodu\u00e7\u00e3o humana \u00e9 possibilitada em casos de esterilidade. Logo, o papel que a tecnologia cont\u00e9m no \u00e2mbito cient\u00edfico \u00e9 de extrema import\u00e2ncia.Outrossim Entretanto, a evolu\u00e7\u00e3o proporcionada pelos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos despertou o desejo pelo aperfei\u00e7oamento da condi\u00e7\u00e3o humana, isto \u00e9 velocidade, capacidade cognitiva e dentre outros. Entretanto, limites \u00e9ticos s\u00e3o postos em discuss\u00e3o, dado que a jun\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie humana com a tecnologia constitui-se um risco para a ci\u00eancia, pois consequ\u00eancias irrevers\u00edveis podem surgir. Ademais, a disponibilidade de tamanho aprimoramento n\u00e3o ser\u00e1 para todos, posto que o pre\u00e7o a ser cobrado estar\u00e1 acess\u00edvel apenas para aqueles que t\u00eam a devida condi\u00e7\u00e3o financeira. Dessa forma, \u00e9 inadmiss\u00edvel que tal evolu\u00e7\u00e3o ocorra sem um consentimento \u00e9tico.Em suma, a sociedade cresceu e tende a evoluir cada vez mais gra\u00e7as a tecnologia. Contudo, \u00e9 preciso que haja uma supervis\u00e3o quanto aos progressos. Cabe, ent\u00e3o, ao Conselho Internacional para Ci\u00eancia adotar medidas que limitem projetos com tend\u00eancia a quebra da \u00e9tica, por meio de equipes qualificadas. Ademais, deve ser criado um tratado global com a ajuda de representantes de todos os pa\u00edses com o intuito de limitar e aconselhar as fronteiras que podem ser seguidas pelo Transumanismo.",
                "corrected_text": "Segundo o empres\u00e1rio Steve Jobs \"a tecnologia move o mundo\".  Realmente, as inova\u00e7\u00f5es e evolu\u00e7\u00f5es que surgiram nas \u00faltimas d\u00e9cadas fizeram com que a sociedade avan\u00e7asse de forma surpreendente. No entanto, diversos avan\u00e7os em setores da ci\u00eancia  despertam preocupa\u00e7\u00f5es, como o Transumanismo, que consiste no aprimoramento da capacidade humana, seja mental ou  f\u00edsica. Portanto, faz-se necess\u00e1rio o debate acerca do tema ci\u00eancia, tecnologia e supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos.Mormente, \u00e9 v\u00e1lido  destacar que a tecnologia tornou-se algo essencial para exist\u00eancia humana. J\u00e1 que tem total influ\u00eancia, especialmente, na medicina  que, al\u00e9m de tratar e curar doen\u00e7as, progrediu na \u00e1rea da  gen\u00e9tica, que constitui um instrumento de alto valor, visto que doen\u00e7as heredit\u00e1rias s\u00e3o antecipadas e a reprodu\u00e7\u00e3o humana \u00e9 possibilitada em casos de esterilidade. Logo, o papel que a tecnologia  det\u00e9m no \u00e2mbito cient\u00edfico \u00e9 de extrema import\u00e2ncia.Entretanto, a evolu\u00e7\u00e3o proporcionada pelos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos despertou o desejo pelo aperfei\u00e7oamento da condi\u00e7\u00e3o humana, isto   isto \u00e9, de sua velocidade e capacidade cognitiva, entre outros. Entretanto, limites \u00e9ticos s\u00e3o postos em discuss\u00e3o, dado que a jun\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie humana com a tecnologia  constitui um risco para a ci\u00eancia, pois consequ\u00eancias irrevers\u00edveis podem surgir. Ademais, a disponibilidade de tamanho aprimoramento n\u00e3o ser\u00e1 para todos, posto que o pre\u00e7o a ser cobrado estar\u00e1 acess\u00edvel apenas para aqueles que t\u00eam a devida condi\u00e7\u00e3o financeira. Dessa forma, \u00e9 inadmiss\u00edvel que tal evolu\u00e7\u00e3o ocorra sem um consentimento \u00e9tico.Em suma, a sociedade cresceu e tende a evoluir cada vez mais gra\u00e7as  \u00e0 tecnologia. Contudo, \u00e9 preciso que haja uma supervis\u00e3o quanto aos progressos. Cabe, ent\u00e3o, ao  adotar medidas que limitem projetos com tend\u00eancia a quebra da \u00e9tica, por meio de equipes qualificadas. Ademais, deve ser criado um tratado global com a ajuda de representantes de todos os pa\u00edses com o intuito de limitar e aconselhar as fronteiras que podem ser seguidas pelo Transumanismo.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "O avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, um conforto para poucos",
                "original_text": "O avan\u00e7o da tecnologia propiciou muitos benef\u00edcios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, seja na ind\u00fastria, com\u00e9rcio ou na sa\u00fade. Por\u00e9m, muitos pa\u00edses est\u00e3o muito distantes de atingir tal desenvolvimento.Enquanto em pa\u00edses desenvolvidos a popula\u00e7\u00e3o tem acesso \u00e0 modernidade e desfrutam do conforto que ela oferece, grande parte da popula\u00e7\u00e3o mundial sofre com a falta de servi\u00e7os b\u00e1sicos, como a falta de \u00e1gua pot\u00e1vel, saneamento, servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica e at\u00e9 uma simples vacina, que pode causar um problema ainda maior devido a prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.A desigualdade que vem desde os prim\u00f3rdios prejudica e muitas vezes massacra a camada pobre da sociedade, \u00e9 um desafio dif\u00edcil de vencer. Diante de tantas diferen\u00e7as que existem atualmente, muitos seres humanos menos favorecidos est\u00e3o sendo eliminados nas filas de espera por tratamento m\u00e9dico ou no caminho do trabalho devido \u00e0 viol\u00eancia das ruas.A busca por novas tecnologias \u00e9 ben\u00e9fica, pois n\u00e3o se pode negar que muito tem contribu\u00eddo com a humanidade, por\u00e9m exige alto investimento que \u00e9 pago por todos e se torna privil\u00e9gio de poucos.",
                "corrected_text": "O avan\u00e7o da tecnologia propiciou muitos benef\u00edcios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, seja na ind\u00fastria, com\u00e9rcio ou na sa\u00fade. Por\u00e9m, muitos pa\u00edses est\u00e3o muito distantes de atingir tal desenvolvimento.Enquanto em pa\u00edses desenvolvidos a popula\u00e7\u00e3o tem acesso \u00e0 modernidade e desfrutam do conforto que ela oferece, grande parte da popula\u00e7\u00e3o mundial sofre com a falta de servi\u00e7os b\u00e1sicos, como a falta de \u00e1gua pot\u00e1vel, saneamento, servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica e at\u00e9 uma simples vacina, que pode causar um problema ainda maior devido  \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.A  desigualdade, que vem desde os prim\u00f3rdios prejudica e muitas vezes massacra a camada pobre da sociedade, \u00e9 um desafio dif\u00edcil de vencer. Diante de tantas diferen\u00e7as que existem atualmente, muitos seres humanos menos favorecidos est\u00e3o sendo eliminados nas filas de espera por tratamento m\u00e9dico ou no caminho do trabalho devido \u00e0 viol\u00eancia das ruas.A busca por novas tecnologias \u00e9 ben\u00e9fica, pois n\u00e3o se pode negar que muito tem contribu\u00eddo com a humanidade, por\u00e9m exige alto investimento que \u00e9 pago por todos e se torna privil\u00e9gio de poucos.",
                "points": [
                    "120",
                    "0",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "440"
                ]
            },
            {
                "title": "Avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos: realidade X especula\u00e7\u00e3o",
                "original_text": "Vive-se, hoje, uma \"febre da descoberta tecnol\u00f3gica\", grandes empresas, de \u00e1reas diversas, disputam o pioneirismo, assim como a patente, dos poss\u00edveis avan\u00e7os cient\u00edficos. Tal competi\u00e7\u00e3o tem uma parte voltada para o aperfei\u00e7oamento do corpo humano, com expectativas desafiadoras em alguns pesquisadores, como a associa\u00e7\u00e3o entre chip e c\u00e9rebro. A jun\u00e7\u00e3o corpo-m\u00e1quina, embora seja poss\u00edvel sob a \u00f3tica cient\u00edfica, \u00e9 improv\u00e1vel que se torne uma revolu\u00e7\u00e3o a curto e m\u00e9dio prazo, pois a realidade tecnol\u00f3gica e, depois, a social dever\u00e3o ser superadas .Em primeiro lugar, \u00e9 clara a melhora das ferramentas existentes no mundo, as quais s\u00e3o a raz\u00e3o do aumento m\u00e9dio de anos vividos pela popula\u00e7\u00e3o, da democratiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, etc. Esses benef\u00edcios cresceram de acordo com o vencimento da dist\u00e2ncia pela alta transmiss\u00e3o de dados e meios de transporte mais r\u00e1pidos, somados a experimentos maci\u00e7os. No entanto, a tend\u00eancia \u00e9 a estabiliza\u00e7\u00e3o da explos\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es, pois, a menos que ocorra outro rompimento hist\u00f3rico \u00e0 semelhan\u00e7a da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, um novo padr\u00e3o quantitativo ser\u00e1 estabelecido. Considerando a atualidade um tempo posterior ao pico de cria\u00e7\u00e3o, nota-se, relacionada \u00e0 progress\u00e3o da corrobora\u00e7\u00e3o organismo-m\u00e1quina, uma relativa lentid\u00e3o, percebida em experimentos muito iniciais realizados em bichos. Portanto, diante da complexa biologia animal e do esclarecimento do motivo pela qual as inova\u00e7\u00f5es s\u00e3o t\u00e3o impactantes, uma revolu\u00e7\u00e3o transumana constitui algo de um futuro distante.Em segundo lugar, a mudan\u00e7a da ordem hodierna para outra feita por \"ciborgues\" encontraria forte resist\u00eancia social; primeiro porque h\u00e1 religi\u00f5es que interpretam a tecnologia como elemento antag\u00f4nico; segundo, a falta de entendimento por uma porcentagem significativa do povo, como as partes privadas de educa\u00e7\u00e3o e as interioranas do Brasil, causa medo das ferramentas de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o; e, terceiro, o potencial de tais itens serem utilizados para manipula\u00e7\u00e3o e controle dos indiv\u00edduos levaria a sociedade a exigir dos pol\u00edticos imposi\u00e7\u00f5es de diversos limites em forma de lei, al\u00e9m de a pr\u00f3pria estigmatizar os adeptos da hipot\u00e9tica associa\u00e7\u00e3o.Dessa forma, a forma\u00e7\u00e3o de transumanos \u00e9 uma hip\u00f3tese largamente \u00e0 frente do tempo presente, sendo impedida pelas conjunturas cient\u00edfica e social contempor\u00e2neas. A fim de tornar isso claro, o Governo deve publicar, nas diversas m\u00eddias, v\u00eddeos, escritos e \u00e1udios informando o que \u00e9 verdade e o que \u00e9 especula\u00e7\u00e3o.",
                "corrected_text": "Vive-se, hoje, uma \"febre da descoberta tecnol\u00f3gica\", grandes empresas, de \u00e1reas diversas, disputam o pioneirismo, assim como a patente, dos poss\u00edveis avan\u00e7os cient\u00edficos. Tal competi\u00e7\u00e3o tem uma parte voltada para o aperfei\u00e7oamento do corpo humano, com expectativas desafiadoras  de alguns pesquisadores, como a associa\u00e7\u00e3o entre chip e c\u00e9rebro. A jun\u00e7\u00e3o corpo-m\u00e1quina, embora seja poss\u00edvel sob a \u00f3tica cient\u00edfica, \u00e9 improv\u00e1vel que se torne uma revolu\u00e7\u00e3o a curto e m\u00e9dio prazo, pois a realidade tecnol\u00f3gica e, depois, a social  dever\u00e1 ser  superada.Em primeiro lugar, \u00e9 clara a melhora das ferramentas existentes no mundo, as quais s\u00e3o a raz\u00e3o do aumento m\u00e9dio de anos vividos pela popula\u00e7\u00e3o, da democratiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, etc. Esses benef\u00edcios cresceram de acordo com o vencimento da dist\u00e2ncia pela alta transmiss\u00e3o de dados e meios de transporte mais r\u00e1pidos, somados a experimentos maci\u00e7os. No entanto, a tend\u00eancia \u00e9 a estabiliza\u00e7\u00e3o da explos\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es, pois, a menos que ocorra outro rompimento hist\u00f3rico \u00e0 semelhan\u00e7a da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, um novo padr\u00e3o quantitativo ser\u00e1 estabelecido. Considerando a atualidade um tempo posterior ao pico de cria\u00e7\u00e3o, nota-se, relacionada \u00e0 progress\u00e3o da corrobora\u00e7\u00e3o organismo-m\u00e1quina, uma relativa lentid\u00e3o, percebida em experimentos muito iniciais realizados em bichos. Portanto, diante da complexa biologia animal e do esclarecimento do motivo pela qual as inova\u00e7\u00f5es s\u00e3o t\u00e3o impactantes, uma revolu\u00e7\u00e3o transumana constitui algo de um futuro distante.Em segundo lugar, a mudan\u00e7a da ordem hodierna para outra feita por \"ciborgues\" encontraria forte resist\u00eancia social; primeiro porque h\u00e1 religi\u00f5es que interpretam a tecnologia como elemento antag\u00f4nico; segundo, a falta de entendimento por uma porcentagem significativa do povo, como as partes privadas de educa\u00e7\u00e3o e as interioranas do Brasil, causa medo das ferramentas de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o; e, terceiro, o potencial de tais itens serem utilizados para manipula\u00e7\u00e3o e controle dos indiv\u00edduos levaria a sociedade a exigir dos pol\u00edticos imposi\u00e7\u00f5es de diversos limites em forma de lei, al\u00e9m de a pr\u00f3pria estigmatizar os adeptos da hipot\u00e9tica associa\u00e7\u00e3o.Dessa forma, a forma\u00e7\u00e3o de transumanos \u00e9 uma hip\u00f3tese largamente \u00e0 frente do tempo presente, sendo impedida pelas conjunturas cient\u00edfica e social contempor\u00e2neas. A fim de tornar isso claro, o Governo deve publicar, nas diversas m\u00eddias, v\u00eddeos, escritos e \u00e1udios informando o que \u00e9 verdade e o que \u00e9 especula\u00e7\u00e3o.",
                "points": [
                    "160",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "160",
                    "920"
                ]
            },
            {
                "title": "Evidente \u00e9 o desenvolvimento",
                "original_text": "Evidente \u00e9 o desenvolvimento da ci\u00eancia e da tecnologia, que vem ajudando o ser humano desde sua cria\u00e7\u00e3o. Quanto mais di\u00e1rio os seus usos se tornam, mais \u00e0 incorporamos. Uma sociedade controlada pela tecnologia criada pode estar mais pr\u00f3xima do que se parece .Desde a descorta da ci\u00eancia e a cria\u00e7\u00e3o da tecnologia, a humanidade esta cada vez mais desenvolvida e com isso o ser humano se deixa mais favor\u00e1vel a \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de novas tecnologias todo dia. Sair sem o celular de casa come\u00e7a a ser deseperador , seu uso ja \u00e9 t\u00e3o concreto que a sua n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o causa a sensa\u00e7\u00e3o de que falta algo. Se a sua utiliza\u00e7\u00e3o compulsiva n\u00f3s deixar favor\u00e1vel \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de chips e partes rob\u00f3ticas, pode ser o in\u00edcio vis\u00edvel de algo desconhecido assim deixando somente a elite a favor de tal coisa.Portanto a sua utiliza\u00e7\u00e3o deve ser moderada, e o seu desenvolvimento em laborat\u00f3rios sempre supervisionado para n\u00e3o a deixarem controlar-los e deixarem sua gan\u00e2ncia subir a cabe\u00e7a e os consumir por completo.",
                "corrected_text": " \u00c9 evidente o desenvolvimento da ci\u00eancia e da tecnologia, que  v\u00eam ajudando o ser humano desde sua cria\u00e7\u00e3o. Quanto mais di\u00e1rio os seus usos se tornam, mais  as incorporamos. Uma sociedade controlada pela  tecnologia pode estar mais pr\u00f3xima do que  parece.Desde a  descoberta da ci\u00eancia e a cria\u00e7\u00e3o da tecnologia, a humanidade  est\u00e1 cada vez mais desenvolvida e com isso o ser humano se  torna mais favor\u00e1vel  \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de novas tecnologias todo dia. Sair sem o celular de casa come\u00e7a a ser  desesperador, seu uso  j\u00e1 \u00e9 t\u00e3o  corriqueiro que a sua n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o causa a sensa\u00e7\u00e3o de que falta algo. Se a sua utiliza\u00e7\u00e3o compulsiva  nos deixar favor\u00e1vel \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de chips e partes rob\u00f3ticas, pode ser o in\u00edcio vis\u00edvel de algo desconhecido assim deixando somente a elite a favor de tal coisa.Portanto a sua utiliza\u00e7\u00e3o deve ser moderada, e o seu desenvolvimento em laborat\u00f3rios sempre supervisionado para n\u00e3o a deixarem controlar-los e deixarem sua gan\u00e2ncia subir  \u00e0 cabe\u00e7a e os consumir por completo.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "O verdadeiro limite humano",
                "original_text": "\u00c9 indiscut\u00edvel o papel da ci\u00eancia e tecnologia na constru\u00e7\u00e3o da atual sociedade p\u00f3s-moderna assim como no progresso da humanidade e supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos. Entretanto tal progressividade em seu \u00e2mbito totalit\u00e1rio \u00e9 incessantemente corrompido pela natureza humana.O Transumanismo, termo descrito pela primeira vez pelo bi\u00f3logo humanista Julian Huxley, consiste em uma atual corrente filos\u00f3fica que se fundamenta no combate aos limites da capacidade humana por meio da tecnologia assim como na simbiose do homem com a mesma. Desse modo a evolu\u00e7\u00e3o da humanidade atual n\u00e3o mais se baseia nos pilares da teoria Darwinista da sele\u00e7\u00e3o natural passando a fundamentar-se em uma sele\u00e7\u00e3o direcionada, que tem como ferramenta a biotecnologia, nanotecnologia, neuroci\u00eancia e engenharias, ou seja, a ci\u00eancia e tecnologia.Entretanto desde os prim\u00f3rdios do advento da tecnologia na sociedade global, tem-se predominado a distribui\u00e7\u00e3o desigual dos seus benef\u00edcios. Tal cen\u00e1rio decorre de uma estrutura\u00e7\u00e3o social apoiada em uma hierarquia controlada pela mesma minoria que det\u00e9m o poder sobre ci\u00eancia e a tecnologia. Como por exemplo, a falta de tratamentos efetivos para as Doen\u00e7as Tropicais Negligenciadas descritas pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, que afetam as popula\u00e7\u00f5es mais pobres e tem como uma das causas para sua aus\u00eancia a falta de investimento em pesquisas voltadas para doen\u00e7as comuns entre os mais carentes. Juntamente a isso, tem se a descobertas de medicamentos promissores para certas doen\u00e7as, como tratamentos imunoter\u00e1picos, que possuem pre\u00e7o exorbitantes n\u00e3o compat\u00edveis com o seu custo de produ\u00e7\u00e3o, ficando restritos \u00e0 uma pequena parcela da popula\u00e7\u00e3o. Sendo assim, apesar da tecnologia direcionar a humanidade \u00e0 supera\u00e7\u00e3o de seus limites, h\u00e1 um limite insuper\u00e1vel intr\u00ednseco da ess\u00eancia humana: o ego\u00edsmo.Contudo faz-se necess\u00e1rio a constru\u00e7\u00e3o de valores morais \u00e9ticos e humanit\u00e1rios visando a democratiza\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 tecnologia e seus benef\u00edcios, a fim de promover a mitiga\u00e7\u00e3o dessas desigualdades e caminhar para uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.",
                "corrected_text": "\u00c9 indiscut\u00edvel o papel da ci\u00eancia e tecnologia na constru\u00e7\u00e3o da atual sociedade p\u00f3s- moderna, assim como no progresso da humanidade e na supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos. Entretanto tal progressividade em seu \u00e2mbito totalit\u00e1rio \u00e9 incessantemente corrompido pela natureza humana.O Transumanismo, termo  empregado pela primeira vez pelo bi\u00f3logo humanista Julian Huxley, consiste em uma atual corrente filos\u00f3fica que se fundamenta no combate aos limites da capacidade humana por meio da  tecnologia, assim como na simbiose do homem com a mesma. Desse modo a evolu\u00e7\u00e3o da humanidade atual n\u00e3o mais se baseia nos pilares da teoria  darwinista da sele\u00e7\u00e3o  natural, passando a fundamentar-se em uma sele\u00e7\u00e3o direcionada, que tem como ferramenta a biotecnologia, a nanotecnologia, a neuroci\u00eancia e as engenharias, ou seja, a ci\u00eancia e a tecnologia. Entretanto, desde os prim\u00f3rdios do advento da tecnologia na sociedade global,  tem predominado a distribui\u00e7\u00e3o desigual dos seus benef\u00edcios. Tal cen\u00e1rio decorre de uma estrutura\u00e7\u00e3o social apoiada em uma hierarquia controlada pela mesma minoria que det\u00e9m o poder sobre a ci\u00eancia e a tecnologia.  Por exemplo, a falta de tratamentos efetivos para as  doen\u00e7as tropicais negligenciadas descritas pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, que afetam as popula\u00e7\u00f5es mais pobres e  t\u00eam como uma das causas para sua aus\u00eancia a falta de investimento em pesquisas voltadas para doen\u00e7as comuns entre os mais carentes. Juntamente  com isso, tem se a descobertas de medicamentos promissores para certas doen\u00e7as, como tratamentos imunoter\u00e1picos, que possuem pre\u00e7o  exorbitantes, n\u00e3o compat\u00edveis com o seu custo de produ\u00e7\u00e3o, ficando restritos  a uma pequena parcela da popula\u00e7\u00e3o. Sendo assim, apesar  de a tecnologia direcionar a humanidade \u00e0 supera\u00e7\u00e3o de seus limites, h\u00e1 um limite insuper\u00e1vel intr\u00ednseco da ess\u00eancia humana: o ego\u00edsmo. Por isso, faz-se  necess\u00e1ria a constru\u00e7\u00e3o de valores    \u00e9ticos humanit\u00e1rios visando a democratiza\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 tecnologia e seus benef\u00edcios, a fim de promover a mitiga\u00e7\u00e3o dessas desigualdades e caminhar para uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "200",
                    "160",
                    "120",
                    "800"
                ]
            },
            {
                "title": "Pr\u00e9-Conceito ",
                "original_text": "Desde a pr\u00e9-hist\u00f3ria, o homem sempre se utilizou do conhecimento inovador para evoluir. O fogo, a faca, a escrita, os meios de transporte, de comunica\u00e7\u00e3o (r\u00e1dio, tv, internet), entre outros, foram marcos tecnol\u00f3gicos, cada qual a sua \u00e9poca, que facilitaram o processo de evolu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie humana. Portanto, \u00e9 ineg\u00e1vel que essas tecnologias trouxeram benef\u00edcios \u00e0 humanidade e, nesse contexto linear, tendem a progredir infinitamente. Entretanto, sempre houve e ainda h\u00e1 pessoas que fizeram e fazem mau uso de tais instrumentos, o que alimenta o medo e a inseguran\u00e7a de parte da sociedade diante do novo.Aqueles que s\u00e3o contr\u00e1rios ao desenvolvimento tecnol\u00f3gico sustentam suas cren\u00e7as com base em fatos negativos que afetaram profundamente a humanidade, como, por exemplo, as consequ\u00eancias nefastas do regime nazista na Alemanha. N\u00e3o se pode desprezar a possibilidade de um rev\u00e9s no uso da ci\u00eancia e da tecnologia, visto que, em \u00faltima inst\u00e2ncia, t\u00eam o poder de causar o exterm\u00ednio da pr\u00f3pria humanidade, assim como ocorreu, em menor propor\u00e7\u00e3o, com a bomba at\u00f4mica em Hiroshima. Todavia, prender-se a isso seria ter uma vis\u00e3o pessimista do progresso, tal qual teve a personagem do epis\u00f3dio \"O velho do Restelo\", do livro \"Os Lus\u00edadas\", de Cam\u00f5es.J\u00e1 os que defendem o uso da ci\u00eancia e tecnologia, em uma vis\u00e3o mais otimista, encaram-no como meio de supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos. Esse olhar encontra respaldo no fato de que todos os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos promovidos pela ci\u00eancia, em qualquer \u00e1rea, sempre contribu\u00edram para que o ser humano transpusesse suas barreiras pessoais ou do meio em que vive. Como exemplo mais antigo, tem-se a elementar descoberta do fogo, e, na sociedade atual, a utiliza\u00e7\u00e3o da Intelig\u00eancia Artificial (IA). Prova disso \u00e9 o uso da IA nas escolas para melhoria do processo de ensino-aprendizagem, na medicina para diagn\u00f3sticos mais r\u00e1pidos e eficazes, entre outras \u00e1reas, conforme recente mat\u00e9ria publicada no portal de not\u00edcias \"G1\".Portanto, a evolu\u00e7\u00e3o da humanidade por meio da ci\u00eancia e tecnologia, atualmente denominada de revolu\u00e7\u00e3o transumanista, ainda que utopicamente, \u00e9 algo inerente a sua condi\u00e7\u00e3o, faz parte da hist\u00f3ria da sociedade e \u00e9 um \"caminho sem volta\". Apesar da possibilidade de ser empregada com finalidade diversa, ela (a revolu\u00e7\u00e3o transumanista) n\u00e3o deve ser vista pelo lado negativo da teoria darwinista, em que s\u00f3 os mais fortes sobrevivem, mas sim pelo lado positivo, cient\u00edfico, que denota a evolu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie humana. Ser\u00e1 que a humanidade teria sobrevivido se o homem, \u00e0 \u00e9poca, tivesse se prendido unicamente nos malef\u00edcios do fogo?",
                "corrected_text": "Desde a pr\u00e9-hist\u00f3ria, o homem sempre se utilizou do conhecimento inovador para evoluir. O fogo, a faca, a escrita, os meios de transporte, de comunica\u00e7\u00e3o (r\u00e1dio, tv, internet), entre outros, foram marcos tecnol\u00f3gicos, cada qual  na sua \u00e9poca, que facilitaram o processo de evolu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie humana. Portanto, \u00e9 ineg\u00e1vel que essas tecnologias trouxeram benef\u00edcios \u00e0 humanidade e, nesse contexto linear, tendem a progredir infinitamente. Entretanto, sempre houve e ainda h\u00e1 pessoas que fizeram e fazem mau uso de tais instrumentos, o que alimenta o medo e a inseguran\u00e7a de parte da sociedade diante do novo.Aqueles que s\u00e3o contr\u00e1rios ao desenvolvimento tecnol\u00f3gico sustentam suas cren\u00e7as com base em fatos negativos que afetaram profundamente a humanidade, como, por exemplo, as consequ\u00eancias nefastas do regime nazista na Alemanha. N\u00e3o se pode desprezar a possibilidade de um rev\u00e9s no uso da ci\u00eancia e da tecnologia, visto que, em \u00faltima inst\u00e2ncia, t\u00eam o poder de causar o exterm\u00ednio da pr\u00f3pria humanidade, assim como ocorreu, em menor propor\u00e7\u00e3o, com a bomba at\u00f4mica em Hiroshima. Todavia, prender-se a isso seria ter uma vis\u00e3o pessimista do progresso, tal qual teve a personagem do epis\u00f3dio \"O velho do Restelo\", do livro \"Os Lus\u00edadas\", de Cam\u00f5es.J\u00e1 os que defendem o uso da ci\u00eancia e tecnologia, em uma vis\u00e3o mais otimista, encaram-no como meio de supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos. Esse olhar encontra respaldo no fato de que todos os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos promovidos pela ci\u00eancia, em qualquer \u00e1rea, sempre contribu\u00edram para que o ser humano transpusesse suas barreiras pessoais ou do meio em que vive. Como exemplo mais antigo, tem-se a elementar descoberta do fogo, e, na sociedade atual, a utiliza\u00e7\u00e3o da Intelig\u00eancia Artificial (IA). Prova disso \u00e9 o uso da IA nas escolas para melhoria do processo de ensino-aprendizagem, na medicina para diagn\u00f3sticos mais r\u00e1pidos e eficazes, entre outras \u00e1reas, conforme recente mat\u00e9ria publicada no portal de not\u00edcias \"G1\".Portanto, a evolu\u00e7\u00e3o da humanidade por meio da ci\u00eancia e tecnologia, atualmente denominada de revolu\u00e7\u00e3o transumanista, ainda que utopicamente, \u00e9 algo inerente a sua condi\u00e7\u00e3o, faz parte da hist\u00f3ria da sociedade e \u00e9 um \"caminho sem volta\". Apesar da possibilidade de ser empregada com finalidade diversa, ela (a revolu\u00e7\u00e3o transumanista) n\u00e3o deve ser vista pelo lado negativo da teoria darwinista, em que s\u00f3 os mais fortes sobrevivem, mas sim pelo lado positivo, cient\u00edfico, que denota a evolu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie humana. Ser\u00e1 que a humanidade teria sobrevivido se o homem, \u00e0 \u00e9poca, tivesse se prendido unicamente nos malef\u00edcios do fogo?",
                "points": [
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "1000"
                ]
            },
            {
                "title": "O Avan\u00e7o Tecnol\u00f3gico: Progresso ou Perigo?",
                "original_text": "Atualmente a evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica n\u00f3s demonstra o que esperar em um futuro n\u00e3o muito distante, estamos sendo inundados de novidades em todas as \u00e1reas, pois diariamente surgem diversos produtos com o intuito de melhorar a qualidade de vida dos seres humanos, seja em mobilidade, sa\u00fade ou intelig\u00eancia artificial, estes avan\u00e7os eram praticamente impens\u00e1veis no passado.Continuando no racioc\u00ednio sobre as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, os investimentos nestas \u00e1reas n\u00e3o ficam somente atrelados \u00e0s \u00e1reas de melhoria da qualidade de vida, diversas  pot\u00eancias mundiais, est\u00e3o colocando como prioridade o aumento de seu poder de defesa e ataque atrav\u00e9s das novas armas com maior poder destrutivo para a conquista de novos territ\u00f3rios.Assim fica evidente que armas e homens est\u00e3o se tornando cada dia um mesmo ser interligados entre si, tornando-se cada vez mais poderosos, a pergunta que fica \u00e9: onde os humanos normais se encaixam neste novo cen\u00e1rio, ficaremos amerc\u00ea deste novo exercito que esta se formando, este tipo de tecnologia ser\u00e1 acess\u00edvel a todos ou somente aos que tem condi\u00e7\u00f5es financeiras para usufruir?Caso este cen\u00e1rio concretize-se no futuro, voltaremos a \u00e9pocas remotas, \u00e9pocas em que os maiores genoc\u00eddios que barbarizaram a humanidade, onde milhares de pessoas foram dizimadas aconteceram, levados pela gan\u00e2ncia de pot\u00eancias mais preparadas que outras, tendo em suas m\u00e3os a decis\u00e3o de quem vive ou morre.Ap\u00f3s os argumentos apresentados chegamos a conclus\u00e3o que as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas s\u00e3o surpreendentes e ao mesmo tempo d\u00e3o medo, levando em considera\u00e7\u00e3o o futuro, pois fica a cargo na realidade de quem as usa, seja para o bem ou mal, progresso ou destrui\u00e7\u00e3o.",
                "corrected_text": "Atualmente a evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica  nos demonstra o que esperar em um futuro n\u00e3o muito  distante: estamos sendo inundados de novidades em todas as \u00e1reas, pois diariamente surgem diversos produtos com o intuito de melhorar a qualidade de vida dos seres humanos, seja em mobilidade, sa\u00fade ou intelig\u00eancia  artificial. Esses avan\u00e7os eram praticamente impens\u00e1veis no passado.Continuando no racioc\u00ednio sobre as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, os investimentos  nessas \u00e1reas n\u00e3o ficam somente atrelados  \u00e0 melhoria da qualidade de  vida. Diversas pot\u00eancias  mundiais est\u00e3o colocando como prioridade o aumento de seu poder de defesa e  ataque, atrav\u00e9s das novas armas com maior poder destrutivo para a conquista de novos territ\u00f3rios. Assim, fica evidente que armas e homens est\u00e3o se tornando cada dia um mesmo  ser, interligados entre si, tornando-se cada vez mais  poderosos. A pergunta que fica \u00e9: onde os humanos normais se encaixam neste novo   cen\u00e1rio? Ficaremos merc\u00ea  desse novo  ex\u00e9rcito que  est\u00e1 se  formando? Esse tipo de tecnologia ser\u00e1 acess\u00edvel a todos ou somente aos que  t\u00eam condi\u00e7\u00f5es financeiras para usufruir?Caso  esse cen\u00e1rio concretize-se no futuro, voltaremos a \u00e9pocas remotas, \u00e9pocas em que os maiores genoc\u00eddios que barbarizaram a humanidade,  em que milhares de pessoas foram  dizimadas, aconteceram, levados pela gan\u00e2ncia de pot\u00eancias mais preparadas que outras, tendo em suas m\u00e3os a decis\u00e3o de quem vive ou morre.Ap\u00f3s os argumentos  apresentados, chegamos  \u00e0 conclus\u00e3o de que as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas s\u00e3o surpreendentes e ao mesmo tempo d\u00e3o medo, levando em considera\u00e7\u00e3o o futuro, pois  na realidade fica a cargo de quem as usa,  emprega-las para o bem ou o mal, para o progresso ou a destrui\u00e7\u00e3o.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "Os perigos da uniformidade",
                "original_text": "A revolu\u00e7\u00e3o transumanista \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o ou estabiliza\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas da esp\u00e9cie humana por meios externos. Dentre os diversos aspectos dos quais podem ser analisados essa mudan\u00e7as , alguns merecem destaque, tais como a retirada da individualidade humana, assim como, um segregarismos ainda mais forte do que temos hoje. Dito isso, \u00e9 imprescind\u00edvel analisar essa quest\u00e3o.A principio  pode ser dito que essa revolu\u00e7\u00e3o poderia trazer uma potencializa\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas consideradas boas e a exclus\u00e3o de caracter\u00edsticas vistas como ruins. Desta maneira, podemos imaginar uma sociedade sem individualismo, uniforme em todos os sentidos. O fortalecimento f\u00edsico, a aus\u00eancia de doen\u00e7as e a estabilidades de emo\u00e7\u00f5es s\u00e3o algumas de suas promessas. Ou seja, a perda do que nos torna \u00fanicos e diferentes uns dos outros.Al\u00e9m disso, \u00e9 importante ressaltar que esse tipo de tecnologia, n\u00e3o estaria dispon\u00edvel a popula\u00e7\u00e3o em geral, devido o seu auto custo. O seu uso estaria restrito a uma pequena parcela que se tornaria mais forte e com totais condi\u00e7\u00f5es de dom\u00ednio sobre os considerados inferiores. O mundo j\u00e1 passou por algo semelhante como a escravid\u00e3o dos negros no Brasil ou o nazismo na Alemanha.Logo, \u00e9 evidente o problema da revolu\u00e7\u00e3o transumanista merece maior aten\u00e7\u00e3o por parte da sociedade, que ainda n\u00e3o a compreende. Desse modo, uma das alternativas a serem tomadas \u00e9 a uni\u00e3o de especialistas e do poder p\u00fablico no sentido de proteger a popula\u00e7\u00e3o e elucidar essa quest\u00e3o.",
                "corrected_text": "A revolu\u00e7\u00e3o transumanista \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o ou estabiliza\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas da esp\u00e9cie humana por meios externos. Dentre os diversos aspectos  pelos quais podem ser  analisadas essas mudan\u00e7as, alguns merecem destaque, tais como a retirada da individualidade humana, assim como, um  segregacionismo ainda mais forte do que temos hoje. Dito isso, \u00e9 imprescind\u00edvel analisar essa quest\u00e3o.A  princ\u00edpio, pode ser dito que essa revolu\u00e7\u00e3o poderia trazer uma potencializa\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas consideradas boas e a exclus\u00e3o de caracter\u00edsticas vistas como ruins.  Dessa maneira, podemos imaginar uma sociedade sem individualismo, uniforme em todos os sentidos. O fortalecimento f\u00edsico, a aus\u00eancia de doen\u00e7as e a estabilidades de emo\u00e7\u00f5es s\u00e3o algumas de suas promessas. Ou seja, a perda do que nos torna \u00fanicos e diferentes uns dos outros.Al\u00e9m disso, \u00e9 importante ressaltar que esse tipo de  tecnologia n\u00e3o estaria dispon\u00edvel  \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, devido  ao seu  alto custo. O seu uso estaria restrito a uma pequena parcela que se tornaria mais forte e com totais condi\u00e7\u00f5es de dom\u00ednio sobre os considerados inferiores. O mundo j\u00e1 passou por algo semelhante como a escravid\u00e3o dos negros no Brasil ou o nazismo na Alemanha.Logo, \u00e9 evidente o problema da revolu\u00e7\u00e3o transumanista merece maior aten\u00e7\u00e3o por parte da sociedade, que ainda n\u00e3o a compreende. Desse modo, uma das alternativas a serem tomadas \u00e9 a uni\u00e3o de especialistas e do poder p\u00fablico no sentido de proteger a popula\u00e7\u00e3o e elucidar essa quest\u00e3o.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "160",
                    "80",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "N\u00e3o \u00e0 centraliza\u00e7\u00e3o",
                "original_text": "\u00c9 evidente que a ci\u00eancia e a tecnologia facilitam a vida humana h\u00e1 anos. Atualmente, tudo est\u00e1 ligado \u00e0 elas. Conquistando, ano ap\u00f3s ano, avan\u00e7os significativos e primordiais, chega-se a um ponto em que torna-se preocupante o que est\u00e1 por vir no futuro. Para toda mudan\u00e7a, h\u00e1 uma ren\u00fancia, ou seja, o lado bom e o lado ruim. Entretanto, quando relaciona-se a sobreviv\u00eancia humana com poder aquisitivo, o cen\u00e1rio pode se tornar assustador.Nesse contexto, podemos citar como exemplo, a s\u00e9rie Black Mirror, que em seus epis\u00f3dios vision\u00e1rios apresenta tecnologias poss\u00edveis de se implantar nos humanos. A verdade \u00e9 que ela passa uma mensagem ao espectador, na qual, as pessoas ter\u00e3o cada vez menos privacidade, tornando-se progressivamente solit\u00e1rias e depressivas, apegando-se \u00e0 tecnologias incr\u00edveis, por\u00e9m, vazias.Ademais, com todos esses avan\u00e7os, diante dessas propostas de transforma\u00e7\u00f5es, o cen\u00e1rio tender\u00e1 a ser favor\u00e1vel somente \u00e0s pessoas com grande poder. O que tornar\u00e1 o mundo centralizado \u00e0 estas , potencializando ainda mais suas for\u00e7as. Por outro lado, o que pode ser ben\u00e9fico para a popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 o fato do uso da ci\u00eancia e tecnologia para impedir doen\u00e7as ou at\u00e9 mesmo retardar o envelhecimento.Portanto, \u00e0 medida em que os avan\u00e7os acontecerem, \u00e9 preciso haver precau\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o se forme uma elite transumana que comande e manipule o resto da popula\u00e7\u00e3o. Cabe ao governo e autoridades, apresentar resist\u00eancia \u00e0 mudan\u00e7as que prejudiquem a maior parte da popula\u00e7\u00e3o, da mesma forma que \u00e9 resistente \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e uso de autom\u00f3veis el\u00e9tricos, por vias de interesse pr\u00f3prio na venda de combust\u00edvel de sua estatal.",
                "corrected_text": "\u00c9 evidente que a ci\u00eancia e a tecnologia facilitam a vida humana h\u00e1 anos. Atualmente, tudo est\u00e1 ligado a elas. Conquistando, ano ap\u00f3s ano, avan\u00e7os significativos e primordiais, chega-se a um ponto em que  se torna preocupante o que est\u00e1 por vir no futuro. Para toda mudan\u00e7a, h\u00e1 uma ren\u00fancia, ou seja, o lado bom e o lado ruim. Entretanto, quando  se relaciona a sobreviv\u00eancia humana com poder aquisitivo, o cen\u00e1rio pode se tornar assustador.Nesse contexto, podemos citar como  exemplo a s\u00e9rie Black Mirror,  que, em seus epis\u00f3dios  vision\u00e1rios, apresenta tecnologias poss\u00edveis de se implantar nos humanos. A verdade \u00e9 que ela passa uma mensagem ao espectador, na  qual as pessoas ter\u00e3o cada vez menos privacidade, tornando-se progressivamente solit\u00e1rias e depressivas, apegando-se a tecnologias incr\u00edveis, por\u00e9m, vazias.Ademais, com todos esses avan\u00e7os, diante dessas propostas de transforma\u00e7\u00f5es, o cen\u00e1rio tender\u00e1 a ser favor\u00e1vel somente \u00e0s pessoas com grande  poder, o que tornar\u00e1 o mundo centralizado  nelas, potencializando ainda mais suas for\u00e7as. Por outro lado, o que pode ser ben\u00e9fico para a  popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o fato do uso da ci\u00eancia e tecnologia para impedir doen\u00e7as ou at\u00e9 mesmo retardar o envelhecimento.Portanto,  na medida em que os avan\u00e7os acontecerem, \u00e9 preciso haver precau\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o se forme uma elite transumana que comande e manipule o resto da popula\u00e7\u00e3o. Cabe ao governo e  autoridades apresentar resist\u00eancia a mudan\u00e7as que prejudiquem a maior parte da popula\u00e7\u00e3o, da mesma forma que \u00e9 resistente \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e uso de autom\u00f3veis el\u00e9tricos, por vias de interesse pr\u00f3prio na venda de combust\u00edvel de sua estatal.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "120",
                    "720"
                ]
            },
            {
                "title": "(In)revolu\u00e7\u00e3o p\u00f3s-humana",
                "original_text": "No s\u00e9culo XVII, Johannes Kepler, astr\u00f3logo alem\u00e3o, considerado figura-chave na revolu\u00e7\u00e3o tecno-cient\u00edfica , apresentou teorias que mais tarde serviriam de base para a evolu\u00e7\u00e3o humana . Hoje, no entanto, a supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos requer cautela, uma vez que o avan\u00e7o da ci\u00eancia e da tecnologia j\u00e1 alcan\u00e7am dimens\u00f5es incomensur\u00e1veis. Nesse sentido, os efeitos gerados por esses mecanismos devem ser analisados de forma sucinta e s\u00f3lida, sob pena de preju\u00edzos \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es.Em uma primeira abordagem, e importante sinalizar que a revolu\u00e7\u00e3o transumana remete, a curto prazo, a solu\u00e7\u00e3o de problemas do mundo atual. Como resultado do avan\u00e7o cient\u00edfico no campo da medicina, por exemplo, o tratamento de doen\u00e7as, bem como a cura do c\u00e2ncer e do v\u00edrus HIV , finalmente deixariam de ser uma realidade distante. Contudo, esse progresso depende da correta utiliza\u00e7\u00e3o dessas tecnologias o que deve, pois, ser fonte de debates entre as pot\u00eancias mundiais, pioneiras no estudo desses instrumentos, e a popula\u00e7\u00e3o.Al\u00e9m disso, ressalta -se que os altos investimentos em tecnologia cient\u00edfica n\u00e3o se faz presente de maneira isonomia e proporcional em todas as na\u00e7\u00f5es. Por isso, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que, em um panorama global em que h\u00e1 altos \u00edndices de pobreza e mis\u00e9ria em pa\u00edses subdesenvolvidos e emergentes, somente parcela das lideran\u00e7as pol\u00edticas e de indiv\u00edduos influentes tenham acesso a essas inova\u00e7\u00f5es. Dessa forma, \u00e9 de suma import\u00e2ncia que a revolu\u00e7\u00e3o p\u00f3s-humana chegue para ambas as classes, sob pena de gera\u00e7\u00e3o de uma sociedade altamente totalit\u00e1ria e seleta, interiorizado os demais indiv\u00edduos.Torna-se evidente, portanto, que a supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos sob o vi\u00e9s tecnol\u00f3gico e cient\u00edfico requer um amplo debate sobre as suas consequ\u00eancias. Assim, e necess\u00e1rio que o p\u00f3s-humanismo beneficie os indiv\u00edduos como um todo por meio de pesquisas feitas pelos grandes centros laboratoriais na \u00e1rea da engenharia gen\u00e9tica, precipuamente, que colaborem para a busca da cura de doen\u00e7as transmitidas por v\u00edrus com o prop\u00f3sito de diminuir os \u00edndices de mortes em pa\u00edses pobres. Em adi\u00e7\u00e3o , essas pesquisas e a distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria dos investimentos devem ser feitos atrav\u00e9s de fundo arrecadados pela ONU a fim de viabilizar tal processo.",
                "corrected_text": "No s\u00e9culo XVII, Johannes Kepler, astr\u00f3logo alem\u00e3o, considerado figura-chave na revolu\u00e7\u00e3o tecnocient\u00edfica, apresentou teorias que mais tarde serviriam de base para o progresso da humanidade. Hoje, no entanto, a supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos requer cautela, uma vez que o avan\u00e7o da ci\u00eancia e da tecnologia j\u00e1  alcan\u00e7a dimens\u00f5es incomensur\u00e1veis. Nesse sentido, os efeitos gerados por esses mecanismos devem ser analisados de forma sucinta e s\u00f3lida, sob pena de preju\u00edzos \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es.Em uma primeira abordagem,  \u00e9 importante sinalizar que a revolu\u00e7\u00e3o transumana remete, a curto prazo,  \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de problemas do mundo atual. Como resultado do avan\u00e7o cient\u00edfico no campo da medicina, por exemplo, o tratamento de doen\u00e7as, bem como a cura do c\u00e2ncer e  da Aids, finalmente deixariam de ser uma realidade distante. Contudo, esse progresso depende da correta utiliza\u00e7\u00e3o dessas  tecnologias, o que deve, pois, ser fonte de debates entre as pot\u00eancias mundiais, pioneiras no estudo desses instrumentos, e a popula\u00e7\u00e3o.Al\u00e9m disso, ressalta -se que os altos investimentos em tecnologia cient\u00edfica n\u00e3o se   fazem presentes de maneira  ison\u00f4mica e proporcional em todas as na\u00e7\u00f5es. Por isso, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que, em um panorama global em que h\u00e1 altos \u00edndices de pobreza e mis\u00e9ria em pa\u00edses subdesenvolvidos e emergentes, somente parcela das lideran\u00e7as pol\u00edticas e de indiv\u00edduos influentes tenham acesso a essas inova\u00e7\u00f5es. Dessa forma, \u00e9 de suma import\u00e2ncia que a revolu\u00e7\u00e3o p\u00f3s-humana chegue para  todas as classes, sob pena de gera\u00e7\u00e3o de uma sociedade altamente totalit\u00e1ria e seleta, interiorizado os demais indiv\u00edduos.Torna-se evidente, portanto, que a supera\u00e7\u00e3o dos limites humanos sob o vi\u00e9s tecnol\u00f3gico e cient\u00edfico requer um amplo debate sobre as suas consequ\u00eancias. Assim,  \u00e9 necess\u00e1rio que o p\u00f3s-humanismo beneficie os indiv\u00edduos como um todo por meio de pesquisas feitas pelos grandes centros laboratoriais na \u00e1rea da engenharia gen\u00e9tica, precipuamente, que colaborem para a busca da cura de doen\u00e7as transmitidas por v\u00edrus com o prop\u00f3sito de diminuir os \u00edndices de mortes em pa\u00edses pobres.  Adicionalmente, essas pesquisas e a distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria dos investimentos devem ser feitos atrav\u00e9s de  fundos arrecadados pela ONU a fim de viabilizar tal processo.",
                "points": [
                    "120",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "720"
                ]
            },
            {
                "title": "Revolu\u00e7\u00e3o transumanista: uma espada de dois gumes",
                "original_text": "\u00c9 not\u00f3rio que o desenvolvimento tecnol\u00f3gico vem crescendo muito ao longo do tempo, principalmente ap\u00f3s a revolu\u00e7\u00e3o industrial. Tal desenvolvimento busca sempre melhorias para a vida do ser humano, mas muitas vezes n\u00e3o se observa isso na pratica .Cabe mencionar que gra\u00e7as ao avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, principalmente no ramo da biotecnologia varias enfermidades que antes eram intrat\u00e1veis torna-se hoje trat\u00e1veis, podemos citar como exemplo a radia\u00e7\u00e3o sendo utilizada para matar as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, sendo assim esse procedimento hoje \u00e9 muito utilizado no tratamento de v\u00e1rias esp\u00e9cies de c\u00e2ncer. Podemos citar como exemplo tamb\u00e9m o HIV que \u00e9 uma doen\u00e7a incur\u00e1vel, mas gra\u00e7as ao avan\u00e7o da biotecnologia, h\u00e1 rem\u00e9dios que podem reduzir drasticamente a progress\u00e3o da doen\u00e7a. Ent\u00e3o, no que tudo indica, a revolu\u00e7\u00e3o do transumanismo \u00e9 s\u00f3 quest\u00e3o de tempo.Entretanto a de se pensar qual ser\u00e1 o pre\u00e7o dessa tecnologia, em que a ci\u00eancia garantira a sa\u00fade, a juventude e a imortalidade. Ser\u00e1 que todos ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es financeiras para adquirir tal tecnologia ou vai ser algo onde os ricos viveram para sempre, enquanto os pobres que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es para adquirirem , viver\u00e3o mendigando cada segundo por algo que n\u00e3o poder\u00e3o ter. o filme \"O pre\u00e7o do amanh\u00e3\" daria uma boa ideia de como possa ser essa nova sociedade futurista, onde e a sociedade \u00e9 bem dividida entre os pobres, que trabalham, e os ricos, dominantes, sendo que s\u00f3 os ricos teriam viva eterna . Feitas as devidas reflex\u00f5es, percebe-se que o avan\u00e7o da tecnologia \u00e9 indispens\u00e1vel para a melhoria de vida da humanidade. mas o ponto chave \u00e9 torna tau tecnologia acess\u00edvel a todos. Para isso precisa-se que os governos invistam mais no desenvolvimento tecnol\u00f3gico e n\u00e3o apenas os grandes capitalistas que s\u00f3 visam o lucro. Para quem sabe assim, o governo possa atrav\u00e9s de suas pol\u00edticas torna tau tecnologia acess\u00edvel a todas as classes sociais.",
                "corrected_text": "\u00c9 not\u00f3rio que  muito ao longo do tempo, principalmente ap\u00f3s a revolu\u00e7\u00e3o industrial. Tal desenvolvimento busca sempre melhorias para a vida do ser humano, mas muitas vezes n\u00e3o se observa isso na  pr\u00e1tica.Cabe mencionar que gra\u00e7as ao avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, principalmente no ramo da  biotecnologia, v\u00e1rias enfermidades que antes eram intrat\u00e1veis  tornam-se hoje  trat\u00e1veis. Podemos citar como exemplo a radia\u00e7\u00e3o sendo utilizada para matar as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas,  procedimento que hoje \u00e9 muito utilizado no tratamento de v\u00e1rias esp\u00e9cies de c\u00e2ncer. Podemos citar como exemplo tamb\u00e9m  a Aids que \u00e9 uma doen\u00e7a incur\u00e1vel, mas gra\u00e7as ao avan\u00e7o da biotecnologia, h\u00e1 rem\u00e9dios que podem reduzir drasticamente a progress\u00e3o da doen\u00e7a. Ent\u00e3o,  ao que tudo indica, a revolu\u00e7\u00e3o do transumanismo \u00e9 s\u00f3 quest\u00e3o de tempo. Entretanto, h\u00e1 de se pensar qual ser\u00e1 o pre\u00e7o dessa tecnologia, em que a ci\u00eancia  garantir\u00e1 a sa\u00fade, a juventude e a imortalidade. Ser\u00e1 que todos ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es financeiras para adquirir tal tecnologia ou  s\u00f3 os ricos  viver\u00e3o para sempre, enquanto os  pobres, que n\u00e3o  t\u00eam condi\u00e7\u00f5es para  adquiri-la, viver\u00e3o mendigando cada segundo por algo que n\u00e3o poder\u00e3o  ter? O filme \"O pre\u00e7o do amanh\u00e3\"  d\u00e1 uma boa ideia de como  poderia ser essa nova sociedade futurista,  em que os pobres trabalham e os ricos t\u00eam a vida eterna. Feitas as devidas reflex\u00f5es, percebe-se que o avan\u00e7o da tecnologia \u00e9 indispens\u00e1vel para a melhoria de vida da humanidade.  Mas o ponto chave \u00e9   tornar tal tecnologia acess\u00edvel a todos. Para  isso, precisa-se que os governos invistam mais no desenvolvimento tecnol\u00f3gico e n\u00e3o apenas os grandes capitalistas que s\u00f3 visam  ao lucro.  Para, quem sabe assim, o governo possa atrav\u00e9s de suas pol\u00edticas  tornar tal tecnologia acess\u00edvel a todas as classes sociais.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "Transumanismo: um reflexo da gan\u00e2ncia humana",
                "original_text": "Desde a expuls\u00e3o de Ad\u00e3o e Eva do Jardim do \u00c9den, o ser humano tem sido obrigado a buscar a sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia e bem-estar. As v\u00e1rias revolu\u00e7\u00f5es ocorridas ao longo da hist\u00f3ria s\u00e3o exemplos claros dessa necessidade de desenvolvimento por parte do homem. Nos \u00faltimos anos, a Revolu\u00e7\u00e3o do Transumanismo ou P\u00f3s-Humanismo que, em s\u00edntese, significa o aprimoramento das capacidades humanas por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologia avan\u00e7ada, tem ganhado consider\u00e1vel import\u00e2ncia, tornando-se cada vez mais iminente e, tamb\u00e9m, preocupante.N\u00e3o se pode negar que a Revolu\u00e7\u00e3o Transumanista resolveria boa parte dos problemas, principalmente aqueles relacionados a doen\u00e7as graves. Contudo, sendo o homem um ser ganancioso por natureza, o objetivo do P\u00f3s-Humanismo \u00e9 ir al\u00e9m, \u00e9 aprimorar as capacidades humanas a ponto de alcan\u00e7ar a imortalidade. Fato esse que resultar\u00e1 na superioridade de uma minoria sobre a maioria, uma vez que novas tecnologias, principalmente no per\u00edodo de lan\u00e7amento, costumam ser dispendiosas e acess\u00edveis a poucos.Nesse contexto, vale citar dois eventos em que a gan\u00e2ncia humana culminou em consequ\u00eancias desastrosas. O primeiro foi a expuls\u00e3o de Ad\u00e3o e Eva do Jardim do \u00c9den por terem se alimentado do fruto proibido, na tentativa de obter conhecimento igual ao de Deus. E o segundo diz respeito ao per\u00edodo do Nazismo em que Adolf Hitler e companhia usaram de seu poderio para escravizar uma popula\u00e7\u00e3o inteira. Eis, o que pode acontecer neste s\u00e9culo, caso a Era Transumanista seja concretizada.Portanto, o Transumanismo resultaria em consequ\u00eancias muito mais calamitosas do que em benef\u00edcios para a humanidade. Por conta disso, para minimizar os impactos, seria fundamental que a gan\u00e2ncia do ser humano n\u00e3o prevalecesse perante seus semelhantes e perante os des\u00edgnios de Deus. O criador da vida deu capacidade ao homem de inventar artif\u00edcios para combater doen\u00e7as e minimizar sofrimentos, mas o poder da imortalidade \u00e9 somente Dele",
                "corrected_text": "Desde a expuls\u00e3o de Ad\u00e3o e Eva do Jardim do \u00c9den, o ser humano tem sido obrigado a buscar a sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia e bem-estar. As v\u00e1rias revolu\u00e7\u00f5es ocorridas ao longo da hist\u00f3ria s\u00e3o exemplos claros dessa necessidade de desenvolvimento por parte do homem. Nos \u00faltimos anos, a Revolu\u00e7\u00e3o do Transumanismo ou P\u00f3s-Humanismo que, em s\u00edntese, significa o aprimoramento das capacidades humanas por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologia avan\u00e7ada, tem ganhado consider\u00e1vel import\u00e2ncia, tornando-se cada vez mais iminente e, tamb\u00e9m, preocupante.N\u00e3o se pode negar que a Revolu\u00e7\u00e3o Transumanista resolveria boa parte dos problemas, principalmente aqueles relacionados a doen\u00e7as graves. Contudo, sendo o homem um ser ganancioso por natureza, o objetivo do P\u00f3s-Humanismo \u00e9 ir al\u00e9m, \u00e9 aprimorar as capacidades humanas a ponto de alcan\u00e7ar a imortalidade. Fato esse que resultar\u00e1 na superioridade de uma minoria sobre a maioria, uma vez que novas tecnologias, principalmente no per\u00edodo de lan\u00e7amento, costumam ser dispendiosas e acess\u00edveis a poucos.Nesse contexto, vale citar dois eventos em que a gan\u00e2ncia humana culminou em consequ\u00eancias desastrosas. O primeiro foi a expuls\u00e3o de Ad\u00e3o e Eva do Jardim do \u00c9den por terem se alimentado do fruto proibido, na tentativa de obter conhecimento igual ao de Deus. E o segundo diz respeito ao per\u00edodo do Nazismo em que Adolf Hitler e companhia usaram de seu poderio para escravizar uma popula\u00e7\u00e3o inteira. Eis, o que pode acontecer neste s\u00e9culo, caso a Era Transumanista seja concretizada.Portanto, o Transumanismo resultaria em consequ\u00eancias muito mais calamitosas do que em benef\u00edcios para a humanidade. Por conta disso, para minimizar os impactos, seria fundamental que a gan\u00e2ncia do ser humano n\u00e3o prevalecesse perante seus semelhantes e perante os des\u00edgnios de Deus. O criador da vida deu capacidade ao homem de inventar artif\u00edcios para combater doen\u00e7as e minimizar sofrimentos, mas o poder da imortalidade \u00e9 somente Dele",
                "points": [
                    "200",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "800"
                ]
            },
            {
                "title": "Revolu\u00e7\u00e3o Transumanista: limitada \u00e0s elites",
                "original_text": "No s\u00e9culo XXI, ap\u00f3s os expressivos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos decorrentes da corrida armamentista e espacial da guerra fria , os seres humanos det\u00eam de certos conhecimentos que possibilitar\u00e3o \u00e0s pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es viverem em uma sociedade transumanista. Apesar de, em um primeiro momento, esta nova configura\u00e7\u00e3o da sociedade parecer ben\u00e9fica em virtude do aprimoramento das habilidades fisiol\u00f3gicas e cognitivas do corpo humano, esta nova configura\u00e7\u00e3o, na verdade, acarretaria n\u00e3o s\u00f3 na perpetua\u00e7\u00e3o da disparidade social como tamb\u00e9m promoveria o aparecimento e manuten\u00e7\u00e3o de regimes totalit\u00e1rios.Primeiramente, os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos provenientes da revolu\u00e7\u00e3o transumanista estariam restritos as elites econ\u00f4micas. Isso ocorreria pois , al\u00e9m desta elite possuir renda para financiar as pesquisas que resultariam na revolu\u00e7\u00e3o transumanista, esta, por auxiliar monetariamente na cria\u00e7\u00e3o dos aparatos transumanicos , deteria do monop\u00f3lio comercial destas inova\u00e7\u00f5es. Uma vez detido o monop\u00f3lio comercial pela elite, esta, segundo o conceito da mais-valia postulado por Karl Marx, deixaria o pre\u00e7o das inova\u00e7\u00f5es relativamente alto para poder lucrar o m\u00e1ximo poss\u00edvel. Nesse sentido, em virtude dos elevados pre\u00e7os, as classes populares n\u00e3o teriam acesso as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas provenientes da revolu\u00e7\u00e3o transumanista.Em segundo lugar, a revolu\u00e7\u00e3o transumanista impediria que o povo rompesse com governos ditatoriais. Tal situa\u00e7\u00e3o aconteceria porque, devido aos governantes estarem intimamente associados com os polos de poder econ\u00f4mico, esses teriam acesso aos aparatos tecnol\u00f3gicos provenientes da revolu\u00e7\u00e3o. Sendo assim, o povo, sem o mesmo poderio militar tecnol\u00f3gico do governo, n\u00e3o conseguiria, de forma alguma, depor o governo ditatorial.Em suma, a revolu\u00e7\u00e3o atenderia exclusivamente os polos de poder, impedindo que o povo se rebelasse contra a estrutura governamental vigente. Portanto, para que a revolu\u00e7\u00e3o transumanista n\u00e3o seja t\u00e3o desastrosa para as camadas populares, cabe ao povo, no momento atual, romper com a elite pol\u00edtica e econ\u00f4mica, recusando-se a consumir produtos que n\u00e3o s\u00e3o essenciais para a subsist\u00eancia.",
                "corrected_text": "No s\u00e9culo XXI, ap\u00f3s os expressivos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos decorrentes da corrida armamentista e espacial da  Guerra Fria, os seres humanos det\u00eam  certos conhecimentos que possibilitar\u00e3o \u00e0s pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es viverem em uma sociedade transumanista. Apesar de, em um primeiro momento,  essa nova configura\u00e7\u00e3o da sociedade parecer  ben\u00e9fica, em virtude do aprimoramento das habilidades fisiol\u00f3gicas e cognitivas do corpo humano,  essa nova configura\u00e7\u00e3o, na verdade, acarretaria n\u00e3o s\u00f3  a perpetua\u00e7\u00e3o da disparidade social como tamb\u00e9m promoveria o aparecimento e manuten\u00e7\u00e3o de regimes totalit\u00e1rios.Primeiramente, os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos provenientes da revolu\u00e7\u00e3o transumanista estariam restritos  \u00e0s elites econ\u00f4micas. Isso  ocorreria, pois, al\u00e9m  dessa elite possuir renda para financiar as pesquisas que resultariam na revolu\u00e7\u00e3o transumanista, esta, por auxiliar monetariamente na cria\u00e7\u00e3o dos aparatos  transumanos, deteria  o monop\u00f3lio comercial destas inova\u00e7\u00f5es. Uma vez detido o monop\u00f3lio comercial pela elite, esta, segundo o conceito da mais-valia postulado por Karl Marx, deixaria o pre\u00e7o das inova\u00e7\u00f5es relativamente alto para poder lucrar o m\u00e1ximo poss\u00edvel. Nesse sentido, em virtude dos elevados pre\u00e7os, as classes populares n\u00e3o teriam acesso  \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas provenientes da revolu\u00e7\u00e3o transumanista.Em segundo lugar, a revolu\u00e7\u00e3o transumanista impediria que o povo rompesse com governos ditatoriais. Tal situa\u00e7\u00e3o aconteceria porque, devido aos governantes estarem intimamente associados com os polos de poder econ\u00f4mico, esses teriam acesso aos aparatos tecnol\u00f3gicos provenientes da revolu\u00e7\u00e3o. Sendo assim, o povo, sem o mesmo poderio  militar-tecnol\u00f3gico do governo, n\u00e3o conseguiria, de forma alguma, depor o governo ditatorial.Em suma, a revolu\u00e7\u00e3o atenderia exclusivamente os polos de poder, impedindo que o povo se rebelasse contra a estrutura governamental vigente. Portanto, para que a revolu\u00e7\u00e3o transumanista n\u00e3o seja t\u00e3o desastrosa para as camadas populares, cabe ao povo, no momento atual, romper com a elite pol\u00edtica e econ\u00f4mica, recusando-se a consumir produtos que n\u00e3o s\u00e3o essenciais para a subsist\u00eancia.",
                "points": [
                    "120",
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "120",
                    "680"
                ]
            },
            {
                "title": "A solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 no futuro",
                "original_text": "N\u00e3o seria uma utopia imaginarmos que em anos futuros estaremos vivendo em um mundo com p\u00f3s-humanos. O transuman\u00edssimo \u00e9 pratica que visa o aprimoramento da capacidade humana seja na sa\u00fade ou nas suas habilidades cognitivas, e esse tema pode ser abordado por diversas \u00f3ticas. E dentre tantos fatos relevantes  destacam-se: a cura de doen\u00e7as e seletiv\u00edssimo dos benef\u00edcios.Cabe salientar, que olhando para o passado seria imposs\u00edvel imaginarmos certos feitos realizados pela medicina atrelada a tecnologia, como o transplante card\u00edaco ou uso de pr\u00f3teses de ultima qualidade . Com dizia Steve Jobs \"a tecnologia move o mundo\" e no mundo est\u00e1 inserido a medicina. \u00c9 fantasioso o pensamento de que podemos erradicar as doen\u00e7as do dia para a noite, mas \u00e9 poss\u00edvel por meio do transuman\u00edssimo conquistar a cura de v\u00e1rias doen\u00e7as que ceifam a vida de muitos diariamente.Por outro lado, tentar proibir a evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia por motivo de seletiv\u00edssimo dos benef\u00edcios \u00e9 equivocado, por\u00e9m \u00e9 de se atentar que no princ\u00edpio os mais privilegiados ser\u00e3o os detentores de maiores recursos. O progresso tecnol\u00f3gico n\u00e3o resolve a redistribui\u00e7\u00e3o de renda, mas \u00e9 evidente que com o tempo a cobertura do processo do transuman\u00edssimo tende atender a todos.Diante dos argumentos supracitados, percebe-se que o transuman\u00edssimo pode ser o futuro e seus benef\u00edcios tem que ser desfrutados. E cabe a esfera governamental desde j\u00e1 criar leis em prote\u00e7\u00e3o e justa distribui\u00e7\u00e3o da mesma para que todos sejam beneficiados tudo isso em prol de uma condi\u00e7\u00e3o de vida cada vez melhor.",
                "corrected_text": "N\u00e3o seria uma utopia imaginarmos que em anos futuros estaremos vivendo em um mundo com p\u00f3s-humanos. O  transumanismo \u00e9 pratica que visa o aprimoramento da capacidade humana seja na sa\u00fade ou nas suas habilidades cognitivas, e esse tema pode ser abordado por diversas \u00f3ticas, entre as quais destacam-se: a cura de doen\u00e7as e  sele\u00e7\u00e3o social dos benef\u00edcios.Cabe salientar, que olhando para o  passado, seria imposs\u00edvel imaginarmos certos feitos realizados pela medicina atrelada  \u00e0 tecnologia, como o transplante card\u00edaco ou uso de pr\u00f3teses de   \u00faltima gera\u00e7\u00e3o.  Como dizia Steve Jobs \"a tecnologia move o mundo\" e no mundo est\u00e1  inserida a medicina. \u00c9 fantasioso o pensamento de que podemos erradicar as doen\u00e7as do dia para a noite, mas \u00e9 poss\u00edvel por meio do  transumanismo conquistar a cura de v\u00e1rias doen\u00e7as que ceifam a vida de muitos diariamente.Por outro lado, tentar proibir a evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia por motivo de  sele\u00e7\u00e3o social dos benef\u00edcios \u00e9 equivocado, por\u00e9m \u00e9 de se  notar que no princ\u00edpio os mais privilegiados ser\u00e3o os detentores de maiores recursos. O progresso tecnol\u00f3gico n\u00e3o resolve a redistribui\u00e7\u00e3o de renda, mas \u00e9 evidente que com o tempo a cobertura do processo do  transumanismo tende a atender a todos.Diante dos argumentos supracitados, percebe-se que o  transumanismo pode ser o futuro e seus benef\u00edcios tem que ser desfrutados. E cabe  \u00e0 esfera governamental desde j\u00e1 criar leis em prote\u00e7\u00e3o e justa distribui\u00e7\u00e3o  dos mesmos para que todos sejam  beneficiados. Tudo isso em prol de uma condi\u00e7\u00e3o de vida cada vez melhor.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "A tecnologia a servi\u00e7o da medicina",
                "original_text": "\u00c9 indiscut\u00edvel a import\u00e2ncia da tecnologia na medicina atual. Com ela, tornou-se poss\u00edvel chegar a diagn\u00f3sticos r\u00e1pidos, possibilitando, assim, o imediato tratamento. Diante do grande avan\u00e7o, a perspectiva de vida humana se prolongou, fazendo com que as pessoas se atentassem para o acompanhamento da sa\u00fade.Com todo esse aparato tecnol\u00f3gico foi poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses e sua implementa\u00e7\u00e3o no corpo humano. O aparelhamento cir\u00fargico tornou-se pe\u00e7a fundamental para que fossem realizados os transplantes de \u00f3rg\u00e3os e a instala\u00e7\u00e3o de aparelhos que acompanhassem o funcionamento de alguns deles. Com o uso da ci\u00eancia, pesquisas puderam ser desenvolvidas para a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os artificiais para substitu\u00edrem os que j\u00e1 n\u00e3o funcionavam regularmente.Diante de tanta tecnologia hospitalar, criou-se no ser humano a expectativa de viver mais e o sonho da eternidade. Para que isso acontecesse, praticamente todos os \u00f3rg\u00e3os do corpo humano deveriam ser substitu\u00eddos ao longo da vida, tonando as pessoas verdadeiros rob\u00f4s. Al\u00e9m disso, essa possibilidade estaria restrita \u00e0s fam\u00edlias que possu\u00edssem elevado potencial econ\u00f4mico.\u00c9 preciso que a medicina continue avan\u00e7ando de forma a proporcionar ao mundo formas de combate \u00e0s doen\u00e7as e m\u00e9todos de cura. O avan\u00e7o que atenda somente a uma parte da sociedade trar\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de superioridade sobre a humanidade, podendo gerar conflitos de grandes magnitudes. \u00c9 necess\u00e1rio que os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos destinem recursos para que as pesquisas de aprimoramento continuem sendo realizadas, para que de fato a tecnologia esteja a servi\u00e7o de toda a sociedade.",
                "corrected_text": "\u00c9 indiscut\u00edvel a import\u00e2ncia da tecnologia na medicina atual. Com ela, tornou-se poss\u00edvel chegar a diagn\u00f3sticos r\u00e1pidos, possibilitando, assim, o imediato tratamento. Diante do grande avan\u00e7o, a perspectiva de vida humana se prolongou, fazendo com que as  pessoas atentassem para o acompanhamento da sa\u00fade.Com todo esse aparato  tecnol\u00f3gico, foi poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses e sua implementa\u00e7\u00e3o no corpo humano. O aparelhamento cir\u00fargico tornou-se pe\u00e7a fundamental para que fossem realizados os transplantes de \u00f3rg\u00e3os e a instala\u00e7\u00e3o de aparelhos que acompanhassem o funcionamento de alguns deles. Com o uso da ci\u00eancia, pesquisas puderam ser desenvolvidas para a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os artificiais para substitu\u00edrem os que j\u00e1 n\u00e3o funcionavam regularmente.Diante de tanta tecnologia hospitalar, criou-se no ser humano a expectativa de viver mais e o sonho da eternidade. Para que isso acontecesse, praticamente todos os \u00f3rg\u00e3os do corpo humano deveriam ser substitu\u00eddos ao longo da vida, tonando as pessoas verdadeiros rob\u00f4s. Al\u00e9m disso, essa possibilidade estaria restrita \u00e0s fam\u00edlias que possu\u00edssem elevado potencial econ\u00f4mico.\u00c9 preciso que a medicina continue avan\u00e7ando de forma a proporcionar ao mundo formas de combate \u00e0s doen\u00e7as e m\u00e9todos de cura. O avan\u00e7o que atenda somente a uma parte da sociedade trar\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de superioridade sobre a humanidade, podendo gerar conflitos de grandes magnitudes. \u00c9 necess\u00e1rio que os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos destinem recursos para que as pesquisas de aprimoramento continuem sendo realizadas, para que de fato a tecnologia esteja a servi\u00e7o de toda a sociedade.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "520"
                ]
            },
            {
                "title": "Revolu\u00e7\u00e3o transumanista: utopia ou distopia",
                "original_text": "No filme \"Capit\u00e3o Am\u00e9rica\", ap\u00f3s procedimento biol\u00f3gico durante a segunda guerra mundial, um garoto passa a possuir grandes habilidades f\u00edsicas al\u00e9m da capacidade humana. Embora fruto de fic\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que com a evolu\u00e7\u00e3o dos meios cient\u00edficos seja cada vez mais perigosa e alcan\u00e7avel a revolu\u00e7\u00e3o transumanista. Nesse contexto , \u00e9 preciso analisar como a depend\u00eancia das solu\u00e7\u00f5es e a seguran\u00e7a das tecnologias influenciam nessa quest\u00e3o.A princ\u00edpio, criaria-se uma depend\u00eancia dessas aplica\u00e7\u00f5es. Uma vez que o corpo humano necessita de est\u00edmulos para aperfei\u00e7oar determinado aspecto. Por exemplo, ao tomar medica\u00e7\u00f5es que aumentem o fluxo de oxig\u00eanio para melhorar o desempenho em atividades f\u00edsicas. Assim, inv\u00e9s de treinar o corpo estaria acostumado a drogas.Al\u00e9m disso, a seguran\u00e7a das tecnologias s\u00e3o falhas . Dessa forma, qualquer tecnologia pode ser hackeada para uso indiscriminado. Ent\u00e3o uma determinada tecnologia vital para o ser humano poderia ser desligada ou usada para outro fim. Portanto, certa popula\u00e7\u00e3o poderia ser dizimada.Em suma, infere-se que essa revolu\u00e7\u00e3o seria prejudicial \u00e0 humanidade devido a inseguran\u00e7a e depend\u00eancia. Nesse contexto, \u00e9 necess\u00e1rio que os setores de regulamenta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica criem normas e fiscalizem sua aplica\u00e7\u00e3o na sociedade.",
                "corrected_text": "No filme \"Capit\u00e3o Am\u00e9rica\", ap\u00f3s procedimento biol\u00f3gico durante a  Segunda guerra mundial, um garoto passa a possuir grandes habilidades f\u00edsicas al\u00e9m da capacidade humana. Embora fruto de fic\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar  que, com a evolu\u00e7\u00e3o dos meios   cient\u00edficos, ser\u00e1 cada vez mais perigosa e  alcan\u00e7\u00e1vel a revolu\u00e7\u00e3o transumanista.  Portanto, \u00e9 preciso analisar como a depend\u00eancia das solu\u00e7\u00f5es e a seguran\u00e7a das tecnologias influenciam nessa quest\u00e3o.A princ\u00edpio,  criar-se-ia uma depend\u00eancia dessas  aplica\u00e7\u00f5es, uma vez que o corpo humano necessita de est\u00edmulos para aperfei\u00e7oar determinado aspecto. Por exemplo, ao se tomar medica\u00e7\u00f5es que aumentem o fluxo de oxig\u00eanio para melhorar o desempenho em atividades  f\u00edsicas, em vez de treinar o   corpo, estar\u00edamos acostumando-o a drogas.Al\u00e9m disso, a seguran\u00e7a das tecnologias  \u00e9 falha. Dessa forma, qualquer tecnologia pode ser hackeada para uso indiscriminado. Ent\u00e3o uma determinada tecnologia vital para o ser humano poderia ser desligada ou usada para outro fim. Portanto, certa popula\u00e7\u00e3o poderia ser dizimada.Em suma, infere-se que essa revolu\u00e7\u00e3o seria prejudicial \u00e0 humanidade devido  \u00e0 inseguran\u00e7a e depend\u00eancia. Nesse contexto, \u00e9 necess\u00e1rio que os setores de regulamenta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica criem normas e fiscalizem sua aplica\u00e7\u00e3o na sociedade.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "160",
                    "640"
                ]
            },
            {
                "title": "Assim caminha a humanidade",
                "original_text": "A humanidade est\u00e1 fadada a superar seus limites. \u00c9 assim desde os prim\u00f3rdios. Afinal, n\u00e3o partimos de tecnologias rudimentares \u00e0 base de pedras lascadas e chegamos \u00e0 nanotecnologia?Todavia, infelizmente, os avan\u00e7os da ci\u00eancia n\u00e3o contemplam todos. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil encontrar pessoas sem acesso a coisas b\u00e1sicas, como \u00e1gua tratada, por exemplo; que dir\u00e1 tecnologias de ponta, ent\u00e3o?Na hip\u00f3tese de uma eventual revolu\u00e7\u00e3o transumanista, n\u00e3o seria diferente. Apenas parte da humanidade, aquela parcela de sempre, a que pode pagar, usufruiria dos avan\u00e7os cient\u00edficos.Al\u00e9m , \u00e9 \u00f3bvio, do complexo industrial-militar industrial militar. O antigo sonho do super soldado seria, enfim, por eles realizado . N\u00e3o causaria surpresa alguma, se outro louco tentasse dominar o mundo com seu super ex\u00e9rcito .A hist\u00f3ria se repete, revolu\u00e7\u00e3o ap\u00f3s revolu\u00e7\u00e3o. Ingenuidade acreditar que, dessa vez, tudo seria diferente, que n\u00e3o haveria marginalizados e que essa tecnologia n\u00e3o seria mal empregada .",
                "corrected_text": "A humanidade est\u00e1 fadada a superar seus limites. \u00c9 assim desde os prim\u00f3rdios. Afinal, n\u00e3o partimos de tecnologias rudimentares \u00e0 base de pedras lascadas e chegamos \u00e0 nanotecnologia?Todavia, infelizmente, os avan\u00e7os da ci\u00eancia n\u00e3o contemplam todos. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil encontrar pessoas sem acesso a coisas b\u00e1sicas, como \u00e1gua tratada, por exemplo; que dir\u00e1 tecnologias de ponta, ent\u00e3o?Na hip\u00f3tese de uma eventual revolu\u00e7\u00e3o transumanista, n\u00e3o seria diferente. Apenas parte da humanidade, aquela parcela de sempre, a que pode pagar, usufruiria dos avan\u00e7os cient\u00edficos.Al\u00e9m dela, \u00e9 \u00f3bvio,  o complexo industrial militar. O antigo sonho do  supersoldado seria, enfim,  realizado. N\u00e3o causaria surpresa alguma, se outro louco tentasse dominar o mundo com seu  superex\u00e9rcito.A hist\u00f3ria se repete, revolu\u00e7\u00e3o ap\u00f3s revolu\u00e7\u00e3o. Ingenuidade acreditar que, dessa vez, tudo seria diferente, que n\u00e3o haveria marginalizados e que essa tecnologia n\u00e3o seria  mal-empregada.",
                "points": [
                    "160",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "160",
                    "920"
                ]
            },
            {
                "title": "O avan\u00e7o da tecnologia",
                "original_text": "Muito se tem discutido sobre as reais transforma\u00e7\u00f5es que est\u00e3o ocorrendo ao longo do s\u00e9culo XXI. A tecnologia est\u00e1 cada dias mais moderna e coisas imagin\u00e1veis podem ser criadas em um piscar de olhos. Tudo isso est\u00e1 vinculado com \u00e1reas da ci\u00eancia e da computa\u00e7\u00e3o.Pode-se mencionar, por exemplo, com esses fatores que uma grandiosa modifica\u00e7\u00e3o pode revolucionar a vida de n\u00f3s, seres humanos. Essa revolu\u00e7\u00e3o chamada transumanista, \u00e9 capaz de implantar chips que deixam a mente das pessoas mais fortes , evitariam doen\u00e7as e at\u00e9 mesmo poderiam impedir a morte. Se pensarmos claramente, \u00e9 algo inacredit\u00e1vel de acontecer, mas a tecnologia possui sim, essa capacidade de transmuta\u00e7\u00e3o. Em uma segunda an\u00e1lise, conv\u00e9m lembrar, de que nem todos os indiv\u00edduos poderiam usufruir do mesmo , por ser algo caro e teriam que fazer um investimento muito extenso . Dessa maneira, s\u00f3 ser\u00e1 capaz utilizar essas tecnologias quem tem condi\u00e7\u00f5es, como os mais ricos. Al\u00e9m disso, resultaria numa distopia, desvalorizando e eliminando seres humanos considerados inferiores.Dado o expl\u00edcito cen\u00e1rio, a considera\u00e7\u00e3o destes aspectos \u00e9 relevante para que o governo fa\u00e7a uma fiscaliza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o para ver se deve ou n\u00e3o ser aperfei\u00e7oado e desenvolvido ainda no s\u00e9culo atual.",
                "corrected_text": "Muito se tem discutido sobre as reais transforma\u00e7\u00f5es que est\u00e3o ocorrendo ao longo do s\u00e9culo XXI. A tecnologia est\u00e1 cada dias mais  avan\u00e7ada e coisas  inimagin\u00e1veis podem ser criadas em um piscar de olhos. Tudo isso est\u00e1 vinculado com \u00e1reas da ci\u00eancia e da computa\u00e7\u00e3o.Pode-se mencionar, por exemplo, com esses fatores que uma grandiosa modifica\u00e7\u00e3o pode revolucionar a vida de n\u00f3s, seres humanos. Essa  revolu\u00e7\u00e3o, chamada transumanista, \u00e9 capaz de implantar chips que  deixariam a mente das pessoas mais  forte, evitariam doen\u00e7as e at\u00e9 mesmo poderiam impedir a morte. Se pensarmos claramente, \u00e9 algo inacredit\u00e1vel de acontecer, mas a tecnologia possui sim, essa capacidade de transmuta\u00e7\u00e3o. Em uma segunda an\u00e1lise, conv\u00e9m  lembrar que nem todos os indiv\u00edduos poderiam usufruir  disso, por  por ser caro e exigir muito investimento. Dessa maneira, s\u00f3 ser\u00e1 capaz utilizar essas tecnologias quem tem condi\u00e7\u00f5es, como os mais ricos. Al\u00e9m disso, resultaria numa distopia, desvalorizando e eliminando seres humanos considerados inferiores.Dado o expl\u00edcito cen\u00e1rio, a considera\u00e7\u00e3o destes aspectos \u00e9 relevante para que o governo fa\u00e7a uma fiscaliza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o para ver se deve ou n\u00e3o ser aperfei\u00e7oado e desenvolvido ainda no s\u00e9culo atual.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Um r\u00e9u deve ou n\u00e3o ser preso ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa. inst\u00e2ncia?  ",
        "essays": [
            {
                "title": "Assunto que repercute de forma constante",
                "original_text": "Assunto que repercute de forma constante nos atuais ve\u00edculos de informa\u00e7\u00f5es da atualidade tem gerado uma problematiza\u00e7\u00e3o constante, devido as opini\u00f5es opostas. O tema que concentra as aten\u00e7\u00f5es populares a espera de uma decis\u00e3o, est\u00e3o voltados ao Poder Judici\u00e1rio.Que debatem se o r\u00e9u deve ou n\u00e3o, ser preso ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em 2\u00ba inst\u00e2ncia.Por outro lado existem aqueles que defendem a posi\u00e7\u00e3o de quem deve avan\u00e7ar o processo at\u00e9 o esgotamento de possibilidades do r\u00e9u provar sua inoc\u00eancia. Para que ent\u00e3o o acusado tenha sua ampla defesa e o devido processo legal.Todavia , o fato de se ter prolongado o processo por 2 n\u00edveis judici\u00e1rios de julgamento, est\u00e1 mais do que provado a decis\u00e3o dos ju\u00edzes em indeferir o caso do acusado, al\u00e9m do mais acaba contribuindo pela celeridade do processo nos tribunais e n\u00e3o fomentar a impunibilidade que existe devido ao r\u00e9u n\u00e3o ser considerado culpado at\u00e9 o transito julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.Por tr\u00e1s do fato h\u00e1 detentores da opini\u00e3o de que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds retr\u00f3gado e impun\u00edvel pelas leis e o sistema jur\u00eddico atuais que beneficiam os acusados e sentenciados, ficando assim distante de pa\u00edses onde as leis s\u00e3o severas e os \u00edndices de criminalidades s\u00e3o baixos.Contudo para que o Brasil possa chegar a notoriedade de um pa\u00eds soberano e justo, devemos nos conscientizar de que tudo come\u00e7a pela aplicabilidade de normas impostas seja elas de direito oferecido e dever imposto.",
                "corrected_text": "Assunto que repercute de forma constante nos atuais ve\u00edculos de informa\u00e7\u00f5es da atualidade tem gerado uma problematiza\u00e7\u00e3o constante, devido  \u00e0s opini\u00f5es opostas. O  tema, que concentra as aten\u00e7\u00f5es populares  \u00e0 espera de uma decis\u00e3o, est\u00e3o voltados ao Poder Judici\u00e1rio.Que debatem se o r\u00e9u deve ou  n\u00e3o ser preso ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em 2\u00ba inst\u00e2ncia.Por outro  lado, existem aqueles que defendem a posi\u00e7\u00e3o de  que deve avan\u00e7ar o processo at\u00e9 o esgotamento de possibilidades  de o r\u00e9u provar sua inoc\u00eancia. Para que ent\u00e3o o acusado tenha sua ampla defesa e o devido processo legal. Todavia, o fato de se ter prolongado o processo por  dois n\u00edveis judici\u00e1rios de julgamento, est\u00e1 mais do que provado a decis\u00e3o dos ju\u00edzes em indeferir o caso do acusado, al\u00e9m do mais acaba contribuindo pela celeridade do processo nos tribunais e n\u00e3o fomentar a  impunidade que existe devido ao r\u00e9u n\u00e3o ser considerado culpado at\u00e9 o  tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.Por tr\u00e1s do  fato, h\u00e1 detentores da opini\u00e3o de que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds retr\u00f3gado e impun\u00edvel pelas leis e o sistema jur\u00eddico  atuais, que beneficiam os acusados e sentenciados, ficando assim distante de pa\u00edses onde as leis s\u00e3o severas e os \u00edndices de criminalidades s\u00e3o baixos.Contudo para que o Brasil possa chegar  \u00e0 notoriedade de um pa\u00eds soberano e justo, devemos nos conscientizar de que tudo come\u00e7a pela aplicabilidade de normas impostas seja elas de direito oferecido e dever imposto.",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "Justi\u00e7a pra alguns, STF pra outros",
                "original_text": "Consoante a constitui\u00e7\u00e3o federal vigente, ningu\u00e9m ser\u00e1 preso at\u00e9 a condena\u00e7\u00e3o transitada em julgado. A carta magna \u00e9 clara quanto ao tempo em que se deve come\u00e7ar, de fato, o cumprimento do regime. Todavia, a constitui\u00e7\u00e3o expressa a vontade do povo, o qual \u00e9 realmente o detentor origin\u00e1rio do poder constituinte, sendo assim, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se interprete a constitui\u00e7\u00e3o apenas de forma literal, \u00e9 necess\u00e1rio levar em conta tamb\u00e9m a opini\u00e3o a quem vai recair essas mudan\u00e7as .O Brasil \u00e9 signat\u00e1rio de v\u00e1rios tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais, inclusive, a constitui\u00e7\u00e3o federal de 1988 possui diversos dispositivos extra\u00eddos desses acordos. Um deles, de suma import\u00e2ncia, decorre da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, de 1948, o qual \u00e9 o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. Muitas pessoas que s\u00e3o contra a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia se apoiam nesse princ\u00edpio, dizendo que se ainda \u00e9 poss\u00edvel recorrer, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em pris\u00e3o. O problema \u00e9 que ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o se avalia mais as provas e seus conte\u00fados, mas apenas as mat\u00e9rias constitucionais, ou seja, o condenado j\u00e1 \u00e9 culpado, o que falta \u00e9 apenas uma formalidade em que os tribunais superiores ratificam que tudo est\u00e1 em conformidade com a constitui\u00e7\u00e3o .Al\u00e9m disso, essas inst\u00e2ncias superiores, de certo modo, ferem o princ\u00edpio da isonomia, visto que n\u00e3o s\u00e3o acess\u00edveis a todos, e sim a um grupo seleto de pessoas com alto poder aquisitivo, que podem contratar os melhores advogados com capacidade de elaborar e de se fazer chegar esses pedidos ao plen\u00e1rio dos tribunais superiores. Como nossa lei penal retroage em favor do r\u00e9u, caso mudem o atual entendimento de que a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia \u00e9 l\u00edcita, muitos poder\u00e3o ser beneficiados, inclusive, estupradores, traficantes,  corruptos. Por ser maioria o n\u00famero de pessoas a favor do entendimento atual e para se garantir o sentimento de justi\u00e7a, o STF precisa manter seu entendimento de 2016, pois tais mudan\u00e7as , em um espa\u00e7o t\u00e3o curto de tempo, acarretam preju\u00edzos \u00e0 sociedade e grave instabilidade na ordem jur\u00eddica.Percebe-se, portanto, que para que o pa\u00eds realmente deixe de ser conhecido como o pa\u00eds da impunidade, n\u00e3o basta que apenas seja mantida a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia, como tamb\u00e9m que se endure\u00e7a ainda mais as penas. Para que tudo isso seja poss\u00edvel, \u00e9 imprescind\u00edvel que a popula\u00e7\u00e3o mude seus pensamentos, mostre que realmente quer mudan\u00e7as e que est\u00e1 disposta a lutar por isso, pois s\u00f3 assim, lutando, que ser\u00e1 poss\u00edvel a concretiza\u00e7\u00e3o, de fato, do que traz a nossa constitui\u00e7\u00e3o em seu artigo 5\u00ba: \"todos s\u00e3o iguais perante a lei\".",
                "corrected_text": "Consoante a  Constitui\u00e7\u00e3o federal vigente, ningu\u00e9m ser\u00e1 preso at\u00e9 a condena\u00e7\u00e3o transitada em julgado. A  Carta Magna \u00e9 clara quanto ao tempo em que se deve come\u00e7ar, de fato, o cumprimento do regime. Todavia, a  Constitui\u00e7\u00e3o expressa a vontade do povo, o qual \u00e9 realmente o detentor origin\u00e1rio do poder  constituinte. Sendo assim, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se interprete a  Constitui\u00e7\u00e3o apenas de forma literal, \u00e9 necess\u00e1rio levar em conta tamb\u00e9m a opini\u00e3o  de quem   sofrer\u00e1 eventuais mudan\u00e7as em seu texto.O Brasil \u00e9 signat\u00e1rio de v\u00e1rios tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais, inclusive, a  Constitui\u00e7\u00e3o federal de 1988 possui diversos dispositivos extra\u00eddos desses acordos. Um deles, de suma import\u00e2ncia, decorre da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, de 1948, o qual \u00e9 o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. Muitas pessoas que s\u00e3o contra a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia se apoiam nesse princ\u00edpio, dizendo  que, se ainda \u00e9 poss\u00edvel recorrer, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em pris\u00e3o. O problema \u00e9  que, ap\u00f3s a segunda  inst\u00e2ncia, n\u00e3o se  avaliam mais as provas e seus conte\u00fados, mas apenas as mat\u00e9rias constitucionais, ou seja, o condenado j\u00e1 \u00e9 culpado, o que falta \u00e9 apenas uma formalidade em que os tribunais superiores ratificam que tudo est\u00e1 em conformidade com a  Constitui\u00e7\u00e3o.Al\u00e9m disso, essas inst\u00e2ncias superiores, de certo modo, ferem o princ\u00edpio da isonomia, visto que n\u00e3o s\u00e3o acess\u00edveis a  todos e, sim, a um grupo seleto de pessoas com alto poder aquisitivo, que  pode contratar os melhores advogados com capacidade de elaborar e de  fazer chegar esses pedidos ao plen\u00e1rio dos tribunais superiores. Como nossa lei penal retroage em favor do r\u00e9u, caso mudem o atual entendimento de que a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia \u00e9 l\u00edcita, muitos poder\u00e3o ser beneficiados, inclusive, estupradores,  traficantes e corruptos. Por ser maioria o n\u00famero de pessoas a favor do entendimento atual e para se garantir o sentimento de justi\u00e7a, o STF precisa manter seu entendimento de 2016, pois  mud\u00e1-lo, em um espa\u00e7o t\u00e3o curto de tempo,  acarreta preju\u00edzos \u00e0 sociedade e grave instabilidade na ordem jur\u00eddica.Percebe-se, portanto,  que, para o pa\u00eds realmente  deixar de ser conhecido como o pa\u00eds da impunidade, n\u00e3o basta que apenas seja mantida a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia, como tamb\u00e9m que se  endure\u00e7am ainda mais as penas. Para que tudo isso seja poss\u00edvel, \u00e9 imprescind\u00edvel que a popula\u00e7\u00e3o mude seus pensamentos, mostre que realmente quer mudan\u00e7as e que est\u00e1 disposta a lutar por isso, pois s\u00f3 assim, lutando,  ser\u00e1 poss\u00edvel a concretiza\u00e7\u00e3o, de fato, do que traz a nossa  Constitui\u00e7\u00e3o em seu artigo 5\u00ba: \"todos s\u00e3o iguais perante a lei\".",
                "points": [
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "720"
                ]
            },
            {
                "title": "N\u00e3o ao aumento da impunidade",
                "original_text": "O m\u00eas de novembro iniciou-se com grande discuss\u00e3o, pois o Supremo Tribunal Federal (STF) est\u00e1 definindo se o r\u00e9u dever\u00e1 ficar preso ou permanecer solto at\u00e9 recorrer \u00e0s \u00faltimas inst\u00e2ncias. Atualmente a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, em conson\u00e2ncia com leis de pa\u00edses que inspiram nosso sistema criminal, possibilita as pris\u00f5es de r\u00e9us ap\u00f3s condena\u00e7\u00f5es de segunda inst\u00e2ncia.Esse debate \u00e9 caracter\u00edstico do STF, que sendo \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo da justi\u00e7a do pa\u00eds discorre sobre quest\u00f5es jurisprudenciais, ou seja, os aspectos referentes \u00e0s decis\u00f5es, aplica\u00e7\u00f5es e interpreta\u00e7\u00f5es das leis.A Corte Suprema pode mudar esse posicionamento, permitindo que os encarceramentos somente ocorram ap\u00f3s o esgotamento das possibilidades recursais ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) e ao pr\u00f3prio STF. A base legal para mudan\u00e7a, caso aconte\u00e7a, \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que diz \"ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria\".Percebe-se um grande impasse, por um lado a mudan\u00e7a do atual posicionamento acarretar\u00e1 aumento de criminosos \u00e0s soltas aguardando julgamento - julgamento esse que j\u00e1 \u00e9 moroso-, uma vez que a condena\u00e7\u00e3o s\u00f3 poder\u00e1 acontecer ap\u00f3s o julgamento do STJ e STF. Por outro lado, a conserva\u00e7\u00e3o do entendimento em vigor pode ser compreendida como viola\u00e7\u00e3o de um direito constitucional, j\u00e1 que haver\u00e1 possibilidade de recursos \u00e0s 3\u00aa e 4\u00aa inst\u00e2ncias.Luiza Cristina Frischeisen, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, considera que \"se o STF decidir que a decis\u00e3o ocorra somente ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado (esgotados todos os recursos), o Brasil ficar\u00e1 extremamente isolado, em mat\u00e9ria penal, entre outros pa\u00edses democr\u00e1ticos. Uma decis\u00e3o nesse sentido favorece a impunidade\", infelizmente a impunidade \u00e9 bem conhecida no pa\u00eds, e aument\u00e1-la far\u00e1 com que o brasileiro desacredite ainda mais na justi\u00e7a do pa\u00eds.",
                "corrected_text": "O m\u00eas de novembro iniciou-se com uma grande discuss\u00e3o, pois o Supremo Tribunal Federal (STF) est\u00e1 definindo se  um r\u00e9u dever\u00e1 ficar preso ou permanecer solto at\u00e9 recorrer \u00e0s \u00faltimas inst\u00e2ncias. Atualmente a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, em conson\u00e2ncia com leis de pa\u00edses que inspiram nosso sistema criminal, possibilita as pris\u00f5es de r\u00e9us ap\u00f3s condena\u00e7\u00f5es de segunda inst\u00e2ncia.Esse debate \u00e9 caracter\u00edstico do STF,  que, sendo \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo da justi\u00e7a do  pa\u00eds, discorre sobre quest\u00f5es jurisprudenciais, ou seja, os aspectos referentes \u00e0s decis\u00f5es, aplica\u00e7\u00f5es e interpreta\u00e7\u00f5es das leis.A Corte Suprema pode mudar esse posicionamento, permitindo que os encarceramentos somente ocorram ap\u00f3s o esgotamento das possibilidades recursais ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) e ao pr\u00f3prio STF. A base legal para mudan\u00e7a, caso aconte\u00e7a, \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que diz \"ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria\".Percebe-se um grande  impasse: por um  lado, a mudan\u00e7a do atual posicionamento acarretar\u00e1 aumento de criminosos \u00e0s soltas aguardando julgamento - julgamento esse que j\u00e1 \u00e9 moroso-, uma vez que a condena\u00e7\u00e3o s\u00f3 poder\u00e1 acontecer ap\u00f3s o julgamento do STJ e STF. Por outro lado, a conserva\u00e7\u00e3o do entendimento em vigor pode ser compreendida como viola\u00e7\u00e3o de um direito constitucional, j\u00e1 que haver\u00e1 possibilidade de recursos \u00e0s 3\u00aa e 4\u00aa inst\u00e2ncias.Luiza Cristina Frischeisen, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, considera que \"se o STF decidir que a decis\u00e3o ocorra somente ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado (esgotados todos os recursos), o Brasil ficar\u00e1 extremamente isolado, em mat\u00e9ria penal, entre outros pa\u00edses democr\u00e1ticos. Uma decis\u00e3o nesse sentido favorece a  impunidade\". Infelizmente, a impunidade \u00e9 bem conhecida no pa\u00eds, e aument\u00e1-la far\u00e1 com que o brasileiro desacredite ainda mais na justi\u00e7a do pa\u00eds.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "440"
                ]
            },
            {
                "title": "Constitui\u00e7\u00e3o ou liberdade?",
                "original_text": "O Brasil tem vivido momentos conturbados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica. No meio de tantos esc\u00e2ndalos e corrup\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sabemos ao certo quem est\u00e1 certo ou n\u00e3o. Este tipo de conflito costuma ser resolvido por grandes tribunais (STJ, STF e afins), que exercem esse trabalho por n\u00f3s.Nas \u00faltimas semanas, foi decidido pelo STF (Supremo Tribunal Federal), atrav\u00e9s de uma vota\u00e7\u00e3o, que a pena de um r\u00e9u s\u00f3 poder\u00e1 ser emitida , ap\u00f3s o mesmo n\u00e3o ter mais recursos contra essa determina\u00e7\u00e3o e, a seguir, ser julgado pelo pr\u00f3prio Supremo Tribunal Federal.De acordo com \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a terceira inst\u00e2ncia n\u00e3o existe. Por\u00e9m, o r\u00e9u pode recorrer ao Supremo para revisar \u00e0s medidas judiciais tomadas pela 2\u00b0 inst\u00e2ncia. Neste momento, o mais cab\u00edvel, seria em que o r\u00e9u come\u00e7asse a \"pagar\" sua pena enquanto aguarda esta revis\u00e3o. Em certos pontos, os Guardi\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e3o indo contra \u00e0 mesma, e isso em certo ponto causa disc\u00f3rdia entre a popula\u00e7\u00e3o. Isso demonstra, cada vez mais o quanto o Brasil, em quest\u00f5es pol\u00edticas, ainda engatinha lentamente para evoluir.",
                "corrected_text": "O Brasil tem vivido momentos conturbados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica. No meio de tantos esc\u00e2ndalos e corrup\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sabemos ao certo quem est\u00e1 certo ou n\u00e3o.  Esse tipo de conflito costuma ser resolvido por grandes tribunais (STJ, STF e afins), que exercem esse trabalho por n\u00f3s.Nas \u00faltimas semanas, foi decidido pelo STF (Supremo Tribunal Federal), atrav\u00e9s de uma vota\u00e7\u00e3o, que a pena de um r\u00e9u s\u00f3 poder\u00e1 ser  cumprida, ap\u00f3s o mesmo n\u00e3o ter mais recursos contra essa determina\u00e7\u00e3o e, a seguir, ser julgado pelo pr\u00f3prio Supremo Tribunal Federal.De acordo com \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a terceira inst\u00e2ncia n\u00e3o existe. Por\u00e9m, o r\u00e9u pode recorrer ao Supremo para revisar \u00e0s medidas judiciais tomadas pela 2\u00b0 inst\u00e2ncia. Neste momento, o mais   cab\u00edvel seria que o r\u00e9u come\u00e7asse a \"pagar\" sua pena enquanto aguarda  essa revis\u00e3o. Em certos pontos, os  guardi\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e3o indo contra  a mesma, e isso em certo ponto causa disc\u00f3rdia entre a popula\u00e7\u00e3o. Isso demonstra, cada vez mais o quanto o Brasil, em quest\u00f5es pol\u00edticas, ainda engatinha lentamente para evoluir.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "Injusti\u00e7a ou impunibilidade",
                "original_text": "A pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 algo que j\u00e1 foi discutido em ocasi\u00f5es passadas e vem sendo discutido novamente no Brasil. Com isso, levante-se a quest\u00e3o se \u00e9 justo ou n\u00e3o tal atitude antes mesmo de esgotados todos os recursos cab\u00edveis, ou seja, antes do tr\u00e2nsito em julgado.O primeiro aspecto a ser abordado \u00e9 que atualmente, no Brasil, o r\u00e9u \u00e9 preso logo ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, momento em que ele passa a cumprir sua pena. No entanto, isso vai em desacordo com um dispositivo da constitucional , que versa que o r\u00e9u s\u00f3 poder\u00e1 ser preso ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, bem como fere o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.O segundo aspecto a ser frisado \u00e9 a quest\u00e3o da impunibilidade, haja vista que se a justi\u00e7a brasileira decretar a pris\u00e3o do r\u00e9u s\u00f3 depois de esgotado todos os recursos cab\u00edveis, a sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o puni\u00e7\u00e3o aumentaria entre as pessoas e, por conseguinte, os delitos aumentariam, gerando ainda mais morosidade na justi\u00e7a brasileira.Dessa forma, torna-se evidente que a pris\u00e3o do r\u00e9u seja logo ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em primeira inst\u00e2ncia, para que a sociedade acredite na fun\u00e7\u00e3o punitiva do Estado, e os delituosos possam ter o m\u00ednimo de sensa\u00e7\u00e3o de punibilidade por parte do Estado. Caso contr\u00e1rio, a morosidade processual impactaria ainda mais, devido aos grandes n\u00fameros de processos tramitando perante \u00e0 justi\u00e7a brasileira.",
                "corrected_text": "A pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 algo que j\u00e1 foi discutido em ocasi\u00f5es passadas e vem sendo discutido novamente no Brasil. Com isso,  levanta-se a quest\u00e3o se \u00e9 justo ou n\u00e3o tal  ato antes mesmo de esgotados todos os recursos cab\u00edveis, ou seja, antes do tr\u00e2nsito em julgado.O primeiro aspecto a ser abordado \u00e9 que atualmente, no Brasil, o r\u00e9u \u00e9 preso logo ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, momento em que ele passa a cumprir sua pena. No entanto, isso  est\u00e1 em desacordo com um dispositivo  constitucional, que versa que o r\u00e9u s\u00f3 poder\u00e1 ser preso ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, bem como fere o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.O segundo aspecto a ser frisado \u00e9 a quest\u00e3o da impunibilidade, haja vista que se a justi\u00e7a brasileira decretar a pris\u00e3o do r\u00e9u s\u00f3 depois de  esgotados todos os recursos cab\u00edveis, a sensa\u00e7\u00e3o de  impunidade aumentaria entre as pessoas e, por conseguinte, os delitos aumentariam, gerando ainda mais morosidade na justi\u00e7a brasileira.Dessa forma, torna-se evidente que a pris\u00e3o do r\u00e9u  deve ser logo ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em primeira inst\u00e2ncia, para que a sociedade acredite na fun\u00e7\u00e3o punitiva do Estado, e os delituosos possam ter o m\u00ednimo de sensa\u00e7\u00e3o de punibilidade por parte do Estado. Caso contr\u00e1rio, a morosidade processual impactaria ainda mais, devido aos grandes n\u00fameros de processos tramitando  na justi\u00e7a brasileira.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "Impunidade ou penalidade?",
                "original_text": "O Supremo Tribunal Federal discute nesse m\u00eas sobre a pris\u00e3o em 2\u00ba inst\u00e2ncia, questionando se o r\u00e9u deve ou n\u00e3o ficar preso ap\u00f3s a decis\u00e3o do juiz, validada pelo colegiado de desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a. \u00c9 fato, que o r\u00e9u deve ser mantido preso ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em 2\u00ba inst\u00e2ncia, visto que o aguardo em liberdade ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado refor\u00e7a a impunidade da justi\u00e7a brasileira, bem como desvalida a decis\u00e3o tomada pelo juiz e pelo colegiado de desembargadores do TJ, acumulando processos no STF.Em primeira an\u00e1lise, cabe ressaltar que se o r\u00e9u aguarda o julgamento em liberdade, ap\u00f3s encerrado todos os recursos, h\u00e1 refor\u00e7o da impunidade no Brasil. Para Luiza Frischeisen, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal tal decis\u00e3o incentiva \u00e0 impunidade, visto que h\u00e1 diversos meios para recorrer de acordo com a lei penal. Dessa forma, entende-se a import\u00e2ncia de prender os r\u00e9us em segunda inst\u00e2ncia, a fim de n\u00e3o estimular a pr\u00e1tica de crimes, bem como sua impunidade.Al\u00e9m disso, cabe frisar tamb\u00e9m que o aguardo a liberdade em tr\u00e2nsito em julgado, desvalida a decis\u00e3o tomada pelo juiz e pelo colegiado de desembargadores do TJ, acumulando processos no STF. De acordo com a Folha de S. Paulo, os acordos internacionais sobre os direitos fundamentais apontam que as decis\u00f5es da 1\u00aa e 2\u00aa inst\u00e2ncia bastam para garantir o direito do r\u00e9u em recorrer. Assim, verifica-se que a liberdade em tr\u00e2nsito julgado incha a maquina p\u00fablica, causando maior lentid\u00e3o nos processos, podendo esses serem prescritos. Levando-se os aspectos apresentados acima, \u00e9 importante ressaltar que o r\u00e9u deve ser mantido preso em 2\u00aa inst\u00e2ncia, uma vez que o aguardo em liberdade ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado refor\u00e7a a impunidade da justi\u00e7a brasileira, bem como desvalida a decis\u00e3o tomada pelo juiz e pelo colegiado de desembargadores do TJ. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que o Minist\u00e9rio P\u00fablico em parceria com os tribunais de justi\u00e7a reflitam e pensem a respeito das consequ\u00eancias da soltura dos criminosos em 2\u00ba inst\u00e2ncia no nosso pa\u00eds. ",
                "corrected_text": "O Supremo Tribunal Federal discute  neste m\u00eas sobre a pris\u00e3o em 2\u00ba inst\u00e2ncia, questionando se o r\u00e9u deve ou n\u00e3o ficar preso ap\u00f3s a decis\u00e3o do juiz, validada pelo colegiado de desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a. \u00c9  fato que o r\u00e9u deve ser mantido preso ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em 2\u00ba inst\u00e2ncia, visto que o aguardo em liberdade ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado refor\u00e7a a impunidade da justi\u00e7a brasileira, bem como desvalida a decis\u00e3o tomada pelo juiz e pelo colegiado de desembargadores do TJ, acumulando processos no STF.Em primeira an\u00e1lise, cabe ressaltar que se o r\u00e9u aguarda o julgamento em liberdade,   at\u00e9 encerrados todos os recursos, h\u00e1 refor\u00e7o da impunidade no Brasil. Para Luiza Frischeisen, do Minist\u00e9rio P\u00fablico  Federal, tal decis\u00e3o incentiva \u00e0 impunidade, visto que h\u00e1 diversos meios para recorrer de acordo com a lei penal. Dessa forma, entende-se a import\u00e2ncia de prender os r\u00e9us  ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia, a fim de n\u00e3o estimular a pr\u00e1tica de crimes, bem como sua impunidade.Al\u00e9m disso, cabe frisar tamb\u00e9m que o aguardo  \u00e0 liberdade  at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado, desvalida a decis\u00e3o tomada pelo juiz e pelo colegiado de desembargadores do TJ, acumulando processos no STF. De acordo com a Folha de S. Paulo, os acordos internacionais sobre os direitos fundamentais apontam que as decis\u00f5es da 1\u00aa e 2\u00aa inst\u00e2ncia bastam para garantir o direito do r\u00e9u em recorrer. Assim, verifica-se que a liberdade em tr\u00e2nsito julgado incha a  m\u00e1quina p\u00fablica, causando maior lentid\u00e3o nos processos, podendo esses serem prescritos. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o os aspectos apresentados acima, \u00e9 importante ressaltar que o r\u00e9u deve ser mantido preso  ap\u00f3s 2\u00aa inst\u00e2ncia, uma vez que o aguardo em liberdade ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado refor\u00e7a a impunidade da justi\u00e7a brasileira, bem como desvalida a decis\u00e3o tomada pelo juiz e pelo colegiado de desembargadores do TJ. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que o Minist\u00e9rio P\u00fablico em parceria com os tribunais de justi\u00e7a reflitam e pensem a respeito das consequ\u00eancias da soltura dos criminosos em 2\u00ba inst\u00e2ncia no nosso pa\u00eds. ",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "Tardia e eficaz",
                "original_text": "M\u00faltiplos fatores s\u00e3o considerados na condena\u00e7\u00e3o de um r\u00e9u e isso pode trazer \u00e0 tona algumas pol\u00eamicas. Atualmente, est\u00e1 em voga o questionamento quanto a legalidade da pena ap\u00f3s a decis\u00e3o do juiz ter ocorrido em segunda inst\u00e2ncia.Alguns pa\u00edses servem de exemplo para melhor esclarecimento entre as ideias opostas, e alguns casos espec\u00edficos trazem a no\u00e7\u00e3o de que o cumprimento da pena \u00e9 algo org\u00e2nico, por assim dizer, pode ser eliminado, diminu\u00eddo ou ampliado, mediante apura\u00e7\u00e3o de novas provas, ou comportamento do r\u00e9u ap\u00f3s a batida do martelo.Assim, sabendo que a puni\u00e7\u00e3o ou absolvi\u00e7\u00e3o, deve ocorrer em face do ato praticado, relacionando as consequ\u00eancias desse ato e principalmente a preserva\u00e7\u00e3o do bem estar social, h\u00e1 a certeza de que o refinamento de antigos processos s\u00e3o positivos ao sentido da justi\u00e7a. Ent\u00e3o, a despeito da \u00faltima palavra decis\u00f3ria ter sido declarada em qualquer inst\u00e2ncia poss\u00edvel, \u00e9 preciso refor\u00e7ar a ideia de que o objetivo da liberta\u00e7\u00e3o de um preso deve acontecer, exclusivamente, caso seja ben\u00e9fico ao Brasil.",
                "corrected_text": "M\u00faltiplos fatores s\u00e3o considerados na condena\u00e7\u00e3o de um r\u00e9u e isso pode trazer \u00e0 tona algumas pol\u00eamicas. Atualmente, est\u00e1 em voga o questionamento quanto  \u00e0 legalidade da pena ap\u00f3s a decis\u00e3o do juiz ter ocorrido em segunda inst\u00e2ncia.Alguns pa\u00edses servem de exemplo para melhor esclarecimento entre as ideias opostas, e alguns casos espec\u00edficos trazem a no\u00e7\u00e3o de que o cumprimento da pena \u00e9 algo org\u00e2nico, por assim dizer, pode ser eliminado, diminu\u00eddo ou ampliado, mediante apura\u00e7\u00e3o de novas provas, ou comportamento do r\u00e9u ap\u00f3s a batida do martelo.Assim, sabendo que a puni\u00e7\u00e3o ou  absolvi\u00e7\u00e3o deve ocorrer em face do ato praticado, relacionando as consequ\u00eancias desse ato e principalmente a preserva\u00e7\u00e3o do  bem-estar social, h\u00e1 a certeza de que o refinamento de antigos processos s\u00e3o positivos ao sentido da justi\u00e7a. Ent\u00e3o, a despeito da \u00faltima palavra decis\u00f3ria ter sido declarada em qualquer inst\u00e2ncia poss\u00edvel, \u00e9 preciso refor\u00e7ar a ideia de que o objetivo da liberta\u00e7\u00e3o de um preso deve acontecer, exclusivamente, caso seja ben\u00e9fico ao Brasil.",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "Presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia: garantia b\u00e1sica de um Estado democr\u00e1tico de direito",
                "original_text": "A jurisdi\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 representada por diversas inst\u00e2ncias, ou seja, a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos faz com que o processo atinja at\u00e9 a 4\u00b0 grau, representado pelo Supremo Tribunal Federal. Ocorre que, o mesmo est\u00e1 julgando o m\u00e9rito de tr\u00eas A\u00e7\u00f5es Diretas de Constitucionalidade, afim de declarar constitucional o Artigo 283 do C\u00f3digo de Processo Penal. O resultado do julgamento ser\u00e1 pela permiss\u00e3o, ou n\u00e3o, da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 representa o texto de maior hierarquia presente no ordenamento p\u00e1trio e, por isso possui certa \"rigidez\", sofrendo uma s\u00e9rie de limita\u00e7\u00f5es que impedem a sua modifica\u00e7\u00e3o, como por exemplo a impossibilidade de suprimir Direitos e Garantias Fundamentais de seu texto. Em seu Artigo 5\u00ba, a Constitui\u00e7\u00e3o traz um rol de garantias e dentre elas est\u00e1 a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, ou seja, a garantia de que ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado, sem senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria transitada em julgado. Em complementa\u00e7\u00e3o, o C\u00f3digo de Processo Penal, com intuito de viabilizar o direito constitucionalmente previsto, expressou em seu Artigo 283 que, a pris\u00e3o deve ser realizada em decorr\u00eancia de senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado, salvo as exce\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o tempor\u00e1ria e preventiva.O respeito \u00e0s garantias constitucionalmente previstas constitui princ\u00edpio b\u00e1sico de um Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como consequ\u00eancia a seguran\u00e7a jur\u00eddica. A implementa\u00e7\u00e3o de Pena Privativa de Liberdade em indiv\u00edduos que ainda n\u00e3o foram considerados culpados, uma vez que a culpa s\u00f3 ocorre no transito em julgado, representa grave risco \u00e0 a toda defini\u00e7\u00e3o de Estado que foi constru\u00edda. Sabe-se, ainda, que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal foi criada no contexto hist\u00f3rico do p\u00f3s ditadura , e portanto estabelece in\u00fameras prote\u00e7\u00f5es ao indiv\u00edduo, estabelecendo expressamente que s\u00f3 h\u00e1 condena\u00e7\u00e3o com o tr\u00e2nsito em julgado, ou seja, ap\u00f3s a decis\u00e3o definitiva.A possibilidade de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, resulta no adiantamento da culpa, de forma \u00e0 responsabilizar criminalmente um indiv\u00edduo que, no ponto de vista legal, ainda \u00e9 inocente. O STF como guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ao decidir pela inconstitucionalidade da norma constante no Artigo 283 do supramencionado C\u00f3digo, dar\u00e1 margem para uma interpreta\u00e7\u00e3o normativa na qual excluir\u00e1 completamente o contexto hist\u00f3rico no qual a Constitui\u00e7\u00e3o foi criada .",
                "corrected_text": "A  Justi\u00e7a brasileira  est\u00e1 dividida em diversas inst\u00e2ncias, ou seja, a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos faz com que o processo atinja at\u00e9  o 4\u00b0 grau, representado pelo Supremo Tribunal Federal. Ocorre  que o mesmo est\u00e1 julgando o m\u00e9rito de tr\u00eas A\u00e7\u00f5es Diretas de Constitucionalidade,  a fim de declarar constitucional o Artigo 283 do C\u00f3digo de Processo Penal. O resultado do julgamento ser\u00e1 pela permiss\u00e3o, ou n\u00e3o, da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 representa o texto de maior hierarquia presente no ordenamento p\u00e1trio e, por isso possui certa \"rigidez\", sofrendo uma s\u00e9rie de limita\u00e7\u00f5es que impedem a sua modifica\u00e7\u00e3o, como por exemplo a impossibilidade de suprimir Direitos e Garantias Fundamentais de seu texto. Em seu Artigo 5\u00ba, a Constitui\u00e7\u00e3o traz um rol de garantias e dentre elas est\u00e1 a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, ou seja, a garantia de que ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado, sem senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria transitada em julgado. Em complementa\u00e7\u00e3o, o C\u00f3digo de Processo Penal, com intuito de viabilizar o direito constitucionalmente previsto, expressou em seu Artigo 283  que a pris\u00e3o deve ser realizada em decorr\u00eancia de senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado, salvo as exce\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o tempor\u00e1ria e preventiva.O respeito \u00e0s garantias constitucionalmente previstas constitui princ\u00edpio b\u00e1sico de um Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como consequ\u00eancia a seguran\u00e7a jur\u00eddica. A implementa\u00e7\u00e3o de Pena Privativa de Liberdade em indiv\u00edduos que ainda n\u00e3o foram considerados culpados, uma vez que a culpa s\u00f3 ocorre no  tr\u00e2nsito em julgado, representa grave risco a toda defini\u00e7\u00e3o de Estado que foi constru\u00edda. Sabe-se, ainda, que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal foi criada no contexto hist\u00f3rico do  p\u00f3s-ditadura, e portanto estabelece in\u00fameras prote\u00e7\u00f5es ao indiv\u00edduo, estabelecendo expressamente que s\u00f3 h\u00e1 condena\u00e7\u00e3o com o tr\u00e2nsito em julgado, ou seja, ap\u00f3s a decis\u00e3o definitiva.A possibilidade de pris\u00e3o em segunda  inst\u00e2ncia resulta no adiantamento da culpa, de forma a responsabilizar criminalmente um indiv\u00edduo que,  do ponto de vista legal, ainda \u00e9 inocente. O  STF, como guardi\u00e3o da  Constitui\u00e7\u00e3o, ao decidir pela inconstitucionalidade da norma constante no Artigo 283 do supramencionado C\u00f3digo, dar\u00e1 margem  a uma interpreta\u00e7\u00e3o normativa  que excluir\u00e1 completamente o contexto hist\u00f3rico no qual a Constitui\u00e7\u00e3o foi  escrita.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "Pris\u00e3o em Segunda Inst\u00e2ncia: Um Atentado \u00e0 Ordem Constitucional",
                "original_text": "A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo 5, \u00e9 clara ao determinar que, salvo nas hip\u00f3teses de pris\u00f5es cautelares, ningu\u00e9m ser\u00e1 preso at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, ou seja, at\u00e9 que n\u00e3o caibam mais recursos. Apesar da previs\u00e3o legal, o Supremo Tribunal Federal (STF) fez um \"malabarismo interpretativo\" ao julgar leg\u00edtima a pris\u00e3o do r\u00e9u em segunda inst\u00e2ncia.Nesse contexto, a Corte Suprema, quando julgou o tema, se afastou de sua fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua que \u00e9 aplicar a lei, tendo em vista que a compet\u00eancia para elabor\u00e1-las \u00e9 do Poder Legislativo. Sem d\u00favida, o STF, ao passo que ignorou a interpreta\u00e7\u00e3o literal e l\u00f3gica da Constitui\u00e7\u00e3o, se comportou como um rei absolutista que cria e aplica as normas ao seu pr\u00f3prio alvedrio.Ademais, erroneamente, argumenta-se que a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia \u00e9 necess\u00e1ria, uma vez que o julgamento completo de uma a\u00e7\u00e3o penal, com o esgotamento de todos os recursos, \u00e9 muito demorado e, assim, o r\u00e9u permanece em liberdade durante todo o processo, de modo a fortificar o sentimento de impunidade perante a sociedade. Contudo, \u00e9 importante dizer que n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que algu\u00e9m seja antecipadamente punido por pura inefici\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio em dar celeridade \u00e0s suas demandas. Ora, se h\u00e1 morosidade, isso deve ser solucionado de uma forma que n\u00e3o aniquile o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia!Portanto, tal medida validada pelo STF \u00e9 um atentado contra a ordem constitucional. Por conta disso, para sanar tal controv\u00e9rsia, dever\u00e1 o Poder Legislativo aprovar lei que detalhe claramente a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, sob pena de viola\u00e7\u00e3o a um caro direito fundamental.",
                "corrected_text": "A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo 5, \u00e9 clara ao determinar que, salvo nas hip\u00f3teses de pris\u00f5es cautelares, ningu\u00e9m ser\u00e1 preso at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, ou seja, at\u00e9 que n\u00e3o caibam mais recursos. Apesar da previs\u00e3o legal, o Supremo Tribunal Federal (STF) fez um \"malabarismo interpretativo\" ao julgar leg\u00edtima a pris\u00e3o do r\u00e9u em segunda inst\u00e2ncia.Nesse contexto, a Corte Suprema, quando julgou o tema, se afastou de sua fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua que \u00e9 aplicar a lei, tendo em vista que a compet\u00eancia para elabor\u00e1-las \u00e9 do Poder Legislativo. Sem d\u00favida, o STF, ao passo que ignorou a interpreta\u00e7\u00e3o literal e l\u00f3gica da Constitui\u00e7\u00e3o, se comportou como um rei absolutista que cria e aplica as normas ao seu pr\u00f3prio alvedrio.Ademais, erroneamente, argumenta-se que a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia \u00e9 necess\u00e1ria, uma vez que o julgamento completo de uma a\u00e7\u00e3o penal, com o esgotamento de todos os recursos, \u00e9 muito demorado e, assim, o r\u00e9u permanece em liberdade durante todo o processo, de modo a fortificar o sentimento de impunidade perante a sociedade. Contudo, \u00e9 importante dizer que n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que algu\u00e9m seja antecipadamente punido por pura inefici\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio em dar celeridade \u00e0s suas demandas. Ora, se h\u00e1 morosidade, isso deve ser solucionado de uma forma que n\u00e3o aniquile o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia!Portanto, tal medida validada pelo STF \u00e9 um atentado contra a ordem constitucional. Por conta disso, para sanar tal controv\u00e9rsia, dever\u00e1 o Poder Legislativo aprovar lei que detalhe claramente a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, sob pena de viola\u00e7\u00e3o a um caro direito fundamental.",
                "points": [
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "1000"
                ]
            },
            {
                "title": "Sim \u00e0 condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia",
                "original_text": "Recentemente h\u00e1 uma discuss\u00e3o que est\u00e1 em andamento no Supremo Tribunal Federal, se o r\u00e9u aguarda o julgamento em liberdade ou \u00e9 preso no m\u00e1ximo em segunda inst\u00e2ncia. Muitas vezes \u00e9 necess\u00e1rio rever o caso para n\u00e3o haver injusti\u00e7a, pois cada caso \u00e9 um caso, mas em determinados casos, quando as evid\u00eancias s\u00e3o comprovadas na primeira inst\u00e2ncia, \u00e9 necess\u00e1rio expedir a pris\u00e3o do r\u00e9u logo no in\u00edcio, por fazermos parte de um pa\u00eds que permite certas liberdades e facilidades, como por exemplo o caso do ex-presidente Luis In\u00e1cio Lula da Silva que est\u00e1 sendo acusado por v\u00e1rios processos.Nesses \u00faltimos anos o que mais vemos e acompanhamos de not\u00edcias no pa\u00eds \u00e9 que o mesmo est\u00e1 respondendo por v\u00e1rios processos (do s\u00edtio em Atibaia, tr\u00edplex no Guaruj\u00e1, envolvimentos por recepta\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios por licita\u00e7\u00f5es, entre outros), mas como a justi\u00e7a aqui no Brasil \u00e9 lenta e est\u00e1 mais que comprovando o seu envolvimento direto nestes casos, faz-se necess\u00e1ria a pris\u00e3o imediata para n\u00e3o haver a liberdade de pedir asilo pol\u00edtico a outros pa\u00edses e assim permitir-se ficar livre.Enquanto n\u00e3o tivermos uma justi\u00e7a precisa, eficiente e certeira, todos sem exce\u00e7\u00e3o devem cumprir a mesma regra para que n\u00e3o haja injusti\u00e7a perante os demais.",
                "corrected_text": "Recentemente h\u00e1 uma discuss\u00e3o que est\u00e1 em andamento no Supremo Tribunal Federal, se o r\u00e9u aguarda o julgamento em liberdade ou \u00e9 preso no m\u00e1ximo em segunda inst\u00e2ncia. Muitas vezes \u00e9 necess\u00e1rio rever o caso para n\u00e3o haver injusti\u00e7a, pois cada caso \u00e9 um caso, mas em determinados casos, quando as evid\u00eancias s\u00e3o comprovadas na primeira inst\u00e2ncia, \u00e9 necess\u00e1rio expedir a pris\u00e3o do r\u00e9u logo no in\u00edcio, por fazermos parte de um pa\u00eds que permite certas liberdades e facilidades, como por exemplo o caso do ex-presidente  Luiz In\u00e1cio Lula da Silva que est\u00e1 sendo acusado por v\u00e1rios processos.Nesses \u00faltimos  anos, o que mais vemos e acompanhamos de not\u00edcias no pa\u00eds \u00e9 que o mesmo est\u00e1 respondendo por v\u00e1rios processos (do s\u00edtio em Atibaia, tr\u00edplex no Guaruj\u00e1, envolvimentos por recepta\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios por licita\u00e7\u00f5es, entre outros), mas como a justi\u00e7a aqui no Brasil \u00e9 lenta e est\u00e1 mais que comprovando o seu envolvimento direto nestes casos, faz-se necess\u00e1ria a pris\u00e3o imediata para n\u00e3o haver a liberdade de pedir asilo pol\u00edtico a outros pa\u00edses e assim permitir-se ficar livre.Enquanto n\u00e3o tivermos uma justi\u00e7a precisa, eficiente e certeira, todos sem exce\u00e7\u00e3o devem cumprir a mesma regra para que n\u00e3o haja injusti\u00e7a perante os demais.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "440"
                ]
            },
            {
                "title": "Comenta-se que o ex-presidente Lula",
                "original_text": "Comenta-se que o ex presidente Lula no ano de 2016, ap\u00f3s a decis\u00e3o do Supremo Tribunal da Justi\u00e7a foi condenado a segunda inst\u00e2ncia e foi diante a sua acusa\u00e7\u00e3o do lava jato . Ainda mais que v\u00e1rios r\u00e9us infratores de penalidade graves devem manter na pris\u00e3o.Em primeiro lugar 726 mil presos, no Brasil tem terceira maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo, isto \u00e9 a gravidade de lota\u00e7\u00f5es no qual muitas vezes n\u00e3o possuem infraestrutura adequada para receber os condenados.Al\u00e9m disso o desembargador ap\u00f3s analisar a senten\u00e7a, em seguida quando manter o detido, tornando a cadeia uma escola do crime isso \u00e9 dificulta o processo de ressocializa\u00e7\u00e3o dos criminosos.Por fim conforme o livro A politica de Arist\u00f3steles acredita que a democracia e \u00e9tica do ser humano e a felicidade do ser al\u00e9m disso quando aflige a lei da justi\u00e7a deve cumprir sobre os seu atos.Mediante a sintaxe, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal deve implantar apoio com o governo Jair Bolsonaro apoio \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia julgar se condenados devem cumprir pena na pris\u00e3o ou podem aguardar em liberdade enquanto recorrem aos tribunais superiores assim sendo horas depois o julgamento.",
                "corrected_text": "Comenta-se que o   ex-presidente Lula, no ano de 2016, ap\u00f3s a decis\u00e3o do Supremo Tribunal  Federal, foi condenado  \u00e0 segunda inst\u00e2ncia e foi diante a sua acusa\u00e7\u00e3o  de Lava Jato. Ainda mais que v\u00e1rios r\u00e9us infratores de  penalidades graves devem manter na pris\u00e3o.Em primeiro  lugar, com 726 mil presos,  o Brasil tem terceira maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo, isto \u00e9 a gravidade de lota\u00e7\u00f5es no qual muitas vezes n\u00e3o possuem infraestrutura adequada para receber os condenados.Al\u00e9m  disso, o  desembargador, ap\u00f3s analisar a senten\u00e7a, em seguida quando  mantiver o detido, tornando a cadeia uma escola do crime isso \u00e9 dificulta o processo de ressocializa\u00e7\u00e3o dos criminosos.Por  fim,  \"Pol\u00edtica\", de  Arist\u00f3teles, acredita que a democracia e \u00e9tica do ser humano e a felicidade do ser al\u00e9m disso quando aflige a lei da justi\u00e7a deve cumprir sobre os seu atos.Mediante a sintaxe, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal deve implantar apoio  ao governo Jair  Bolsonaro, apoio \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia julgar se condenados devem cumprir pena na pris\u00e3o ou podem aguardar em liberdade enquanto recorrem aos tribunais superiores assim sendo horas depois o julgamento.",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "A \u201cLei Fleury\u201d do s\u00e9culo XXI",
                "original_text": "A Lei Fleury ficou conhecida como a lei criada com o objetivo de proteger o delegado S\u00e9rgio Fleury de ser preso durante o regime da ditadura militar no Brasil. Atualmente, \u00e9 poss\u00edvel dizer que o caso, de certa forma, est\u00e1 se repetindo, tendo em vista a recente decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal (STF) em considerar inconstitucional a pris\u00e3o de pessoas durante processos julgados at\u00e9 a segunda inst\u00e2ncia.Nesse contexto, vale citar o caso do ex-presidente do pa\u00eds, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, que foi um dos beneficiados pela decis\u00e3o do STF, cuja liberta\u00e7\u00e3o provocou repercuss\u00e3o nacional e at\u00e9 internacional. Eis que , de um lado, o favorecimento dos presos, de outro a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade por parte do povo brasileiro.Partindo do pressuposto de que o ato de condena\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado de um estudo aprofundado dos casos pautados por provas, nada mais plaus\u00edvel do que a pris\u00e3o do condenado, independentemente da inst\u00e2ncia julgadora. Aguardar o tr\u00e2nsito em julgado de um processo em um pa\u00eds como o Brasil que disp\u00f5e de excessivos recursos, principalmente na esfera criminal, significa andar em dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao desenvolvimento nacional, assim como se configura como um desrespeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
                "corrected_text": "A Lei Fleury ficou conhecida  por ter sido criada com o objetivo de proteger o delegado S\u00e9rgio Fleury de ser preso durante o regime da ditadura militar no Brasil. Atualmente, \u00e9 poss\u00edvel dizer que o caso, de certa forma, est\u00e1 se repetindo, tendo em vista a recente decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal (STF) em considerar inconstitucional a pris\u00e3o de pessoas  depois de julgadas em segunda inst\u00e2ncia.Nesse contexto, vale citar o caso do ex-presidente do pa\u00eds, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, que foi um dos beneficiados pela decis\u00e3o do STF, cuja liberta\u00e7\u00e3o provocou repercuss\u00e3o nacional e at\u00e9 internacional.  Eis, de um lado, o favorecimento dos presos; de outro, a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade por parte do povo brasileiro.Partindo do pressuposto de que o ato de condena\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado de um estudo aprofundado dos  casos, baseado em provas, nada mais plaus\u00edvel do que a pris\u00e3o do condenado, independentemente da inst\u00e2ncia julgadora. Aguardar o tr\u00e2nsito em julgado de um processo em um pa\u00eds como o  Brasil, que disp\u00f5e de excessivos recursos, principalmente na esfera criminal, significa andar em dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao desenvolvimento nacional, assim como se configura como um desrespeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "160",
                    "80",
                    "120",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "Os Cinco do Central Park",
                "original_text": "Os \"Cinco do Central Park\" \u00e9 um seriado que mostra cinco jovens que foram condenados por um crime que n\u00e3o cometeram. Nesse sentido, o debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia \u00e9 determinante para evitar decis\u00f5es err\u00f4neas. Assim, depreende-se que fatores como a inefic\u00e1cia estatal de investigar os crimes e o prec\u00e1rio sistema de defesa p\u00fablica contribuem para que seja garantido a pris\u00e3o ap\u00f3s esgotados todos os recursos.A princ\u00edpio, percebe-se que os \u00edndices de crimes investigados pelas pol\u00edcias civis aumentaram exponencialmente, devido ao crescimento populacional e ao maior acesso aos conhecimentos de direitos individuais pela popula\u00e7\u00e3o. Entretanto, o aumento n\u00e3o foi acompanhado pela estrutura organizacional das delegacias que investigam os delitos, devido, assim, a pessoal insuficiente, prazos curtos e mecaniza\u00e7\u00e3o dos procedimentos investigativos. Consequentemente, torna-se o estado ineficiente para investigar devidamente os casos.Al\u00e9m disso, outro fator importante \u00e9 o sistema de defensoria p\u00fablica que em v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil chega a ser prec\u00e1rio. Porquanto, muitas regi\u00f5es interiores do pa\u00eds contam com poucos defensores p\u00fablicos para demasiadas causas e \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. Dessa forma, deixam de prover a defesa integral de qualidade em todas suas inst\u00e2ncias de forma satisfat\u00f3ria a todos.Em suma, entende-se que a pris\u00e3o ap\u00f3s todos os recursos seria essencial para que pontos como a inefic\u00e1cia para investigar e a defesa p\u00fablica prec\u00e1ria n\u00e3o sejam preponderantes para decis\u00f5es err\u00f4neas. Como diz o ditado popular, a justi\u00e7a tarda mas n\u00e3o falha.",
                "corrected_text": "Os \"Cinco do Central Park\" \u00e9 um seriado que mostra cinco jovens que foram condenados por um crime que n\u00e3o cometeram. Nesse sentido, o debate sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia \u00e9 determinante para evitar decis\u00f5es err\u00f4neas. Assim, depreende-se que fatores como a inefic\u00e1cia estatal de investigar os crimes e o prec\u00e1rio sistema de defesa p\u00fablica contribuem para que seja  garantida a pris\u00e3o ap\u00f3s esgotados todos os recursos.A princ\u00edpio, percebe-se que os \u00edndices de crimes investigados pelas pol\u00edcias civis aumentaram exponencialmente, devido ao crescimento populacional e ao maior acesso aos conhecimentos de direitos individuais pela popula\u00e7\u00e3o. Entretanto, o aumento n\u00e3o foi acompanhado pela estrutura organizacional das delegacias que investigam os delitos,  devido a pessoal insuficiente, prazos curtos e mecaniza\u00e7\u00e3o dos procedimentos investigativos. Consequentemente, torna-se o estado ineficiente para investigar devidamente os casos.Al\u00e9m disso, outro fator importante \u00e9 o sistema de defensoria p\u00fablica que em v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil chega a ser  prec\u00e1rio, porquanto muitas regi\u00f5es interiores do pa\u00eds contam com poucos defensores p\u00fablicos para demasiadas causas e \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. Dessa forma, deixam de prover a defesa integral de qualidade em todas suas inst\u00e2ncias de forma satisfat\u00f3ria a todos.Em suma, entende-se que a pris\u00e3o ap\u00f3s todos os recursos seria essencial para que pontos como a inefic\u00e1cia para investigar e a defesa p\u00fablica prec\u00e1ria n\u00e3o sejam preponderantes para decis\u00f5es err\u00f4neas. Como diz o ditado popular, a justi\u00e7a tarda mas n\u00e3o falha.",
                "points": [
                    "160",
                    "80",
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "680"
                ]
            },
            {
                "title": "Pris\u00e3o precoce!",
                "original_text": "Atualmente o n\u00famero de processos criminais no Brasil \u00e9 muito grande, com isso a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u em 2\u00aa inst\u00e2ncia, se torna insensata, pois as pris\u00f5es brasileiras est\u00e3o superlotadas, e esse fato supracitado s\u00f3 piora tal situa\u00e7\u00e3o.Em primeiro lugar devemos destacar que uma decis\u00e3o nesse sentido favorece a injusti\u00e7a. Al\u00e9m disso no direito penal brasileiro existe um grande n\u00famero de recursos que devem ser respeitados. Uma vez que \u00e9 direito do r\u00e9u permanecer em liberdade at\u00e9 que se esgotem todos os recursos dispon\u00edveis.Dessa maneira para mudar a realidade do nosso pa\u00eds o Governo Federal deve criar leis que pro\u00edbam a pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia. Como disse Desm\u00f3stenes : \"\u00c9 necess\u00e1rio que os princ\u00edpios de uma pol\u00edtica sejam justos e verdadeiros\", Ou seja, deve ser preso quem realmente merece ser preso!",
                "corrected_text": "Atualmente o n\u00famero de processos criminais no Brasil \u00e9 muito  grande. Com isso, a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u em 2\u00aa  inst\u00e2ncia se torna insensata, pois as pris\u00f5es brasileiras est\u00e3o  superlotadas e esse fato supracitado s\u00f3 piora tal situa\u00e7\u00e3o.Em primeiro  lugar, devemos destacar que uma decis\u00e3o nesse sentido favorece a injusti\u00e7a. Al\u00e9m  disso, no direito penal brasileiro existe um grande n\u00famero de recursos que devem ser  respeitados, uma vez que \u00e9 direito do r\u00e9u permanecer em liberdade at\u00e9 que se esgotem todos os recursos dispon\u00edveis.Dessa  maneira, para mudar a realidade do nosso  pa\u00eds, o Governo Federal deve criar leis que pro\u00edbam a pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia. Como disse  Dem\u00f3stenes: \"\u00c9 necess\u00e1rio que os princ\u00edpios de uma pol\u00edtica sejam justos e verdadeiros\",  ou seja, deve ser preso quem realmente merece ser preso!",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "O r\u00e9u deve ou n\u00e3o ser preso ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia?",
                "original_text": "De acordo com a constitui\u00e7\u00e3o federal todos t\u00eam o direito \u00e0 ampla defesa, no entanto, todos os r\u00e9us responderem em liberdade at\u00e9 a \u00faltima inst\u00e2ncia, n\u00e3o ser\u00e1 ben\u00e9fica \u00e0 sociedade, ou seja, os infratores ficaram soltos praticando crimes, aumentando o sentimento de inseguran\u00e7a do cidad\u00e3o.O direito de responder em liberdade \u00e9 uma garantia que vem expressa na constitui\u00e7\u00e3o federal, em um dos artigos determina que nenhuma pessoa ser\u00e1 considerada culpada at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, por\u00e9m, existem casos que a lei prejudica o cidad\u00e3o e beneficia ao bandido.Al\u00e9m disso, a sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 que a impunidade aumenta a cada leis e decretos sancionados, ou seja, a justi\u00e7a deve beneficiar ao cidad\u00e3o a n\u00e3o ao bandido, pois, para n\u00e3o ser preso, basta n\u00e3o cometer crimes.Outro ponto a mencionar \u00e9 a inseguran\u00e7a que as novas leis poder\u00e3o trazer as v\u00edtimas que foram prejudicadas por tais infratores, isto \u00e9, caso eles permanecerem soltos voltar\u00e3o a cometer crimes \u00e0 pessoa que o denunciou, acarretando infra\u00e7\u00f5es mais s\u00e9rias.Diante disso, \u00e9 importante ressaltar o dever de cumprir as leis impostas leis, por\u00e9m, o supremo tribunal federal deve priorizar o cidad\u00e3o, criando s\u00famulas que trazem benef\u00edcios \u00e0 sociedade e n\u00e3o ao bandido, com isso, o pa\u00eds se tornar\u00e1 um lugar justo.",
                "corrected_text": "De acordo com a   Constitui\u00e7\u00e3o federal, todos t\u00eam o direito \u00e0 ampla  defesa. No entanto, todos os r\u00e9us responderem em liberdade at\u00e9 a \u00faltima inst\u00e2ncia, n\u00e3o ser\u00e1  ben\u00e9fico \u00e0 sociedade, ou seja, os infratores  ficar\u00e3o soltos praticando crimes, aumentando o sentimento de inseguran\u00e7a do cidad\u00e3o.O direito de responder em liberdade \u00e9 uma garantia que vem expressa na  Constitui\u00e7\u00e3o federal,  da qual um dos artigos determina que nenhuma pessoa ser\u00e1 considerada culpada at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, por\u00e9m, existem casos em que a lei prejudica o cidad\u00e3o e beneficia ao bandido.Al\u00e9m disso, a sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 que a impunidade aumenta a cada  lei e decreto sancionados, ou seja, a justi\u00e7a deve beneficiar ao cidad\u00e3o a n\u00e3o ao bandido, pois, para n\u00e3o ser preso, basta n\u00e3o cometer crimes.Outro ponto a mencionar \u00e9 a inseguran\u00e7a que as novas leis poder\u00e3o trazer  \u00e0s v\u00edtimas que foram prejudicadas por tais infratores, isto \u00e9, caso eles permanecerem  soltos,  poder\u00e3o querer se vigar da pessoa que  os denunciou, acarretando infra\u00e7\u00f5es mais s\u00e9rias.Diante disso, \u00e9 importante ressaltar o dever de cumprir as leis, por\u00e9m, o  Supremo Tribunal Federal deve priorizar o cidad\u00e3o, criando s\u00famulas que  tragam benef\u00edcios \u00e0 sociedade e n\u00e3o ao  bandido. Com isso, o pa\u00eds se tornar\u00e1 um lugar justo.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "Em caso de d\u00favida, liberdade ou pris\u00e3o?",
                "original_text": "A condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia est\u00e1 causando muitas discuss\u00f5es no meio jur\u00eddico. Ap\u00f3s a decis\u00e3o de liberar alguns presos condenados em segunda inst\u00e2ncia, dentre eles o ex-presidente Lula, o assunto est\u00e1 presente diariamente na imprensa e nas m\u00eddias sociais.Trata-se de um assunto muito delicado, pois envolvem crimes que prejudicaram uma outra parte e que causaram danos irrepar\u00e1veis para alguns. A justi\u00e7a brasileira precisar\u00e1 analisar com muita cautela qual decis\u00e3o ser\u00e1 tomada, visto que n\u00e3o agradar\u00e1 parte da popula\u00e7\u00e3o independente da decis\u00e3o que for tomada.Deve-se levar em conta que est\u00e1 sendo analisado apenas o lado do suposto criminoso e pouco se fala ou se faz para que a justi\u00e7a seja feita de uma maneira que o(s) prejudicado(s) fiquem satisfeitos com as decis\u00f5es proferidas. A justi\u00e7a brasileira precisa fazer algumas modifica\u00e7\u00f5es nas leis para que os acusados tenham a puni\u00e7\u00e3o adequada e demonstrar para a popula\u00e7\u00e3o que a justi\u00e7a funciona, minimizando ao m\u00e1ximo a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade e fortalecendo a credibilidade jur\u00eddica perante a popula\u00e7\u00e3o.Portanto, os condenados em segunda inst\u00e2ncia devem aguardar presos por seus julgamentos enquanto a justi\u00e7a faz a parte dela apurando todos os fatos e recursos que forem necess\u00e1rios para que seja sentenciada a decis\u00e3o correta.",
                "corrected_text": "A condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia est\u00e1 causando muitas discuss\u00f5es no meio jur\u00eddico. Ap\u00f3s a decis\u00e3o de liberar alguns presos condenados em segunda inst\u00e2ncia, dentre eles o ex-presidente Lula, o assunto est\u00e1 presente diariamente na imprensa e nas m\u00eddias sociais.Trata-se de um assunto muito delicado, pois  envolve crimes que prejudicaram uma outra parte e que causaram danos irrepar\u00e1veis para alguns. A justi\u00e7a brasileira precisar\u00e1 analisar com muita cautela qual decis\u00e3o ser\u00e1 tomada, visto que n\u00e3o agradar\u00e1 parte da popula\u00e7\u00e3o  independentemente da decis\u00e3o que for tomada.Deve-se levar em conta que est\u00e1 sendo analisado apenas o lado do suposto criminoso e pouco se fala ou se faz para que a justi\u00e7a seja feita de uma maneira que  os prejudicados fiquem satisfeitos com as decis\u00f5es proferidas. A justi\u00e7a brasileira precisa fazer algumas modifica\u00e7\u00f5es nas leis para que os acusados tenham a puni\u00e7\u00e3o adequada e para demonstrar  \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que  ela funciona, minimizando ao m\u00e1ximo a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade e fortalecendo  sua credibilidade perante a popula\u00e7\u00e3o.Portanto, os condenados em segunda inst\u00e2ncia devem aguardar presos por seus julgamentos enquanto a justi\u00e7a faz a parte dela apurando todos os fatos e recursos que forem necess\u00e1rios para que seja sentenciada a decis\u00e3o correta.",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "Esfacelamento da democracia e da moral",
                "original_text": "Desde o in\u00edcio da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental, o sistema greco-romano comp\u00f5em os alicerces destas sociedades. Com seu cerne no sistema citado, a aplica\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a brasileira poder\u00e1 sofrer mudan\u00e7as a partir da decis\u00e3o do STF se um r\u00e9u deve ou n\u00e3o ser condenado em segunda inst\u00e2ncia. Diante dessa quest\u00e3o, cabe analisar os dois principais motivos pelos quais a decis\u00e3o deve ser a favor do encarceramento em segunda inst\u00e2ncia.Primeiramente, a revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia viola o estado democr\u00e1tico de direito. Sabe-se que, na interpreta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica vigente, um r\u00e9u, ap\u00f3s ser condenado por um juiz e um desembargador, possui sua liberdade cassada. Entretanto, caso o STF decida pela liberdade do r\u00e9u at\u00e9 que este seja julgado em terceira inst\u00e2ncia, o estado estar\u00e1 desconsiderando os julgamentos anteriores dos profissionais defensores da lei. Nesse sentido, a medida em que o \u00f3rg\u00e3o governamental de certa forma anulas as duas decis\u00f5es judiciais anteriores, vigorando apenas o terceiro julgamento, este est\u00e1, portanto, indo contra o princ\u00edpio democr\u00e1tico, que baseia-se na decis\u00e3o da maioria.Em segundo plano , a retirada do aprisionamento em segunda inst\u00e2ncia promove a manuten\u00e7\u00e3o da impunidade no pa\u00eds. De acordo com Emile Durkheim, em virtude de transforma\u00e7\u00f5es, as normas e valores sociais de uma civiliza\u00e7\u00e3o podem ser desestruturados. Sob esse vi\u00e9s, em uma sociedade em que indiv\u00edduos n\u00e3o possuem sua liberdade retirada ap\u00f3s serem condenados em dois julgamentos, ocorre o esfacelamento da norma social de boa conduta.Em suma, a decis\u00e3o do Superior Tribunal Federal contra a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia acarreta em dois grandes entraves para a sociedade brasileira, que ser\u00e3o respons\u00e1veis pela desestrutura\u00e7\u00e3o da moral e da democracia.",
                "corrected_text": "Desde o in\u00edcio da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental, o sistema greco-romano  comp\u00f5e os alicerces destas sociedades. Com seu cerne no sistema citado, a aplica\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a brasileira poder\u00e1 sofrer mudan\u00e7as a partir da decis\u00e3o do STF se um r\u00e9u deve ou n\u00e3o ser condenado em segunda inst\u00e2ncia. Diante dessa quest\u00e3o, cabe analisar os dois principais motivos pelos quais a decis\u00e3o deve ser a favor do encarceramento em segunda inst\u00e2ncia.Primeiramente, a revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia viola o estado democr\u00e1tico de direito. Sabe-se que, na interpreta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica vigente, um r\u00e9u, ap\u00f3s ser condenado por um juiz e um desembargador, possui sua liberdade cassada. Entretanto, caso o STF decida pela liberdade do r\u00e9u at\u00e9 que este seja julgado em terceira inst\u00e2ncia, o estado estar\u00e1 desconsiderando os julgamentos anteriores dos profissionais defensores da lei. Nesse sentido,  \u00e0 medida que o \u00f3rg\u00e3o governamental de certa forma anulas as duas decis\u00f5es judiciais anteriores, vigorando apenas o terceiro julgamento, este est\u00e1, portanto, indo contra o princ\u00edpio democr\u00e1tico, que  se baseia na decis\u00e3o da maioria.Em segundo  lugar, a retirada do aprisionamento em segunda inst\u00e2ncia promove a manuten\u00e7\u00e3o da impunidade no pa\u00eds. De acordo com Emile Durkheim, em virtude de transforma\u00e7\u00f5es, as normas e valores sociais de uma civiliza\u00e7\u00e3o podem ser desestruturados. Sob esse vi\u00e9s, em uma sociedade em que indiv\u00edduos n\u00e3o possuem sua liberdade retirada ap\u00f3s serem condenados em dois julgamentos, ocorre o esfacelamento da norma social de boa conduta.Em suma, a decis\u00e3o do  Supremo Tribunal Federal contra a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia acarreta  dois grandes entraves para a sociedade brasileira, que ser\u00e3o respons\u00e1veis pela desestrutura\u00e7\u00e3o da moral e da democracia.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "520"
                ]
            },
            {
                "title": "Pris\u00e3o ou Liberdade?",
                "original_text": "O Brasil tem vivido nos \u00faltimos meses uma discuss\u00e3o a respeito da pris\u00e3o ou n\u00e3o de r\u00e9us condenados em 2\u00aa inst\u00e2ncia. A decis\u00e3o, que ser\u00e1 proferida pelo Supremo Tribunal Federal pode mudar o curso da legisla\u00e7\u00e3o criminal do pa\u00eds. As opini\u00f5es s\u00e3o divididas, por\u00e9m, temos que definir o que \u00e9 melhor para a sociedade visando \u00e0 seguran\u00e7a e o bem comum.Por um lado, h\u00e1 a defesa da liberdade at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado, como dita a nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Isso d\u00e1 o direito ao r\u00e9u de esgotar todas as possibilidades de recursos pelo contradit\u00f3rio e pela ampla defesa. Devemos nos colocar na situa\u00e7\u00e3o de um r\u00e9u, que se julga inocente, e que buscar\u00e1 provas para garantir sua liberdade. N\u00e3o seria justo que o mesmo permanecesse preso sabendo que n\u00e3o cometeu o crime. Estar\u00edamos privando um inocente de sua liberdade e contradizendo os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Acredito que a condena\u00e7\u00e3o de forma err\u00f4nea em 2\u00aa inst\u00e2ncia pode at\u00e9 ocorrer por falhas da justi\u00e7a, mas, em casos rar\u00edssimos que n\u00e3o representam a maioria. A condena\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por pessoas com elevado conhecimento de direito e que usam de provas concretas para tal.Por outro lado, como j\u00e1 houve a condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia, tem-se a prova de que houve sim um crime e a pessoa precisa pagar por ele. Entendo que o julgamento pela condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia j\u00e1 esgotou as possibilidades de inoc\u00eancia e a entrada de recursos seria uma mera tentativa de reduzir ou minimizar a pena. Se houve uma condena\u00e7\u00e3o, esta pessoa representa um risco para a sociedade, podendo cometer mais crimes e tentar fraudar informa\u00e7\u00f5es para garantir sua inoc\u00eancia. E ainda, se tivermos um sistema judici\u00e1rio s\u00e9rio e eficiente, como poder\u00edamos condenar numa inst\u00e2ncia e inocentar em outra?A n\u00e3o pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia requer mais tempo de recursos para o r\u00e9u e consequente maior morosidade nas decis\u00f5es da justi\u00e7a. Esta morosidade pode acarretar danos \u00e0 sociedade como aumento de crimes, fraudes e tentativas de escapar da justi\u00e7a.Por fim, a condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia em minha opini\u00e3o \u00e9 suficiente para a pris\u00e3o do r\u00e9u. Cabe ao Supremo Tribunal Federal decidir o que melhor atende ao interesse p\u00fablico e seja mais eficiente e eficaz para o combate aos crimes e \u00e0 constante luta por um pa\u00eds melhor.",
                "corrected_text": "O Brasil tem vivido nos \u00faltimos meses uma discuss\u00e3o a respeito da pris\u00e3o ou n\u00e3o de r\u00e9us condenados em 2\u00aa inst\u00e2ncia. A decis\u00e3o, que ser\u00e1 proferida pelo Supremo Tribunal  Federal, pode mudar o curso da legisla\u00e7\u00e3o criminal do pa\u00eds. As opini\u00f5es s\u00e3o divididas, por\u00e9m, temos que definir o que \u00e9 melhor para a  sociedade, visando \u00e0 seguran\u00e7a e o bem comum.Por um lado, h\u00e1 a defesa da liberdade at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado, como dita a nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Isso d\u00e1 o direito ao r\u00e9u de esgotar todas as possibilidades de recursos pelo contradit\u00f3rio e pela ampla defesa. Devemos nos colocar na situa\u00e7\u00e3o de um r\u00e9u, que se julga inocente, e que buscar\u00e1 provas para garantir sua liberdade. N\u00e3o seria justo que o mesmo permanecesse preso sabendo que n\u00e3o cometeu o crime. Estar\u00edamos privando um inocente de sua liberdade e contradizendo os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Acredito que a condena\u00e7\u00e3o de forma err\u00f4nea em 2\u00aa inst\u00e2ncia pode at\u00e9 ocorrer por falhas da justi\u00e7a, mas, em casos rar\u00edssimos que n\u00e3o representam a maioria. A condena\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por pessoas com elevado conhecimento de direito e que usam de provas concretas para tal.Por outro lado, como j\u00e1 houve a condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia, tem-se a prova de que houve sim um crime e a pessoa precisa pagar por ele. Entendo que o julgamento pela condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia j\u00e1 esgotou as possibilidades de inoc\u00eancia e a entrada de recursos seria uma mera tentativa de reduzir ou minimizar a pena. Se houve uma condena\u00e7\u00e3o, esta pessoa representa um risco para a sociedade, podendo cometer mais crimes e tentar fraudar informa\u00e7\u00f5es para garantir sua inoc\u00eancia. E ainda, se tivermos um sistema judici\u00e1rio s\u00e9rio e eficiente, como poder\u00edamos condenar numa inst\u00e2ncia e inocentar em outra?A n\u00e3o pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia requer mais tempo de recursos para o r\u00e9u e consequente maior morosidade nas decis\u00f5es da justi\u00e7a. Esta morosidade pode acarretar danos \u00e0 sociedade como aumento de crimes, fraudes e tentativas de escapar da justi\u00e7a.Por fim, a condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia em minha opini\u00e3o \u00e9 suficiente para a pris\u00e3o do r\u00e9u. Cabe ao Supremo Tribunal Federal decidir o que melhor atende ao interesse p\u00fablico e seja mais eficiente e eficaz para o combate aos crimes e \u00e0 constante luta por um pa\u00eds melhor.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "160",
                    "120",
                    "120",
                    "640"
                ]
            },
            {
                "title": "A inconstitucionalidade da pris\u00e3o ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia",
                "original_text": "\u00c9 not\u00f3rio que a pris\u00e3o ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia traz diverg\u00eancias de opini\u00f5es, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a compatibilidade ou incompatibilidade com o ordenamento jur\u00eddico e com a Constitui\u00e7\u00e3o. Dentre tantos fatores relevantes temos  aspectos favor\u00e1veis e contr\u00e1rios a esse ato muitas vezes inconstitucional.Sabe-se que a maioria dos aspectos favor\u00e1veis ao cumprimento da pena em segunda inst\u00e2ncia referem-se a palavra impunidade. Essas pessoas dizem que os mais ricos jamais seriam presos, pois possuem todos os recursos e os melhores advogados para procrastinar ao m\u00e1ximo suas penas. Alegam que outros criminosos seriam igualmente beneficiados ante a demora na tramita\u00e7\u00e3o dos processos na justi\u00e7a brasileira; tudo isso contribuiria ainda mais para o aumento do crime.Por outro lado, os que s\u00e3o contr\u00e1rios a pris\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado fundamentam suas posi\u00e7\u00f5es no texto da pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, no qual est\u00e1 escrito que ningu\u00e9m considerado culpado sen\u00e3o ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria que s\u00f3 ocorre no momento que se esgotam todos os recursos. Essas pessoas tamb\u00e9m entendem que a Legisla\u00e7\u00e3o Penal j\u00e1 criou medidas para inibir o crime e proteger a sociedade de perfis altamente perigoso , como a pris\u00e3o preventiva e tempor\u00e1ria.Por tudo isso, faz-se necess\u00e1rio que o poder judici\u00e1rio cumpra o seu papel institucional e julgue com a maior brevidade poss\u00edvel. N\u00e3o obstante, o Parlamento deve discutir sobre todo o sistema recursal penal brasileiro e a sua manuten\u00e7\u00e3o, enquanto isso, o Supremo Tribunal Federal manter deve manter o acesso aos recurso previsto em lei.",
                "corrected_text": "\u00c9 not\u00f3rio que a pris\u00e3o ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia traz diverg\u00eancias de opini\u00f5es, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a compatibilidade ou incompatibilidade com o ordenamento jur\u00eddico e com a Constitui\u00e7\u00e3o. Dentre tantos fatores relevantes para essa discuss\u00e3o temos os aspectos favor\u00e1veis e contr\u00e1rios a esse ato muitas vezes inconstitucional.Sabe-se que a maioria dos aspectos favor\u00e1veis ao cumprimento da pena em segunda inst\u00e2ncia   refere-se \u00e0 palavra impunidade. Essas pessoas dizem que os mais ricos jamais seriam presos, pois possuem todos os recursos e os melhores advogados para procrastinar ao m\u00e1ximo suas penas. Alegam que outros criminosos seriam igualmente beneficiados ante a demora na tramita\u00e7\u00e3o dos processos na justi\u00e7a brasileira; tudo isso contribuiria ainda mais para o aumento do crime.Por outro lado, os que s\u00e3o contr\u00e1rios a pris\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado fundamentam suas posi\u00e7\u00f5es no texto da pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, no qual est\u00e1 escrito que ningu\u00e9m pode ser considerado culpado sen\u00e3o ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria que s\u00f3 ocorre no momento em que se esgotam todos os recursos. Essas pessoas tamb\u00e9m entendem que a Legisla\u00e7\u00e3o Penal j\u00e1 criou medidas para inibir o crime e proteger a sociedade de perfis altamente  perigosos, como a pris\u00e3o preventiva e tempor\u00e1ria.Por tudo isso, faz-se necess\u00e1rio que o poder  Judici\u00e1rio cumpra o seu papel institucional e julgue a quest\u00e3o com a maior brevidade poss\u00edvel. N\u00e3o obstante, o Parlamento deve discutir sobre todo o sistema recursal penal brasileiro e a sua manuten\u00e7\u00e3o, enquanto isso, o Supremo Tribunal Federal manter deve manter o acesso aos  recursos previstos em lei.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "160",
                    "160",
                    "680"
                ]
            },
            {
                "title": "Condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia",
                "original_text": "Ao se falar de condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia o assunto traz um grande impasse, e que coloca, sobretudo, uma quest\u00e3o de inconstitucionalidade. As decis\u00f5es sobre essas condena\u00e7\u00f5es v\u00e3o de encontro a uma cl\u00e1usula p\u00e9trea da Carta Magna, a presun\u00e7\u00e3o da Inoc\u00eancia .Segundo levantamento realizado pelo Ministro Lewandowski, um ter\u00e7o dos recursos de habeas corpus, ao Supremo Tribunal de Justi\u00e7a, tem suas penas revistas, partindo desse pressuposto, entende-se que as diversas possibilidades de recursos existentes no c\u00f3digo penal brasileiro auxiliam na corre\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis injusti\u00e7as.Contudo, \u00e9 evidente, em muitos casos, que recursos servem para postergar a penalidade do r\u00e9u. Se h\u00e1 evid\u00eancias e provas de sua autoria, n\u00e3o existem raz\u00f5es pelas quais protelar tal decis\u00e3o, visto que os recursos aos tribunais superiores n\u00e3o tem por objetivo o julgamento individualizado do m\u00e9rito. Ainda que a condena\u00e7\u00e3o em 2\u00ba inst\u00e2ncia venha causar inconformidade e julguem-a inconstitucional, \u00e9 poss\u00edvel demonstrar o modo como ela vai de encontro a outros princ\u00edpios constitucionais e favorece, se n\u00e3o aplicada, a impunidade. A exemplo desta temos o caso do jogador Edmundo que em 95 causou a morte de tr\u00eas pessoas em um acidente de transito , por conduzir seu ve\u00edculo em alta velocidade. Ap\u00f3s 4 anos, do fato, ele foi condenado em 1\u00aa e em 2\u00aa instancia . Por\u00e9m, contestou novamente da decis\u00e3o e interp\u00f4s recursos diversos, tantos foram que, somente depois de transcorridos mais dez anos foram conclu\u00eddos .Assim, conclui-se que a condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia traz cr\u00e9ditos positivos a justi\u00e7a brasileira e o reconhecimento de que ela \u00e9 efetiva, c\u00e9lere e colabora com a paz social.",
                "corrected_text": "Ao se falar de condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa  inst\u00e2ncia, o assunto traz um grande impasse,  que coloca, sobretudo, uma quest\u00e3o de inconstitucionalidade. As decis\u00f5es sobre essas condena\u00e7\u00f5es v\u00e3o de encontro a uma cl\u00e1usula p\u00e9trea da Carta Magna, a presun\u00e7\u00e3o da  inoc\u00eancia.Segundo levantamento realizado pelo Ministro Lewandowski, um ter\u00e7o dos recursos de habeas  corpus ao Supremo Tribunal de  Justi\u00e7a tem suas penas  revistas. Partindo desse pressuposto, entende-se que as diversas possibilidades de recursos existentes no  C\u00f3digo Penal brasileiro auxiliam na corre\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis injusti\u00e7as.Contudo, \u00e9 evidente, em muitos casos, que recursos servem para postergar a penalidade do r\u00e9u. Se h\u00e1 evid\u00eancias e provas de sua autoria, n\u00e3o existem raz\u00f5es pelas quais protelar tal decis\u00e3o, visto que os recursos aos tribunais superiores n\u00e3o  t\u00eam por objetivo o julgamento individualizado do m\u00e9rito. Ainda que a condena\u00e7\u00e3o em 2\u00ba inst\u00e2ncia venha causar inconformidade e  a julguem inconstitucional, \u00e9 poss\u00edvel demonstrar o modo como ela vai de encontro a outros princ\u00edpios constitucionais e favorece, se n\u00e3o aplicada, a impunidade.  \u00c9 um exemplo disso o caso do jogador  Edmundo, que em 95 causou a morte de tr\u00eas pessoas em um acidente de  tr\u00e2nsito, por conduzir seu ve\u00edculo em alta velocidade. Ap\u00f3s  quatro anos, do fato, ele foi condenado em 1\u00aa e em 2\u00aa  inst\u00e2ncias. Por\u00e9m, contestou novamente da decis\u00e3o e interp\u00f4s recursos diversos, de modo que transcorreram mais dez anos at\u00e9 a conclus\u00e3o do processo.Assim, conclui-se que a condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia traz   credibilidade \u00e0 justi\u00e7a brasileira e o reconhecimento de que ela \u00e9 efetiva, c\u00e9lere e colabora com a paz social.",
                "points": [
                    "120",
                    "0",
                    "160",
                    "120",
                    "80",
                    "480"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Agrot\u00f3xicos ou defensivos agr\u00edcolas: dois nomes e uma pol\u00eamica  ",
        "essays": [
            {
                "title": "No que se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos",
                "original_text": "No que se refere \u00e1 produ\u00e7\u00e3o de alimentos, \u00e9 not\u00f3rio o debate ocorrido entre diversos especialistas para a implanta\u00e7\u00e3o definitiva de um dos termos \"agrot\u00f3xico\" ou \"defensivo agr\u00edcola\". Sendo uma problem\u00e1tica relacionada a falta de resultados que comprovem os reais efeitos dos pesticidas na sa\u00fade dos indiv\u00edduos.\u00c9 indubit\u00e1vel que, a utiliza\u00e7\u00e3o de \"defensivo agr\u00edcola\" \u00e9 apropriada pelo ponto de vista de que contribuem para a elimina\u00e7\u00e3o de diversas pragas nas lavouras, que por consequ\u00eancia previnem a morte precoce dos alimentos cultivados.No entanto \"agrot\u00f3xico\" tamb\u00e9m possui uma boa adequa\u00e7\u00e3o, uma vez que o uso dessas subst\u00e2ncias anexado ao aumento dos espa\u00e7os agr\u00edcolas tange negativamente o meio ambiente e a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.Logo, o governo brasileiro dever\u00e1 atrav\u00e9s de verbas governamentais, investir em pesquisas que evidenciem os verdadeiros impactos provocados pelas praguicidas e assim estabelecer o seu determinado voc\u00e1bulo.",
                "corrected_text": "No que se refere  \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos, \u00e9 not\u00f3rio o debate ocorrido entre diversos especialistas para a implanta\u00e7\u00e3o definitiva de um dos termos \"agrot\u00f3xico\" ou \"defensivo agr\u00edcola\". Sendo uma problem\u00e1tica relacionada a falta de resultados que comprovem os reais efeitos dos pesticidas na sa\u00fade dos indiv\u00edduos.\u00c9 indubit\u00e1vel  que a utiliza\u00e7\u00e3o de \"defensivo agr\u00edcola\" \u00e9 apropriada pelo ponto de vista de que contribuem para a elimina\u00e7\u00e3o de diversas pragas nas lavouras, que por consequ\u00eancia previnem a morte precoce dos alimentos cultivados.No  entanto, \"agrot\u00f3xico\" tamb\u00e9m possui uma boa adequa\u00e7\u00e3o, uma vez que o uso dessas subst\u00e2ncias anexado ao aumento dos espa\u00e7os agr\u00edcolas tange negativamente o meio ambiente e a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.Logo, o governo brasileiro  dever\u00e1, atrav\u00e9s de verbas governamentais, investir em pesquisas que evidenciem os verdadeiros impactos provocados pelas praguicidas  e, assim, estabelecer o seu determinado voc\u00e1bulo.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "Agrot\u00f3xico e suas consequ\u00eancias",
                "original_text": "Os agrot\u00f3xicos, ou pesticidas como alguns preferem, s\u00e3o produtos que fortalecem o desenvolvimento das plantas, evitando que elas sejam atingidas por pestes e que deixam elas mais formosas. O problema come\u00e7a quando esses produtos come\u00e7am a causar problemas aos seres vivos, assim como \u00e9 retratado no livro \"Primavera Silenciosa\", de Rachel Carson.A partir do momento em que o agrot\u00f3xico entra em contato com o solo, com lagoas ou c\u00f3rregos, ele pode prejudicar os animais selvagens, dom\u00e9sticos e os seres humanos que consomem o alimento ou a \u00e1gua contaminada por ele, levando quem o consumiu a ser contaminado tamb\u00e9m.Apesar do agrot\u00f3xico ter as suas vantagens, o fato de que ele \u00e9 prejudicial \u00e0 sa\u00fade \u00e9 ineg\u00e1vel e indiscut\u00edvel. S\u00f3 que a maioria das industrias qu\u00edmicas e dos agricultores est\u00e3o mais preocupados nos lucros que eles v\u00e3o ter em cima dos produtos que eles vendem do que nas consequ\u00eancias do uso dos pesticidas.Os agricultores deveriam usar outros recursos para proteger suas planta\u00e7\u00f5es, como produtos que, ao mesmo tempo que protegessem suas planta\u00e7\u00f5es, n\u00e3o fizessem mal para os seres que ali viver nem que contaminasse as \u00e1guas de rios, oceanos e c\u00f3rregos que ali se encontram.",
                "corrected_text": "Os agrot\u00f3xicos, ou  pesticidas, como alguns preferem, s\u00e3o produtos que fortalecem o desenvolvimento das plantas, evitando que elas sejam atingidas por pestes e que  as deixam mais formosas. O problema come\u00e7a quando esses produtos come\u00e7am a causar problemas aos seres vivos, assim como \u00e9 retratado no livro \"Primavera Silenciosa\", de Rachel Carson.A partir do momento em que o agrot\u00f3xico entra em contato com o solo, com lagoas ou c\u00f3rregos, ele pode prejudicar os animais selvagens, dom\u00e9sticos e os seres humanos que consomem o alimento ou a \u00e1gua contaminada por ele, levando quem o consumiu a ser contaminado tamb\u00e9m.Apesar  de o agrot\u00f3xico ter as suas vantagens, o fato de que ele \u00e9 prejudicial \u00e0 sa\u00fade \u00e9 ineg\u00e1vel e indiscut\u00edvel. S\u00f3 que a maioria das  ind\u00fastrias qu\u00edmicas e dos agricultores est\u00e3o mais preocupados  com os lucros que eles v\u00e3o ter em cima dos produtos que eles vendem do que  com as consequ\u00eancias do uso dos pesticidas.Os agricultores deveriam usar outros recursos para proteger suas planta\u00e7\u00f5es, como produtos que, ao mesmo tempo em que protegessem suas planta\u00e7\u00f5es, n\u00e3o fizessem mal para os seres que ali viver nem que contaminasse as \u00e1guas de rios, oceanos e c\u00f3rregos que ali se encontram.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "Agrot\u00f3xicos x Alimentos Org\u00e2nicos",
                "original_text": "Vivemos em uma sociedade totalmente capitalista que s\u00f3 pensa no lucro em curto prazo, nessa nossa agita\u00e7\u00e3o, como podemos mudar nossos conceitos e voltarmos a priorizar a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e dos seres vivos em vez do lucro e do aumento nas vendas de produtos cheios de agrot\u00f3xicos e pesticidas?Repensando os conceitos de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, \u00e9 poss\u00edvel termos uma produ\u00e7\u00e3o eficiente de larga escala, mas com produtos totalmente naturais, sem prejudicar o crescimento das empresas e a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.Podemos fazer isso a come\u00e7ar com a popula\u00e7\u00e3o, trazendo uma conscientiza\u00e7\u00e3o geral da import\u00e2ncia dos alimentos e dos danos causados a sa\u00fade, a  conscientiza\u00e7\u00e3o come\u00e7a na escola, atrav\u00e9s de aulas voltadas para a agricultura natural, se come\u00e7armos a conscientizar nossas crian\u00e7as do cultivo de alimentos saud\u00e1veis, do manuseio de tais alimentos, do preparo e do reaproveitamento das cascas para a adubagem, podemos sim levar essa consci\u00eancia para as lavouras e planta\u00e7\u00f5es de larga escala.Os chefes do poder publico podem incentivar por meio de abate no imposto de renda e outros impostos se cada empres\u00e1rio come\u00e7ar a repensar sua maneira de trabalho, contratando m\u00e3o de obra para termos alimentos mais saud\u00e1veis e sem agrot\u00f3xicos.Outra forma de trabalhar \u00e9 capacitar os empres\u00e1rios, agricultores e funcion\u00e1rios com cursos de forma\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, fazendo-os conhecer, mas sobre o assunto, e serem incentivados por meio da lei a mudarem sua maneira de trabalhar.Temos agricultores ecol\u00f3gicos no Sul que est\u00e3o crescendo no ramo dos alimentos org\u00e2nicos, esses agricultores s\u00f3 n\u00e3o crescem mais porque n\u00e3o tem estrutura e financeiramente precisam de apoio para contratar mais m\u00e3o de obra. O que os grandes empres\u00e1rios podem fazer? Uma alian\u00e7a com esses agricultores e juntos expandir o ramo de alimentos org\u00e2nicos para todos os estados do nosso pais , aumentando os cursos e a m\u00e3o de obra dos trabalhadores agr\u00edcolas, formando parcerias com mercados, Ongs e escolas para termos hortas solidarias de forma\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes, levando o pais a crescer em qualidade de vida, mudan\u00e7a de h\u00e1bitos e expans\u00e3o da agricultura natural.",
                "corrected_text": "Vivemos em uma sociedade totalmente  capitalista, que s\u00f3 pensa no lucro em curto  prazo. Nessa nossa agita\u00e7\u00e3o, como podemos mudar nossos conceitos e voltarmos a priorizar a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e dos seres vivos em vez do lucro e do aumento nas vendas de produtos cheios de agrot\u00f3xicos e pesticidas?Repensando os conceitos de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, \u00e9 poss\u00edvel termos uma produ\u00e7\u00e3o eficiente de larga escala, mas com produtos totalmente naturais, sem prejudicar o crescimento das empresas e a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.Podemos fazer isso a come\u00e7ar com a popula\u00e7\u00e3o, trazendo uma conscientiza\u00e7\u00e3o geral da import\u00e2ncia dos alimentos e dos danos causados   \u00e0 sa\u00fade. A conscientiza\u00e7\u00e3o  deve come\u00e7ar na escola, atrav\u00e9s de aulas voltadas para a agricultura  natural. Se come\u00e7armos a conscientizar nossas crian\u00e7as sobre a import\u00e2ncia do cultivo de alimentos saud\u00e1veis, do manuseio de tais alimentos, do preparo e do reaproveitamento das cascas para a adubagem, podemos sim levar essa consci\u00eancia para as lavouras e planta\u00e7\u00f5es de larga escala.Os chefes do poder  p\u00fablico podem incentivar por meio de abate no imposto de renda e outros impostos se cada empres\u00e1rio come\u00e7ar a repensar sua maneira de trabalho, contratando m\u00e3o de obra para termos alimentos mais saud\u00e1veis e sem agrot\u00f3xicos.Outra forma de trabalhar \u00e9 capacitar os empres\u00e1rios, agricultores e funcion\u00e1rios com cursos de forma\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, fazendo-os conhecer,  mais sobre o assunto, e serem incentivados por meio da lei a mudarem sua maneira de trabalhar.Temos agricultores ecol\u00f3gicos no Sul que est\u00e3o crescendo no ramo dos alimentos org\u00e2nicos, esses agricultores s\u00f3 n\u00e3o crescem mais porque n\u00e3o  t\u00eam estrutura e financeiramente precisam de apoio para contratar mais m\u00e3o de obra. O que os grandes empres\u00e1rios podem fazer? Uma alian\u00e7a com esses agricultores  e, juntos, expandir o ramo de alimentos org\u00e2nicos para todos os estados do nosso  pa\u00eds, aumentando os cursos e a m\u00e3o de obra dos trabalhadores agr\u00edcolas, formando parcerias com mercados, Ongs e escolas para termos hortas  solid\u00e1rias de forma\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes, levando o  pa\u00eds a crescer em qualidade de vida, mudan\u00e7a de h\u00e1bitos e expans\u00e3o da agricultura natural.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "520"
                ]
            },
            {
                "title": "Uma produ\u00e7\u00e3o livre de preconceitos!",
                "original_text": "Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o de 262 novos tipos de produtos qu\u00edmicos pelo presidente brasileiro em 2019 e, tendo em vista as grandes \u00e1reas de planta\u00e7\u00e3o e o clima brasileiro que suplementam o potencial de produ\u00e7\u00e3o de alimentos, tornou-se evidente o n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola que o governo brasileiro quer alcan\u00e7ar.N\u00e3o h\u00e1 que se negar que, o debate em torno dos benef\u00edcios e malef\u00edcios que aqueles produtos podem causar esta cada dia mais acirrado, para alguns n\u00e3o h\u00e1 meio termo, ou se est\u00e1 do lado dos que defendem uma posi\u00e7\u00e3o com menos ou at\u00e9 mesmo nenhuma inser\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ou se est\u00e1 do lado que apoia a qu\u00edmica na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.A qu\u00edmica nestes produtos age como defensivos agr\u00edcolas, eles contribuem diretamente para levar a agricultura a outro patamar, planta\u00e7\u00f5es que antes abasteciam poucas pessoas agora fornece alimento de qualidade para grupos maiores. Isso se deve em parte, a prote\u00e7\u00e3o que a qu\u00edmica encontrada nos produtos faz para combater pragas e pesticidas em lavouras, permitindo que o alimento cres\u00e7a e produza seus efeitos na cadeia alimentar.Diante disso, o consumidor desses alimentos pode esperar cada vez mais alimentos provenientes de planta\u00e7\u00f5es com produtos qu\u00edmicos, pois o governo incentiva a pr\u00e1tica por meio do reconhecimento dos produtos e, assim, facilita para que os fabricantes e cientistas descubram novas composi\u00e7\u00f5es que contribuem para frutas e vegetais livres de pragas.Em consequ\u00eancia do que foi citado, o brasileiro pode esperar que com os avan\u00e7os nas pesquisas, os alimentos ter\u00e3o mais qualidade mesmo que com maiores quantidades de qu\u00edmica inserida nos produtos e tamb\u00e9m menos malef\u00edcios ao que diz respeito a sa\u00fade humana, fazendo com que os que defendem menos quantidade de alimentos provenientes destas pr\u00e1ticas, repensem sobre as implica\u00e7\u00f5es do uso de produtos qu\u00edmicos na produ\u00e7\u00e3o de alimentos.",
                "corrected_text": "Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o de 262 novos tipos de produtos qu\u00edmicos pelo presidente  brasileiro, em 2019, e tendo em vista as grandes \u00e1reas de planta\u00e7\u00e3o e o clima brasileiro que suplementam o potencial de produ\u00e7\u00e3o de alimentos, tornou-se evidente o n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola que o governo brasileiro quer alcan\u00e7ar.N\u00e3o h\u00e1 que se negar  que o debate em torno dos benef\u00edcios e malef\u00edcios que aqueles produtos podem  causar, est\u00e1 cada dia mais  acirrado. Para alguns n\u00e3o h\u00e1 meio  termo: ou se est\u00e1 do lado dos que defendem uma posi\u00e7\u00e3o com menos ou at\u00e9 mesmo nenhuma inser\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ou se est\u00e1 do lado que apoia a qu\u00edmica na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.A qu\u00edmica  nesses produtos age como defensivos agr\u00edcolas,  que contribuem diretamente para levar a agricultura a outro  patamar: planta\u00e7\u00f5es que antes abasteciam poucas  pessoas, agora  fornecem alimento de qualidade para grupos maiores. Isso se  deve, em parte,  \u00e0 prote\u00e7\u00e3o que a qu\u00edmica encontrada nos produtos faz para combater pragas e pesticidas em lavouras, permitindo que o alimento cres\u00e7a e produza seus efeitos na cadeia alimentar.Diante disso, o consumidor desses alimentos pode esperar cada vez mais alimentos provenientes de planta\u00e7\u00f5es com produtos qu\u00edmicos, pois o governo incentiva a pr\u00e1tica por meio do reconhecimento dos produtos e, assim, facilita para que os fabricantes e cientistas descubram novas composi\u00e7\u00f5es que contribuem para frutas e vegetais livres de pragas.Em consequ\u00eancia do que foi citado, o brasileiro pode esperar  que, com os avan\u00e7os nas pesquisas, os alimentos ter\u00e3o mais  qualidade, mesmo que com maiores quantidades de qu\u00edmica inserida nos produtos e tamb\u00e9m menos malef\u00edcios ao que diz respeito  \u00e0 sa\u00fade humana, fazendo com que os que defendem menos quantidade de alimentos provenientes   dessas pr\u00e1ticas repensem sobre as implica\u00e7\u00f5es do uso de produtos qu\u00edmicos na produ\u00e7\u00e3o de alimentos.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "520"
                ]
            },
            {
                "title": "Agrot\u00f3xicos e Defensores Agr\u00edcolas: a mensagem por tr\u00e1s de um nome",
                "original_text": "O Brasil \u00e9 um dos maiores exportadores de soja do mundo e se tornou uma verdadeira pot\u00eancia agr\u00edcola, ao longo dos anos. No entanto, conflitos acontecem diariamente na agricultura, a discuss\u00e3o sobre qual nome seria mais adequado para os pesticidas (agrot\u00f3xicos ou defensores agr\u00edcolas) \u00e9 um deles. \u00c9 interessante que ponto mais atrativo no conflito seja a imagem que os nomes em quest\u00e3o podem passar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o, propriamente, o nome.Visando que os pesticidas v\u00eam agredindo o meio ambiente e envenenando a nossa \"alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel\" , ambientalistas os chamam de \"agrot\u00f3xicos\". \u00c9 um termo muito justo, visto que, de fato, os pesticidas tem poder contaminador. Esse fator foi divulgado h\u00e1 muito tempo no livro \"Primavera Silenciosa\", lan\u00e7ado em 1962, por Rachel Carson. O livro exp\u00f4s, entre outras coisas, o n\u00edvel de contamina\u00e7\u00e3o que o uso de pesticidas possui . Em contrapartida, os agricultores alegam que o termo mais correto para nomear os pesticidas seria \"defensores agr\u00edcolas\", pois ajudam a manter a agricultura \"saud\u00e1vel\" e em p\u00e9, ao eliminar as pragas que atrapalham as planta\u00e7\u00f5es.Al\u00e9m disso, deve-se considerar que, se o Brasil tem mantido sua economia em p\u00e9 atrav\u00e9s da agricultura \u00e0 base de pesticidas, logo, a proibi\u00e7\u00e3o desses agentes teria um devastador impacto na estrutura econ\u00f4mica brasileira. Ainda assim, pode-se colocar em quest\u00e3o que os alimentos com pesticidas s\u00e3o, economicamente, mais ben\u00e9ficos, pois possuem lucro mais f\u00e1cil que os alimentos org\u00e2nicos, sendo conveniente divulg\u00e1-los mais e facilitar seu acesso . A agricultura org\u00e2nica nunca se tornar\u00e1 favor\u00e1vel \u00e0 economia se n\u00e3o for divulgada e acess\u00edvel. Contudo, \u00e9 percept\u00edvel que o nome dado aos pesticidas vai decidir qual verdade deve ser espalhada: os agrot\u00f3xicos venenosos e preocupantes para a sa\u00fade humana e o meio ambiente, ou, os defensores agr\u00edcola que mant\u00eam a economia brasileira em p\u00e9.Diante da situa\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Agricultura, em conjunto com a ANVISA e ambientalistas defensores da causa , deveriam tratar os pesticidas pelo termo \"agrot\u00f3xicos\", a fim de divulgar os riscos que eles trazem e devem ser tratados com urg\u00eancia, diminuir gradativamente o n\u00famero de pesticidas permitidos no Brasil e, simultaneamente, promover e facilitar a venda de alimentos org\u00e2nicos, bem como o uso de pesticidas naturais. A a\u00e7\u00e3o aumentaria a sa\u00fade do ambiente e da popula\u00e7\u00e3o em geral, al\u00e9m de trazer uma nova alternativa para o sustento da economia brasileira, atrav\u00e9s da venda de alimentos org\u00e2nicos.",
                "corrected_text": "O Brasil \u00e9 um dos maiores exportadores de soja do mundo e se tornou uma verdadeira pot\u00eancia agr\u00edcola, ao longo dos anos. No entanto, conflitos acontecem diariamente na agricultura, a discuss\u00e3o sobre qual nome seria mais adequado para os pesticidas (agrot\u00f3xicos ou  defensivos agr\u00edcolas) \u00e9 um deles. \u00c9 interessante que o ponto mais atrativo no conflito seja a imagem que os nomes em quest\u00e3o podem passar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o, propriamente, o nome. Considerando que os pesticidas v\u00eam agredindo o meio ambiente e envenenando a nossa  alimenta\u00e7\u00e3o, ambientalistas os chamam de \"agrot\u00f3xicos\". \u00c9 um termo muito justo, visto que, de fato, os pesticidas  t\u00eam poder contaminador. Esse fator foi divulgado h\u00e1 muito tempo no livro \"Primavera Silenciosa\", lan\u00e7ado em 1962, por Rachel Carson. O livro exp\u00f4s, entre outras coisas, o n\u00edvel de contamina\u00e7\u00e3o que o uso de pesticidas  gera. Em contrapartida, os agricultores alegam que o termo mais correto para nomear os pesticidas seria \" defensivos agr\u00edcolas\", pois ajudam a manter a agricultura \"saud\u00e1vel\" e em p\u00e9, ao eliminar as pragas que atrapalham as planta\u00e7\u00f5es.Al\u00e9m disso, deve-se considerar que, se o Brasil tem mantido sua economia em p\u00e9 atrav\u00e9s da agricultura \u00e0 base de pesticidas, logo, a proibi\u00e7\u00e3o desses agentes teria um  impacto devastador na estrutura econ\u00f4mica brasileira. Ainda assim, pode-se colocar em quest\u00e3o que os alimentos com pesticidas s\u00e3o, economicamente, mais ben\u00e9ficos, pois  possibilitam lucro mais f\u00e1cil que os alimentos org\u00e2nicos, sendo conveniente divulg\u00e1-los mais e facilitar  o acesso a eles. A agricultura org\u00e2nica nunca se tornar\u00e1 favor\u00e1vel \u00e0 economia se n\u00e3o for divulgada e acess\u00edvel. Contudo, \u00e9 percept\u00edvel que o nome dado aos pesticidas vai decidir qual verdade deve ser espalhada: os agrot\u00f3xicos venenosos e preocupantes para a sa\u00fade humana e o meio ambiente, ou, os  defensivos agr\u00edcola que mant\u00eam a economia brasileira em p\u00e9.Diante da situa\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Agricultura, em conjunto com a ANVISA e  ambientalistas, deveriam tratar os pesticidas pelo termo \"agrot\u00f3xicos\", a fim de divulgar os riscos que eles trazem e devem ser tratados com urg\u00eancia, diminuir gradativamente o n\u00famero de pesticidas permitidos no Brasil e, simultaneamente, promover e facilitar a venda de alimentos org\u00e2nicos, bem como o uso de pesticidas naturais. A a\u00e7\u00e3o aumentaria a sa\u00fade do ambiente e da popula\u00e7\u00e3o em geral, al\u00e9m de trazer uma nova alternativa para o sustento da economia brasileira, atrav\u00e9s da venda de alimentos org\u00e2nicos.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "Agrot\u00f3xicos: Sin\u00f4nimo de contamina\u00e7\u00e3o e indiferen\u00e7a pol\u00edtica",
                "original_text": "A forma como determinados m\u00e9todos ou produtos s\u00e3o denominados decorre, muitas vezes, dos efeitos que eles causam. Pode-se citar, por exemplo, o emprego de pesticidas em planta\u00e7\u00f5es, cujos reconhecidos efeitos nocivos ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade humana, refor\u00e7am os motivos para que os mesmos n\u00e3o sejam vistos como defensores agr\u00edcolas, mas sim como agrot\u00f3xicos.Com efeito, o fomento ao plantio org\u00e2nico e a pol\u00edticas ambientais mais respons\u00e1veis s\u00e3o as medidas que se fazem mais pertinentes.Nesse contexto, os agrot\u00f3xicos se tornaram parte integrante da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, sendo justificado, tanto por seus fabricantes quanto por grandes produtores rurais, de que seu uso \u00e9 imprescind\u00edvel para a agricultura em larga escala, assim como seu uso n\u00e3o representa riscos significativos. No entanto, a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas cient\u00edficas, como a realizada por Rachel Carson em 1962, constatam que seu uso agride o meio ambiente e que est\u00e1 relacionado a diversos fatores que desencadeiam o desequil\u00edbrio ambiental, como a contamina\u00e7\u00e3o dos solos e len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos, a sedimenta\u00e7\u00e3o de rios bem como a contamina\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios alimentos, o que atinge de forma direta a sa\u00fade dos seres humanos.Al\u00e9m disso, observa-se uma car\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas que d\u00eaem a devida import\u00e2ncia ao assunto, no sentido de fomentar uma maior fiscaliza\u00e7\u00e3o, bem como investir em medidas que incentivem a diminui\u00e7\u00e3o do uso de agrot\u00f3xicos nas produ\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas . Ao inv\u00e9s disso, nota-se um expressivo aumento de seu uso nas planta\u00e7\u00f5es a cada ano, situa\u00e7\u00e3o que pode ser agravada em virtude do alto n\u00famero de agrot\u00f3xicos liberados, recentemente, pelo governo federal brasileiro.Urge, portanto, a valoriza\u00e7\u00e3o de alternativas mais saud\u00e1veis na agricultura por meio de pol\u00edticas ambientais mais conscientes. Dessa forma, verifica-se a necessidade de potencializar a agricultura org\u00e2nica familiar, com o aumento de subs\u00eddios para o seu desenvolvimento, assim como o fortalecimento de instrumentos legislativos que imponham limites mais rigorosos quanto a utiliza\u00e7\u00e3o de componentes qu\u00edmicos em lavouras. Assim, tais a\u00e7\u00f5es visam n\u00e3o apenas mitigar o uso de pesticidas na agricultura, como tamb\u00e9m amadurecer uma conscientiza\u00e7\u00e3o na sociedade, de que, a exemplo da sua mais adequada denomina\u00e7\u00e3o, seu uso traz resultados mais t\u00f3xicos do que ben\u00e9ficos.",
                "corrected_text": "A forma como determinados m\u00e9todos ou produtos s\u00e3o denominados decorre, muitas vezes, dos efeitos que eles causam. Pode-se citar, por exemplo, o emprego de pesticidas em planta\u00e7\u00f5es, cujos reconhecidos efeitos nocivos ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade  humana refor\u00e7am os motivos para que os mesmos n\u00e3o sejam vistos como  defensivos agr\u00edcolas, mas sim como agrot\u00f3xicos.Com efeito, o fomento ao plantio org\u00e2nico e a pol\u00edticas ambientais mais respons\u00e1veis s\u00e3o as medidas que se fazem mais pertinentes.Nesse contexto, os agrot\u00f3xicos se tornaram parte integrante da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, sendo justificado, tanto por seus fabricantes quanto por grandes produtores rurais, de que seu uso \u00e9 imprescind\u00edvel para a agricultura em larga escala, assim como seu uso n\u00e3o representa riscos significativos. No entanto, a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas cient\u00edficas, como a realizada por Rachel Carson em 1962, constatam que seu uso agride o meio ambiente e que est\u00e1 relacionado a diversos fatores que desencadeiam o desequil\u00edbrio ambiental, como a contamina\u00e7\u00e3o dos solos e len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos, a sedimenta\u00e7\u00e3o de rios bem como a contamina\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios alimentos, o que atinge de forma direta a sa\u00fade dos seres humanos.Al\u00e9m disso, observa-se uma car\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas que  deem a devida import\u00e2ncia ao assunto, no sentido de fomentar uma maior fiscaliza\u00e7\u00e3o, bem como investir em medidas que incentivem a diminui\u00e7\u00e3o do uso de agrot\u00f3xicos  na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.  Em vez disso, nota-se um expressivo aumento de seu uso nas planta\u00e7\u00f5es a cada ano, situa\u00e7\u00e3o que pode ser agravada em virtude do alto n\u00famero de agrot\u00f3xicos liberados, recentemente, pelo governo federal brasileiro.Urge, portanto, a valoriza\u00e7\u00e3o de alternativas mais saud\u00e1veis na agricultura por meio de pol\u00edticas ambientais mais conscientes. Dessa forma, verifica-se a necessidade de potencializar a agricultura org\u00e2nica familiar, com o aumento de subs\u00eddios para o seu desenvolvimento, assim como o fortalecimento de instrumentos legislativos que imponham limites mais rigorosos quanto a utiliza\u00e7\u00e3o de componentes qu\u00edmicos em lavouras. Assim, tais a\u00e7\u00f5es visam n\u00e3o apenas mitigar o uso de pesticidas na agricultura, como tamb\u00e9m amadurecer uma conscientiza\u00e7\u00e3o na sociedade, de que, a exemplo da sua mais adequada denomina\u00e7\u00e3o, seu uso traz resultados mais t\u00f3xicos do que ben\u00e9ficos.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "120",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "As consequ\u00eancias do p\u00f3s-revolu\u00e7\u00e3o verde",
                "original_text": "\u00c9 percept\u00edvel os efeitos do agrot\u00f3xico na produ\u00e7\u00e3o em larga escala, produtos que em tese deveriam ser produzidos em certas \u00e9pocas do ano s\u00e3o produzidos, consumidos e exportados indecente do clima, \u00e9poca e temperatura, mas qual seria o pre\u00e7o a se pagar para consumir produtos que em circunst\u00e2ncias naturais n\u00e3o seriam produzidos?O uso de agroqu\u00edmicos ao longo dos anos vem sendo estudado e diretamente ligado a doen\u00e7as como c\u00e2ncer, infertilidade e danos ao f\u00edgado, produtos que n\u00e3o est\u00e3o apenas contaminando as pessoas que consomem e aplicam o veneno, mas prejudicando tamb\u00e9m rios, solos e toda a biodiversidade a sua volta.O atual presidente da rep\u00fablica, Jair Bolsonaro aprovou recentemente 62 novos tipos de pesticidas, que comprova um total desca\u00e7o com a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e biodiversidade brasileira, apenas visando o lucro.Apesar da economia brasileira tamb\u00e9m ser composta pela exporta\u00e7\u00e3o de alimentos da agricultura familiar n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel permanecer num sistema que coloca a popula\u00e7\u00e3o e a natureza em risco.Tendo em vista que em circunst\u00e2ncias naturais alguns alimentos n\u00e3o podem ser produzidos em qualquer \u00e9poca do ano \u00e9 necess\u00e1rio um incentivo em pesquisa para elaborar meios de produ\u00e7\u00e3o que n\u00e3o contaminem as pessoas e o ambiente.A produ\u00e7\u00e3o de alimentos sem agroqu\u00edmicos, respeitando o ambiente prop\u00edcio das frutas, legumes e hortali\u00e7as pode incentivar o conhecimento da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimentos brasileiros em sua \u00e9poca do ano, impedindo a falta de produtos no mercado consumidor.",
                "corrected_text": " S\u00e3o percept\u00edveis os efeitos  dos agrot\u00f3xicos na produ\u00e7\u00e3o em larga  escala: produtos que em tese deveriam ser produzidos em certas \u00e9pocas do ano s\u00e3o produzidos, consumidos e exportados  independentemente do clima, \u00e9poca e temperatura, mas qual seria o pre\u00e7o a se pagar para consumir produtos que em circunst\u00e2ncias naturais n\u00e3o seriam produzidos?O uso de agroqu\u00edmicos ao longo dos anos vem sendo estudado e diretamente ligado a doen\u00e7as como c\u00e2ncer, infertilidade e danos ao  f\u00edgado. Trata-se de produtos que n\u00e3o est\u00e3o apenas contaminando as pessoas que consomem e aplicam o veneno, mas prejudicando tamb\u00e9m rios, solos e toda a biodiversidade a sua volta.O atual presidente da rep\u00fablica, Jair  Bolsonaro, aprovou recentemente 62 novos tipos de pesticidas, o que comprova  seu total  descaso com a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e biodiversidade brasileira, apenas visando o lucro.Apesar  de a economia brasileira tamb\u00e9m ser composta pela exporta\u00e7\u00e3o de alimentos da agricultura  familiar, n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel permanecer num sistema que coloca a popula\u00e7\u00e3o e a natureza em risco.Tendo em vista que em circunst\u00e2ncias naturais alguns alimentos n\u00e3o podem ser produzidos em qualquer \u00e9poca do  ano, \u00e9 necess\u00e1rio um incentivo em pesquisa para elaborar meios de produ\u00e7\u00e3o que n\u00e3o contaminem as pessoas e o ambiente.A produ\u00e7\u00e3o de alimentos sem agroqu\u00edmicos, respeitando o ambiente  pr\u00f3prio das frutas, legumes e  hortali\u00e7as, pode incentivar o conhecimento da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o  a alimentos brasileiros em sua \u00e9poca do ano, impedindo a falta de produtos no mercado consumidor.",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "A controv\u00e9rsia dos insumos agr\u00edcolas",
                "original_text": "No s\u00e9culo XXI, \u00e9 fato que in\u00fameros debates sobre os mais variados temas ganharam destaque, sobretudo aqueles que versam a rela\u00e7\u00e3o entre a sociedade e a natureza. Uma dessas discuss\u00f5es reflete sobre a forma mais correta de se referir aos produtos qu\u00edmicos usados em lavouras. Nesse sentido, conv\u00e9m ressaltar alguns aspectos relativos \u00e0 essa problem\u00e1tica.Com isso, \u00e9 v\u00e1lido esclarecer que o uso desses insumos tem como objetivo o combate \u00e0s pragas e doen\u00e7as as quais afetam o desenvolvimento saud\u00e1vel e eficiente das plantas, sendo esse o \u00fanico meio dispon\u00edvel aos agricultores para esse fim. Logo, por possuir esse papel de \"defender\" as lavouras, h\u00e1 quem defenda que a forma mais justa de nome\u00e1-los seria como \"defensores agr\u00edcolas\". Assim, usar-se-ia fi\u00e9l ao benef\u00edcio trazido pelas subst\u00e2ncias ao homem.N\u00e3o obstante, existem parcelas da sociedade que advogam uma maneira mais negativa de referenciar esses produtos. Por essa \u00f3tica, chamariam-nos de \"agrot\u00f3xicos\", visto que prejudicariam a sa\u00fade humana, causando efeitos como, por exemplo, aumento da chance de gera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as; al\u00e9m disso, teriam impacto tamb\u00e9m no equil\u00edbrio do meio ambiente.Por conseguinte, a decis\u00e3o mais assertiva de como nominar essas subst\u00e2ncias \u00e9 a primeira, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 dados conclusivos que comprovem seu verdadeiro impacto no ser humano e na natureza. No entanto, \u00e9 mister que pesquisadores, com o devido apoio financeiro do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, realizem mais estudos nessa \u00e1rea, para n\u00e3o s\u00f3 p\u00f4r um fim na escolha da nomenclatura correta, mas tamb\u00e9m averiguar os reais efeitos dos defensores agr\u00edcolas.",
                "corrected_text": "No s\u00e9culo XXI, \u00e9 fato que in\u00fameros debates sobre os mais variados temas ganharam destaque, sobretudo aqueles que versam sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a sociedade e a natureza. Uma dessas discuss\u00f5es reflete sobre a forma mais correta de se referir aos produtos qu\u00edmicos usados em lavouras. Nesse sentido, conv\u00e9m ressaltar alguns aspectos relativos \u00e0 essa problem\u00e1tica.Com isso, \u00e9 v\u00e1lido esclarecer que o uso desses insumos tem como objetivo o combate \u00e0s pragas e doen\u00e7as as quais afetam o desenvolvimento saud\u00e1vel e eficiente das plantas, sendo esse o \u00fanico meio dispon\u00edvel aos agricultores para esse fim. Logo, por possuir esse papel de \"defender\" as lavouras, h\u00e1 quem defenda que a forma mais justa de nome\u00e1-los seria como \" defensivos agr\u00edcolas\". Assim, usar-se-ia  fiel ao benef\u00edcio trazido pelas subst\u00e2ncias ao homem.N\u00e3o obstante, existem parcelas da sociedade que advogam uma maneira mais negativa de  referir-se a esses produtos. Por essa \u00f3tica,  chama-los-iam de \"agrot\u00f3xicos\", visto que prejudicariam a sa\u00fade humana, causando efeitos como, por exemplo, aumento da chance de gera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as; al\u00e9m disso, teriam impacto tamb\u00e9m no equil\u00edbrio do meio ambiente.Por conseguinte, a decis\u00e3o mais assertiva de como nominar essas subst\u00e2ncias \u00e9 a primeira, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 dados conclusivos que comprovem seu verdadeiro impacto no ser humano e na natureza. No entanto, \u00e9 mister que pesquisadores, com o devido apoio financeiro do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, realizem mais estudos nessa \u00e1rea, para n\u00e3o s\u00f3 p\u00f4r um fim na escolha da nomenclatura correta, mas tamb\u00e9m averiguar os reais efeitos dos  defensivos agr\u00edcolas.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "160",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "A libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos",
                "original_text": "O uso de agrot\u00f3xicos tem seu impacto na sa\u00fade e ao meio ambiente e tamb\u00e9m configuram um problema para o brasil , o maior consumidor de produtos no mundo. E tamb\u00e9m o brasil e um defensor agr\u00edcola, os agrot\u00f3xicos s\u00e3o substancias qu\u00edmicas usadas para combater pragas e insetos na planta\u00e7\u00e3o.Nos seres humanos usamos muito agrot\u00f3xicos para combater as doen\u00e7as nas planta\u00e7\u00f5es e isso pode gerar um problema para a nossa sa\u00fade causando uma intoxica\u00e7\u00e3o ou ate um c\u00e2ncer. Conforme alguns estudos a falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da planta\u00e7\u00e3o n\u00e3o vem ocorrendo com a frequ\u00eancia e por isso ocorre das pessoas se intoxicar no trabalho.Para nos consumidores o perigo esta quando compramos alguma fruta, verdura, legumes chegam ate nos cheios de toxinas acima do que e permitido. Algumas frutas ou ate mesmo legumes tem toxinas acima do que e necess\u00e1rio.Em virtude dos fatos mencionados devemos nos mesmos produzir os nossos pr\u00f3prios alimentos sem agrot\u00f3xicos que s\u00e3o mais saud\u00e1veis para a nossa sa\u00fade e devemos evitar o contato com esses agrot\u00f3xicos para termos uma sa\u00fade em dia.",
                "corrected_text": "O uso de agrot\u00f3xicos tem seu impacto na sa\u00fade e  no meio ambiente e tamb\u00e9m  configura um problema para o  Brasil, o maior consumidor de produtos no mundo. E tamb\u00e9m o  Brasil \u00e9 um defensor  agr\u00edcola. Os agrot\u00f3xicos s\u00e3o  subst\u00e2ncias qu\u00edmicas usadas para combater pragas e insetos na planta\u00e7\u00e3o. N\u00f3s, seres humanos, usamos muito agrot\u00f3xicos para combater as doen\u00e7as nas planta\u00e7\u00f5es e isso pode gerar um problema para a nossa sa\u00fade causando uma intoxica\u00e7\u00e3o ou  at\u00e9 um c\u00e2ncer. Conforme alguns  estudos, a falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da planta\u00e7\u00e3o n\u00e3o vem ocorrendo com a frequ\u00eancia e por isso ocorre  de as pessoas se  intoxicarem no trabalho.Para  n\u00f3s, consumidores, o perigo  est\u00e1 em quando compramos alguma fruta, verdura, legumes chegam   at\u00e9 n\u00f3s cheios de toxinas acima do que  \u00e9 permitido. Algumas frutas ou  at\u00e9 mesmo legumes  t\u00eam toxinas acima do que  \u00e9 necess\u00e1rio.Em virtude dos fatos   mencionados, devemos n\u00f3s mesmos produzir os nossos pr\u00f3prios alimentos sem agrot\u00f3xicos que s\u00e3o mais saud\u00e1veis para a nossa sa\u00fade e devemos evitar o contato com esses agrot\u00f3xicos para termos uma sa\u00fade em dia.",
                "points": [
                    "80",
                    "20",
                    "20",
                    "80",
                    "0",
                    "200"
                ]
            },
            {
                "title": "A praga dos pesticidas?",
                "original_text": "\u00c9 not\u00f3rio que a legaliza\u00e7\u00e3o sem limites dos pesticidas no Brasil e no mundo traz diverg\u00eancias de opini\u00f5es, principalmente entre os adeptos de uma culin\u00e1ria saud\u00e1vel e os produtores agr\u00edcolas de larga escala. Dentre tantos fatores relevantes  temos: aspectos favor\u00e1veis e contr\u00e1rios a esse ato que muitas vezes n\u00e3o foi amplamente debatido na sociedade.Os que defendem o uso o chamam de defensivos agr\u00edcolas e entendem ser imposs\u00edvel a produ\u00e7\u00e3o em larga escala sem o uso destes pesticidas . De tal forma que, a proibi\u00e7\u00e3o destas aplica\u00e7\u00f5es poderia inviabilizar as colheitas, levando ao desabastecimento global e a falta dos produtos.Por outro lado, os adeptos a uma culin\u00e1ria saud\u00e1vel preocupam-se com a quantidade de veneno que possam estar ingerindo, haja vista que n\u00e3o h\u00e1 controles satisfat\u00f3rios que atestem com seguran\u00e7a que a ingest\u00e3o desses insumos n\u00e3o far\u00e1 mal \u00e0 sa\u00fade humana.Como se v\u00ea, observamos que h\u00e1 aspectos favor\u00e1veis e contr\u00e1rios. Mas o ideal seria, a compatibiliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o em larga escala com um maior controle da aplica\u00e7\u00e3o desses pesticidas. Para isso, importante tamb\u00e9m os desenvolvimentos de solu\u00e7\u00f5es cient\u00edficas que aliadas a uma fiscaliza\u00e7\u00e3o r\u00edgida, podem contribuir para uma produ\u00e7\u00e3o mais segura e eficiente.",
                "corrected_text": "\u00c9 not\u00f3rio que a legaliza\u00e7\u00e3o sem limites dos pesticidas no Brasil e no mundo traz diverg\u00eancias de opini\u00f5es, principalmente entre os adeptos de uma culin\u00e1ria saud\u00e1vel e os produtores agr\u00edcolas de larga escala. Dentre tantos fatores relevantes para essa discuss\u00e3o,  temos os aspectos favor\u00e1veis e contr\u00e1rios a esse ato  que, muitas  vezes, n\u00e3o foram amplamente  debatidos na sociedade.Os que defendem o uso desses pesticidas  os chamam de defensivos agr\u00edcolas e entendem ser imposs\u00edvel a produ\u00e7\u00e3o em larga escala sem disso. De tal forma  que a proibi\u00e7\u00e3o  dessas aplica\u00e7\u00f5es poderia inviabilizar as colheitas, levando ao desabastecimento global e a falta dos produtos.Por outro lado, os adeptos a uma culin\u00e1ria saud\u00e1vel preocupam-se com a quantidade de veneno que possam estar ingerindo, haja vista que n\u00e3o h\u00e1 controles satisfat\u00f3rios que atestem com seguran\u00e7a que a ingest\u00e3o desses insumos n\u00e3o far\u00e1 mal \u00e0 sa\u00fade humana.Como se v\u00ea, observamos que h\u00e1 aspectos favor\u00e1veis e contr\u00e1rios. Mas o ideal  seria a compatibiliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o em larga escala com um maior controle da aplica\u00e7\u00e3o desses pesticidas. Para isso, \u00e9 importante tamb\u00e9m os desenvolvimentos de solu\u00e7\u00f5es cient\u00edficas  que, aliadas a uma fiscaliza\u00e7\u00e3o r\u00edgida, podem contribuir para uma produ\u00e7\u00e3o mais segura e eficiente.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "O perigo est\u00e1 na mesa",
                "original_text": "Black Mirror \u00e9 um seriado que mostra o lado desagrad\u00e1vel das novas tecnologias. Nesse sentido, em um dos epis\u00f3dios apresentados, v\u00ea-se a extin\u00e7\u00e3o das abelhas naturais e a sua respectiva substitui\u00e7\u00e3o por abelhas-rob\u00f4s. De modo geral, essa interven\u00e7\u00e3o ambiental traz consequ\u00eancias lastim\u00e1veis, e termina com final tr\u00e1gico. Contudo, n\u00e3o t\u00e3o distante da fic\u00e7\u00e3o, a interven\u00e7\u00e3o no meio ambiente, pelo uso exacerbado de agrot\u00f3xicos, tem preocupado a popula\u00e7\u00e3o brasileira, devido \u00e0 sua alta toxicidade para a sa\u00fade humana. Devido a isso, s\u00e3o necess\u00e1rias a\u00e7\u00f5es n\u00e3o somente governamentais, mas da sociedade como um todo, com o intuito de melhorar essa situa\u00e7\u00e3o.Agrot\u00f3xicos s\u00e3o produtos qu\u00edmicos utilizados para garantir a produtividade. Inicialmente, a ado\u00e7\u00e3o de tecnologias origin\u00e1rias da Revolu\u00e7\u00e3o verde, entre elas, a utiliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, trouxe o aumento da produtividade e, por conseguinte, propiciou que o Brasil se tornasse um grande exportador de produtos agr\u00edcolas, mas infelizmente tamb\u00e9m um dos maiores consumidores de pesticidas no mundo. Dessa forma, \u00e9 ineg\u00e1vel que o perigo est\u00e1 na \"mesa\" da popula\u00e7\u00e3o, que tem o seu bem estar em jogo. Em s\u00edntese, a causa desse problema abrange desde a desinforma\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a falta de interesse na busca por uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel, encontrada na agricultura org\u00e2nica, da qual n\u00e3o faz uso de produtos qu\u00edmicos, ent\u00e3o, depende do ciclo natural das plantas.Ademais, apesar dos consumidores se contaminarem ao comer gr\u00e3os, frutas, verduras e legumes com pesticidas acima do permitido, os trabalhadores rurais s\u00e3o as maiores v\u00edtimas. Dados do Programa de Vigil\u00e2ncia da Sa\u00fade das Popula\u00e7\u00f5es Expostas a Agrot\u00f3xicos, da Universidade de Campinas, apontam que 1,5 milh\u00f5es de trabalhadores est\u00e3o intoxicados no espa\u00e7o rural, seja pela falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou de uniformes adequados. Al\u00e9m disso, a car\u00eancia de pesticidas modernos (os quais devem ser menos t\u00f3xicos e sua quantia diminu\u00edda ) afeta tanto quem aplica os agrot\u00f3xicos, quanto quem os consomem .\u00c9 indiscut\u00edvel, portanto, que o uso excessivo dessas subst\u00e2ncias t\u00f3xicas \u00e9 uma problem\u00e1tica no pa\u00eds, subitamente, medidas s\u00e3o necess\u00e1rias . Primordialmente, a agricultura org\u00e2nica precisa ser incentivada, pois proporciona alimentos riqu\u00edssimos para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Assim sendo, o Estado deve diminuir os impostos aos pequenos agricultores e a sociedade deve cooperar comprando seus produtos, de modo a esta forma de planta\u00e7\u00e3o ganhar mais espa\u00e7o no pa\u00eds. Ademais, urge que a Anvisa seja mais r\u00edgida na fiscaliza\u00e7\u00e3o dos pesticidas e dos trajes utilizados na aplica\u00e7\u00e3o dessas subst\u00e2ncias pelos produtores. E, por fim, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o deve elaborar feiras de Ci\u00eancias nas universidades, tendo como tema central a cria\u00e7\u00e3o de um agrot\u00f3xico, por parte dos alunos, que seja menos poluente para a sa\u00fade de toda popula\u00e7\u00e3o. Somente com a efetiva\u00e7\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es, os problemas ser\u00e3o eliminados.",
                "corrected_text": "Black Mirror \u00e9 um seriado que mostra o lado desagrad\u00e1vel das novas tecnologias. Nesse sentido, em um dos epis\u00f3dios apresentados, v\u00ea-se a extin\u00e7\u00e3o das abelhas naturais e a sua respectiva substitui\u00e7\u00e3o por abelhas-rob\u00f4s. De modo geral, essa interven\u00e7\u00e3o ambiental traz consequ\u00eancias lastim\u00e1veis, e termina com final tr\u00e1gico. Contudo, n\u00e3o t\u00e3o distante da fic\u00e7\u00e3o, a interven\u00e7\u00e3o no meio ambiente, pelo uso exacerbado de agrot\u00f3xicos, tem preocupado a popula\u00e7\u00e3o brasileira, devido \u00e0 sua alta toxicidade para a sa\u00fade humana. Devido a isso, s\u00e3o necess\u00e1rias a\u00e7\u00f5es n\u00e3o somente governamentais, mas da sociedade como um todo, com o intuito de melhorar essa situa\u00e7\u00e3o.Agrot\u00f3xicos s\u00e3o produtos qu\u00edmicos utilizados para garantir a produtividade. Inicialmente, a ado\u00e7\u00e3o de tecnologias origin\u00e1rias da Revolu\u00e7\u00e3o verde, entre elas, a utiliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, trouxe o aumento da produtividade e, por conseguinte, propiciou que o Brasil se tornasse um grande exportador de produtos agr\u00edcolas, mas infelizmente tamb\u00e9m um dos maiores consumidores de pesticidas no mundo. Dessa forma, \u00e9 ineg\u00e1vel que o perigo est\u00e1 na \"mesa\" da popula\u00e7\u00e3o, que tem o seu  bem-estar em jogo. Em s\u00edntese, a causa desse problema abrange desde a desinforma\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a falta de interesse na busca por uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel, encontrada na agricultura org\u00e2nica,  a qual n\u00e3o faz uso de produtos  qu\u00edmicos e depende do ciclo natural das plantas.Ademais, apesar  de os consumidores se contaminarem ao comer gr\u00e3os, frutas, verduras e legumes com pesticidas acima do permitido, os trabalhadores rurais s\u00e3o as maiores v\u00edtimas. Dados do Programa de Vigil\u00e2ncia da Sa\u00fade das Popula\u00e7\u00f5es Expostas a Agrot\u00f3xicos, da Universidade de Campinas, apontam que 1,5 milh\u00f5es de trabalhadores est\u00e3o intoxicados no espa\u00e7o rural, seja pela falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou de uniformes adequados. Al\u00e9m disso, a car\u00eancia de pesticidas modernos (os quais devem ser menos t\u00f3xicos e  usados em menor quantidade) afeta tanto quem aplica os agrot\u00f3xicos, quanto quem os  consome.\u00c9 indiscut\u00edvel, portanto, que o uso excessivo dessas subst\u00e2ncias t\u00f3xicas \u00e9   um problema no  pa\u00eds e medidas s\u00e3o necess\u00e1rias com urg\u00eancia. Primordialmente, a agricultura org\u00e2nica precisa ser incentivada, pois proporciona alimentos riqu\u00edssimos para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Assim sendo, o Estado deve diminuir os impostos aos pequenos agricultores e a sociedade deve cooperar comprando seus produtos, de modo a  essa forma de planta\u00e7\u00e3o ganhar mais espa\u00e7o no pa\u00eds. Ademais, urge que a Anvisa seja mais r\u00edgida na fiscaliza\u00e7\u00e3o dos pesticidas e dos trajes utilizados na aplica\u00e7\u00e3o dessas subst\u00e2ncias pelos produtores. E, por fim, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o deve elaborar feiras de Ci\u00eancias nas universidades, tendo como tema central a cria\u00e7\u00e3o de um agrot\u00f3xico, por parte dos alunos, que seja menos poluente para a sa\u00fade de toda popula\u00e7\u00e3o. Somente com a efetiva\u00e7\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es, os problemas ser\u00e3o eliminados.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "200",
                    "840"
                ]
            },
            {
                "title": "O nome \u00e9 o menos importante",
                "original_text": "A quest\u00e3o do atual governo brasileiro liberar mais de 260 (duzentos e sessenta) tipos de pestic\u00eddas no cultivo agr\u00edcola n\u00e3o \u00e9 um debate atual, j\u00e1 vem de boas d\u00e9cadas anteriores. O fato \u00e9: como vamos lidar com esse alto n\u00famero liberado, uma vez que vem prejudicando \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o? O Brasil cresceu muito na produ\u00e7\u00e3o de insumos vegetais, mas, paradoxalmente, n\u00e3o consegue lidar com os fatores negativos do uso dessas subst\u00e2ncias.Em primeiro lugar, \u00e9 normal a utiliza\u00e7\u00e3o de pestic\u00eddas  para combater \u00e0s pragas advindas das lavouras. E nesse cen\u00e1rio, o mercado brasileiro evoliu muito, produzindo mais por hectares, o que justifica seu alto \u00edndice de emprego dos agrot\u00f3xicos nos alimentos plantados.Entretanto, o que n\u00e3o se admite, e isso ocorre cada vez mais, \u00e9 us\u00e1-los sabendo que prejudicam o Meio Ambiente , especialmente o ser humano. N\u00e3o estamos sabendo lidar com esse aspecto negativo que est\u00e1 manchando a imagem do nosso Estado, trazendo mais conflitos internos de interesses e divis\u00e3o pol\u00edtica, e a popula\u00e7\u00e3o acaba ref\u00e9m da informa\u00e7\u00e3o mal veiculada, a qual usa nomenclaturas n\u00e3o t\u00e9cnicas.Outro sim , \u00e9 que cada grupo vai defender sua bandeira ideol\u00f3gica. Uns dizem que \u00e9 em raz\u00e3o de ganhos lucrativos, outros argumentam que sem eles n\u00e3o seriam capazes de produzir em grande escala devido \u00e0s exing\u00eancias dos consumidores. De qualquer forma, o posicionamento varia frente ao lado que se luta.Destarte , a quest\u00e3o do nome \u00e9 o menos importante nessa seara . Por\u00e9m, defensivos agricolas s\u00e3o uma terminologia que n\u00e3o remetem negativamente no seio social, devendo ser adotada nesse contexto. Eles foram criados para controlar e combater \u00e0s pragas da lavoura. Um controlhe rigoroso desses produtos oriundos daqueles que s\u00e3o nocivos e Puni\u00e7\u00f5es celeres e mais severes para os infratores que usam sabendo que s\u00e3o universalmente proibidos na plano nacional e internacinal .",
                "corrected_text": "A quest\u00e3o  de o atual governo brasileiro liberar mais de  260 tipos de  pesticidas no cultivo agr\u00edcola n\u00e3o \u00e9 um debate atual, j\u00e1 vem de boas d\u00e9cadas anteriores. O fato \u00e9: como vamos lidar com esse alto n\u00famero liberado, uma vez que vem prejudicando \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o? O Brasil cresceu muito na produ\u00e7\u00e3o de insumos vegetais, mas, paradoxalmente, n\u00e3o consegue lidar com os fatores negativos do uso dessas subst\u00e2ncias.Em primeiro lugar, \u00e9 normal a utiliza\u00e7\u00e3o de  pesticidas para combater  as pragas  das lavouras. E nesse cen\u00e1rio, o mercado brasileiro  evoluiu muito, produzindo mais por hectares, o que justifica seu alto \u00edndice de emprego dos agrot\u00f3xicos nos alimentos plantados.Entretanto, o que n\u00e3o se admite, e isso ocorre cada vez mais, \u00e9 us\u00e1-los sabendo que prejudicam o  meio ambiente, especialmente o ser humano. N\u00e3o estamos sabendo lidar com esse aspecto negativo que est\u00e1 manchando a imagem do nosso Estado, trazendo mais conflitos internos de interesses e divis\u00e3o pol\u00edtica, e a popula\u00e7\u00e3o acaba ref\u00e9m da informa\u00e7\u00e3o mal veiculada, a qual usa nomenclaturas n\u00e3o t\u00e9cnicas. Outrossim, \u00e9 que cada grupo vai defender sua bandeira ideol\u00f3gica. Uns dizem que \u00e9 em raz\u00e3o de ganhos lucrativos, outros argumentam que sem eles n\u00e3o seriam capazes de produzir em grande escala devido \u00e0s  exig\u00eancias dos consumidores. De qualquer forma, o posicionamento varia frente ao lado que se luta. No entanto, a quest\u00e3o do nome \u00e9 o menos importante nessa  \u00e1rea. Por\u00e9m, defensivos  agr\u00edcolas s\u00e3o uma terminologia que n\u00e3o  remete negativamente no seio social, devendo ser adotada nesse contexto. Eles foram criados para controlar e combater  as pragas da lavoura. Um  controle rigoroso desses produtos oriundos daqueles que s\u00e3o nocivos e  puni\u00e7\u00f5es c\u00e9leres e mais  severas para os infratores que usam sabendo que s\u00e3o universalmente proibidos  no plano nacional e internacional.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "Veneno para o campo e para o homem",
                "original_text": "\u00c9 not\u00f3rio que o uso de agrot\u00f3xicos \u00e9 um problema grave para a sociedade. Dentre tantos fatores relevantes, temos: os problemas de sa\u00fade que esses venenos geram para o ser humano, e como elemento marcante a ambi\u00e7\u00e3o por dinheiro dos produtores desses alimentos , que n\u00e3o se importam com a sa\u00fade alheia.Sabe-se que os problemas causados a sa\u00fade por causa desses venenos faz um estrago imenso no organismo . A intoxica\u00e7\u00e3o aguda e seus efeitos, como: dores de cabe\u00e7a, n\u00e1useas, tontura, v\u00f4mitos e causando efeitos desastrosos para a terceira idade. Portanto, o governo precisa tomar medidas severas no combate a esses venenos para garantir a sa\u00fade das pessoas que consomem esses alimentos.al\u00e9m disso os produtores desses alimentos, que visam s\u00f3 a parte financeira deles e se esquecem dos perigos que causam ao seu pr\u00f3ximo. Muitos desses produtores agr\u00edcolas, n\u00e3o se alimentam dos pr\u00f3prios produtos que plantam, por exemplo, o tomate e o piment\u00e3o, e querem que esses produtos sejam comercializados no pa\u00eds. Por isso, esses produtos deveriam ter um maior controle na sua fiscaliza\u00e7\u00e3o para serem vendidos.Dessa forma, \u00e9 inprescindivel que, diante dos fatos expostos, os agrot\u00f3xicos continuem fazendo parte da nossa alimenta\u00e7\u00e3o di\u00e1ria e nos matando aos poucos. Enfim, precisamos nos conscientizarmos que esses agrot\u00f3xicos, \u00e9 um problema grave que precisa ser combatida pelas autoridades.Com tudo os pesticidas alem de expulsarem os insetos e os matarem, trazem s\u00e9rios riscos a nossa sa\u00fade e acabam nos matando junto com os insetos.",
                "corrected_text": "\u00c9 not\u00f3rio que o uso de agrot\u00f3xicos \u00e9 um problema grave para a sociedade. Esses venenos, que geram problemas de sa\u00fade para o ser humano, s\u00e3o utilizados devido \u00e0 ambi\u00e7\u00e3o por dinheiro dos produtores de alimentos, que n\u00e3o se importam com a sa\u00fade alheia.Sabe-se que os problemas causados  \u00e0 sa\u00fade por  esses venenos  s\u00e3o imensos. A intoxica\u00e7\u00e3o aguda e seus ,  como dores de cabe\u00e7a, n\u00e1useas, tontura, v\u00f4mitos e causando  desastrosos para a terceira idade. Portanto, o governo precisa tomar medidas severas no combate a esses venenos para garantir a sa\u00fade das pessoas que consomem esses alimentos.  Al\u00e9m disso, os produtores desses alimentos, que visam s\u00f3 a parte financeira deles e se esquecem dos perigos que causam ao seu pr\u00f3ximo. Muitos desses produtores  agr\u00edcolas n\u00e3o se alimentam dos pr\u00f3prios produtos que plantam, por exemplo, o tomate e o piment\u00e3o, e querem que esses produtos sejam comercializados no pa\u00eds. Por isso, esses produtos deveriam ter um maior controle na sua fiscaliza\u00e7\u00e3o para  ser vendidos.Dessa forma, \u00e9  imprescind\u00edvel que, diante dos fatos expostos, os agrot\u00f3xicos continuem fazendo parte da nossa alimenta\u00e7\u00e3o di\u00e1ria e nos matando aos poucos. Enfim, precisamos nos  conscientizar de que esses  agrot\u00f3xicos s\u00e3o um problema grave que precisa ser  combatido pelas autoridades. Contudo, os pesticidas, al\u00e9m de expulsarem os insetos e os matarem, trazem s\u00e9rios riscos a nossa sa\u00fade e acabam nos matando junto com os insetos.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "Pesticida",
                "original_text": "No mundo de hoje a nossa agricultura est\u00e1 bem avan\u00e7ada. Com a produ\u00e7\u00e3o aumentado as pragas e outros insetos tamb\u00e9m. poriso eles come\u00e7aram a usar agrot\u00f3xicos q previne e mata as pragas. mais cada dia que passa as pessoas est\u00e3o querendo evoluir. e acaba aumentado as subst\u00e2ncias e produto , para q os alimentos cres\u00e7a mais r\u00e1pido e q as frutas fica mais bonita , para eles est\u00e1 colhendo mais r\u00e1pido poss\u00edvel para por no mercado. Mais eles esquece q isso n s\u00f3 t\u00e1 matando as pragas e inseto e sim tamb\u00e9m os seres humanos. Esta cada dia acabando com a nossa sa\u00fade. Temos de ficar mais atento com isso. A palavra para pesticida \u00e9 agrot\u00f3xico.",
                "corrected_text": "No mundo de hoje a nossa agricultura est\u00e1 bem avan\u00e7ada. Com a produ\u00e7\u00e3o aumentado as pragas e outros insetos tamb\u00e9m.  Por isso, eles come\u00e7aram a usar agrot\u00f3xicos  que previnem e matam as pragas.  Mas, a cada dia que  passa, as pessoas est\u00e3o querendo evoluir.   E acabam aumentado as subst\u00e2ncias e  produtos, para  que os alimentos  cres\u00e7am mais r\u00e1pido  e as frutas  fiquem mais  bonitas, para eles est\u00e1 colhendo colherem o mais r\u00e1pido poss\u00edvel para  p\u00f4r no mercado.  Mas eles  esquecem que isso n\u00e3o s\u00f3 est\u00e1 matando as pragas e  insetos, mas tamb\u00e9m os seres humanos.  Est\u00e1 cada dia acabando com a nossa sa\u00fade. Temos de ficar mais  atentos com isso. A palavra para pesticida \u00e9 agrot\u00f3xico.",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "Para um futuro sustent\u00e1vel",
                "original_text": "O economista Thomas Malthus, em sua teoria descreve que, o crescimento exponencial da popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o acompanha a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, com isso, \u00e9 inevit\u00e1vel a ocorr\u00eancia de conflitos e guerras entre as na\u00e7\u00f5es. O que Malthus n\u00e3o podia prever, foi  a Revolu\u00e7\u00e3o Verde, que possibilitou a produ\u00e7\u00e3o de alimentos em larga escala, diminuindo drasticamente o problema da fome, mas em contrapartida, criou alimentos com subst\u00e2ncias nocivas a sa\u00fade e ao meio ambiente, os Agrot\u00f3xicos .Os agroqu\u00edmicos, s\u00e3o compostos qu\u00edmicos que agilizam o processo de produ\u00e7\u00e3o e defendem os alimentos contra pragas e insetos, o problema \u00e9 que eles acabam contaminando o solo, consequentemente a agricultura por inteira, sendo passado para o consumidor final, que acarretam em problemas de sa\u00fade, onde os mais comuns s\u00e3o: C\u00e2ncer, problemas reprodutivos e dist\u00farbios comportamentais.Entretanto, isso n\u00e3o parece ser um problema ao Brasil, j\u00e1 que \u00e9 o pa\u00eds que aprova agrot\u00f3xicos proibidos em diversos pa\u00edses como: Estados Unidos e todos os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia, al\u00e9m disso, apenas em 2019, aprovou cerca de 260 novos agrot\u00f3xicos. A explica\u00e7\u00e3o para esses acontecimentos \u00e9 de que a diminui\u00e7\u00e3o desses produtos, diminui radicalmente a produ\u00e7\u00e3o e op\u00f5e-se diretamente a uma balan\u00e7a comercial favor\u00e1vel ao pa\u00eds, visto que a exporta\u00e7\u00e3o do Brasil \u00e9 majoritariamente de produtos prim\u00e1rios.Portanto, para que a economia e principalmentea sa\u00fade caminhem juntas, os governos federais devem direcionar investimentos maiores nas universidades, no setor de pesquisa e desenvolvimento, afim a fim de criar novos agrot\u00f3xicos que sejam seguros a popula\u00e7\u00e3o, melhorando tanto a sa\u00fade das pessoas, como a alimenta\u00e7\u00e3o e a economia do pa\u00eds.",
                "corrected_text": "O economista Thomas Malthus, em sua  teoria, descreve  que o crescimento exponencial da  produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o acompanha a produ\u00e7\u00e3o de  alimentos. Com isso, \u00e9 inevit\u00e1vel a ocorr\u00eancia de conflitos e guerras entre as na\u00e7\u00f5es. O que Malthus n\u00e3o podia prever foi a Revolu\u00e7\u00e3o Verde, que possibilitou a produ\u00e7\u00e3o de alimentos em larga escala, diminuindo drasticamente o problema da fome,  mas, em contrapartida, criou alimentos com subst\u00e2ncias nocivas  \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente, os  agrot\u00f3xicos.Os  agroqu\u00edmicos s\u00e3o compostos qu\u00edmicos que agilizam o processo de produ\u00e7\u00e3o e defendem os alimentos contra pragas e insetos, o problema \u00e9 que eles acabam contaminando o solo, consequentemente a agricultura por inteira, sendo passado para o consumidor final, o que  acarreta problemas de sa\u00fade,  cujos mais comuns s\u00e3o: C\u00e2ncer, problemas reprodutivos e dist\u00farbios comportamentais.Entretanto, isso n\u00e3o parece ser um problema ao Brasil, j\u00e1 que \u00e9 o pa\u00eds que aprova agrot\u00f3xicos proibidos em diversos pa\u00edses  como os Estados Unidos e todos os pa\u00edses da Uni\u00e3o  Europeia. Al\u00e9m disso, apenas em 2019, aprovou cerca de 260 novos agrot\u00f3xicos. A explica\u00e7\u00e3o para esses acontecimentos \u00e9 de que a diminui\u00e7\u00e3o desses  produtos diminui radicalmente a produ\u00e7\u00e3o e op\u00f5e-se diretamente a uma balan\u00e7a comercial favor\u00e1vel ao pa\u00eds, visto que a exporta\u00e7\u00e3o do Brasil \u00e9 majoritariamente de produtos prim\u00e1rios.Portanto, para que a economia  principalmente e, principalmente, a sa\u00fade caminhem juntas, os governos federais devem direcionar investimentos maiores nas universidades, no setor de pesquisa e desenvolvimento,  a fim de criar novos agrot\u00f3xicos que sejam seguros a popula\u00e7\u00e3o, melhorando tanto a sa\u00fade das pessoas, como a alimenta\u00e7\u00e3o e a economia do pa\u00eds.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "Defensivos agr\u00edcolas: uma express\u00e3o branda diante de um problema impactante",
                "original_text": "Defensivos agr\u00edcolas: uma express\u00e3o branda diante de um problema impactanteO Brasil passou, na d\u00e9cada de 70, pela revolu\u00e7\u00e3o verde que inseriu o uso de compostos qu\u00edmicos nas planta\u00e7\u00f5es para garantir um bom desempenho do agroneg\u00f3cio. Como consequ\u00eancia, tais produtos come\u00e7aram a ser utilizados em larga escala, sem a preocupa\u00e7\u00e3o com os efeitos que essa conduta pode acarretar sobre a sa\u00fade humana e o meio ambiente. Nesse contexto, fica claro que a ideia de substituir o nome \"agrot\u00f3xico\" por \"defensivo agr\u00edcola\" serve apenas para mascarar um problema de cunho s\u00f3cio ambiental .\u00c0 A princ\u00edpio, cabe destacar que a ideia de proibir o uso do termo agrot\u00f3xico adv\u00e9m da PL 6299 , elaborada pelo senador Blairo Maggi. Acerca disso, conv\u00e9m mencionar que tal PL prioriza mais os interesses do capital privado do que o bem-estar coletivo. Em outras palavras, o objetivo da referida proposta \u00e9 flexibilizar o uso desses componentes nocivos \u00e0 sa\u00fade humana - capazes de, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, provocar c\u00e2nceres e at\u00e9 m\u00e1s forma\u00e7\u00f5es nos fetos, em benef\u00edcio dos latifundi\u00e1rios inseridos no agroneg\u00f3cio. Com base nisso, essa PL desrespeita um direito de ter uma sa\u00fade de qualidade garantido pela constitui\u00e7\u00e3o , e por conseguinte, a sua execu\u00e7\u00e3o torna-se contest\u00e1vel.Outrossim, \u00e9 v\u00e1lido ressaltar tamb\u00e9m que, a mudan\u00e7a no nome para defensivo agr\u00edcola tenta descontruir a imagem negativa vinda do termo agrot\u00f3xico e, assim, favorecer o agroneg\u00f3cio ao deixar a popula\u00e7\u00e3o na ignor\u00e2ncia, procurando dissolver movimentos de resist\u00eancia que s\u00e3o contra o uso indiscriminado de tais fitossanit\u00e1rios. Acerca disso, conv\u00e9m mencionar que os seus efeitos n\u00e3o afetam s\u00f3 sa\u00fade humana, mas ao meio ambiente tamb\u00e9m o meio ambiente, \u00e0 medida que contaminam o solo, a \u00e1gua e favorecem a extin\u00e7\u00e3o da fauna. Evidencia-se, assim, que o uso intensivo dos agrot\u00f3xicos n\u00e3o pode ser permitido, pois \u00e9 prejudicial tanto do ponto de vista social como ambiental.Cabe, portanto, ao Minist\u00e9rio Ambiente e da Sa\u00fade promover debates sobre os impactos dos agrot\u00f3xicos na esfera ambiental e na sa\u00fade humana, no intuito de aumentar a press\u00e3o sob o congresso para que seja coibido a flexibiliza\u00e7\u00e3o do seu uso. Somado a isso, o governo federal poderia ceder lotes de terras que n\u00e3o est\u00e3o cumprindo sua fun\u00e7\u00e3o social e ajudar com subs\u00eddios as fam\u00edlias camponesas, de modo que a agricultura familiar voltada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica fosse estimulada. Resta saber se os governantes v\u00e3o priorizar os interesses da popula\u00e7\u00e3o em geral ou apenas \u00e0queles voltados aos aspectos econ\u00f4micos.",
                "corrected_text": "O Brasil passou, na d\u00e9cada de 70, pela revolu\u00e7\u00e3o verde que inseriu o uso de compostos qu\u00edmicos nas planta\u00e7\u00f5es para garantir um bom desempenho do agroneg\u00f3cio. Como consequ\u00eancia, tais produtos come\u00e7aram a ser utilizados em larga escala, sem a preocupa\u00e7\u00e3o com os efeitos que essa conduta pode acarretar  \u00e0 sa\u00fade humana e  ao meio ambiente. Nesse contexto, fica claro que a ideia de substituir o nome \"agrot\u00f3xico\" por \"defensivo agr\u00edcola\" serve apenas para mascarar um problema de cunho socioambiental.A princ\u00edpio, cabe destacar que a ideia de proibir o uso do termo agrot\u00f3xico adv\u00e9m  do PL 6299 (PL = projeto de lei), elaborada pelo senador Blairo Maggi. Acerca disso, conv\u00e9m mencionar que tal PL prioriza mais os interesses do capital privado do que o bem-estar coletivo. Em outras palavras, o objetivo da referida proposta \u00e9 flexibilizar o uso desses componentes nocivos \u00e0 sa\u00fade humana - capazes de, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, provocar c\u00e2nceres e at\u00e9 m\u00e1s forma\u00e7\u00f5es nos fetos, em benef\u00edcio dos latifundi\u00e1rios  do agroneg\u00f3cio. Com base nisso,  esse PL desrespeita  o direito de ter uma sa\u00fade de qualidade garantido pela  Constitui\u00e7\u00e3o, e por conseguinte, a sua  san\u00e7\u00e3o torna-se contest\u00e1vel.Outrossim, \u00e9 v\u00e1lido ressaltar tamb\u00e9m  que a mudan\u00e7a no nome para defensivo agr\u00edcola tenta  desconstruir a imagem negativa vinda do termo agrot\u00f3xico e, assim, favorecer o agroneg\u00f3cio ao deixar a popula\u00e7\u00e3o na ignor\u00e2ncia, procurando dissolver movimentos de resist\u00eancia que s\u00e3o contra o uso indiscriminado de tais fitossanit\u00e1rios. Acerca disso, conv\u00e9m mencionar que  efeitos desses produtos n\u00e3o afetam s\u00f3 sa\u00fade humana,  mas tamb\u00e9m o meio ambiente, \u00e0 medida que contaminam o solo, a \u00e1gua e favorecem a extin\u00e7\u00e3o da fauna. Evidencia-se, assim, que o uso intensivo dos agrot\u00f3xicos n\u00e3o pode ser permitido, pois \u00e9 prejudicial tanto do ponto de vista social como ambiental.Cabe, portanto,  aos minist\u00e9rios do Meio Ambiente e da Sa\u00fade promover debates sobre os impactos dos agrot\u00f3xicos na esfera ambiental e na sa\u00fade humana, no intuito de aumentar a press\u00e3o sob o  Congresso para que seja  coibida a flexibiliza\u00e7\u00e3o do seu uso. Somado a isso, o governo federal poderia ceder lotes de terras que n\u00e3o est\u00e3o cumprindo sua fun\u00e7\u00e3o social e ajudar com subs\u00eddios as fam\u00edlias camponesas, de modo que a agricultura familiar voltada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica fosse estimulada. Resta saber se os governantes v\u00e3o priorizar os interesses da popula\u00e7\u00e3o em geral ou apenas \u00e0queles voltados aos aspectos econ\u00f4micos.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "160",
                    "760"
                ]
            },
            {
                "title": "Superando a inseguran\u00e7a alimentar",
                "original_text": "No quadro \"Os retirantes\" (1944), o pintor C\u00e2ndido Portinari retrata uma fam\u00edlia \u2014 em condi\u00e7\u00f5es subhumanas que denunciam fome e mis\u00e9ria \u2014 saindo de sua terra para fugir da seca em busca de um lugar que ofere\u00e7a condi\u00e7\u00f5es dignas para viver. Contudo, esse cen\u00e1rio n\u00e3o se limita \u00e0 arte modernista, uma vez que algumas fam\u00edlias brasileiras ainda vivem algo semelhante nos dias atuais, devido a persist\u00eancia da inseguran\u00e7a alimentar no pa\u00eds. Dito isso, \u00e9 imprescind\u00edvel analisar essa quest\u00e3o.De antem\u00e3o, percebe-se que a inseguran\u00e7a alimentar faz com que o Estado brasileiro se distancie de seu car\u00e1ter democr\u00e1tico. Como prova disso, verifica-se uma inefici\u00eancia na atua\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, uma vez que permitir a libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos que, com base em pesquisas cient\u00edficas, s\u00e3o comprovadamente nocivos \u00e0 sa\u00fade humana e ao solo no qual \u00e9 aplicado pode comprometer o direito \u00e0 sa\u00fade e a manuten\u00e7\u00e3o do ecossistema. Sob a \u00f3tica do fil\u00f3sofo Charles de Montesquieu, esse cen\u00e1rio pode ser entendido como uma inefici\u00eancia na regula\u00e7\u00e3o entre os tr\u00eas poderes (Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio), o que acaba por prejudicar direitos fundamentais da popula\u00e7\u00e3o.Al\u00e9m disso, enfatiza-se que manter uma postura pessimista perante a inseguran\u00e7a alimentar tende a dificultar a sua resolu\u00e7\u00e3o. Todavia, alguns brasileiros t\u00eam apresentado certa resigna\u00e7\u00e3o diante da aus\u00eancia de, por exemplo, a amplia\u00e7\u00e3o de programas de redistribui\u00e7\u00e3o de renda voltados para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade econ\u00f4mica, bem como uma fiscaliza\u00e7\u00e3o para que apenas fam\u00edlias que necessitam tenham acesso a esse benef\u00edcio, o que poderia fortalecer o combate \u00e0 fome. Esse cen\u00e1rio vem a fortalecer os estudos do soci\u00f3logo Zygmunt Bauman, dado que, segundo ele, devido ao pessimismo que se estabeleceu na sociedade ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, algumas pessoas deixaram de buscar solu\u00e7\u00f5es para os entraves existentes, fomentando a impossibilidade de se alcan\u00e7ar uma utopia na \"modernidade l\u00edquida\".Cabe, ap\u00f3s o exposto, ressaltar que a seguran\u00e7a alimentar deve ser alcan\u00e7ada. Logo, \u00e9 necess\u00e1rio exigir do Poder Legislativo, mediante os demais poderes republicanos constitu\u00eddos, a restri\u00e7\u00e3o do uso de agrot\u00f3xicos comprovadamente nocivos \u00e0 vida, e tamb\u00e9m o investimento financeiro em pesquisas cient\u00edficas para o desenvolvimento de defensivos agr\u00edcolas menos agressivos, objetivando garantir a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a sa\u00fade humana. Ademais, deve haver campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o, exibidas nas m\u00eddias sociais, para sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a necessidade do engajamento coletivo para, por exemplo, reivindicar do Poder P\u00fablico a amplia\u00e7\u00e3o e uma gest\u00e3o mais eficiente dos programas sociais de redistribui\u00e7\u00e3o de renda existentes, com o intuito de reduzir a fome. Sendo assim, essa condi\u00e7\u00e3o subhumana ficaria restrita \u00e0 obra de C\u00e2ndido Portinari.",
                "corrected_text": "No quadro \"Os retirantes\" (1944), o pintor C\u00e2ndido Portinari retrata uma fam\u00edlia \u2014 em condi\u00e7\u00f5es  subumanas que denunciam fome e mis\u00e9ria \u2014 saindo de sua terra para fugir da seca em busca de um lugar que ofere\u00e7a condi\u00e7\u00f5es dignas para viver. Contudo, esse cen\u00e1rio n\u00e3o se limita \u00e0 arte modernista, uma vez que algumas fam\u00edlias brasileiras ainda vivem algo semelhante nos dias atuais, devido  \u00e0 persist\u00eancia da inseguran\u00e7a alimentar no pa\u00eds. Dito isso, \u00e9 imprescind\u00edvel analisar essa quest\u00e3o.De antem\u00e3o, percebe-se que a inseguran\u00e7a alimentar faz com que o Estado brasileiro se distancie de seu car\u00e1ter democr\u00e1tico. Como prova disso, verifica-se uma inefici\u00eancia na atua\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, uma vez que permitir a libera\u00e7\u00e3o de  agrot\u00f3xicos, que, com base em pesquisas cient\u00edficas, s\u00e3o comprovadamente nocivos \u00e0 sa\u00fade humana e ao solo no qual  s\u00e3o aplicados, pode comprometer o direito \u00e0 sa\u00fade e a manuten\u00e7\u00e3o do ecossistema. Sob a \u00f3tica do fil\u00f3sofo Charles de Montesquieu, esse cen\u00e1rio pode ser entendido como uma inefici\u00eancia na regula\u00e7\u00e3o entre os tr\u00eas poderes (Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio), o que acaba por prejudicar direitos fundamentais da popula\u00e7\u00e3o.Al\u00e9m disso,  enfatize-se que manter uma postura pessimista perante a inseguran\u00e7a alimentar tende a dificultar a sua resolu\u00e7\u00e3o. Todavia, alguns brasileiros t\u00eam apresentado certa resigna\u00e7\u00e3o diante da aus\u00eancia de, por exemplo, a amplia\u00e7\u00e3o de programas de redistribui\u00e7\u00e3o de renda voltados para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade econ\u00f4mica, bem como uma fiscaliza\u00e7\u00e3o para que apenas fam\u00edlias que necessitam tenham acesso a esse benef\u00edcio, o que poderia fortalecer o combate \u00e0 fome. Esse cen\u00e1rio vem a fortalecer os estudos do soci\u00f3logo Zygmunt Bauman, dado que, segundo ele, devido ao pessimismo que se estabeleceu na sociedade ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, algumas pessoas deixaram de buscar solu\u00e7\u00f5es para os entraves existentes, fomentando a impossibilidade de se alcan\u00e7ar uma utopia na \"modernidade l\u00edquida\".Cabe, ap\u00f3s o exposto, ressaltar que a seguran\u00e7a alimentar deve ser alcan\u00e7ada. Logo, \u00e9 necess\u00e1rio exigir do Poder Legislativo,  juntamente com os demais poderes republicanos constitu\u00eddos, a restri\u00e7\u00e3o do uso de agrot\u00f3xicos comprovadamente nocivos \u00e0 vida, e tamb\u00e9m o investimento financeiro em pesquisas cient\u00edficas para o desenvolvimento de defensivos agr\u00edcolas menos agressivos, objetivando garantir a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a sa\u00fade humana. Ademais, deve haver campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o, exibidas nas m\u00eddias sociais, para sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a necessidade do engajamento coletivo para, por exemplo, reivindicar do Poder P\u00fablico a amplia\u00e7\u00e3o e uma gest\u00e3o mais eficiente dos programas sociais de redistribui\u00e7\u00e3o de renda existentes, com o intuito de reduzir a fome. Sendo assim, essa condi\u00e7\u00e3o  subumana ficaria restrita \u00e0 obra de C\u00e2ndido Portinari.",
                "points": [
                    "160",
                    "80",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "720"
                ]
            },
            {
                "title": "A toxicidade na produtividade",
                "original_text": "Em meio a esta discuss\u00e3o para definir um nome aos produtos utilizados na agricultura, \u00e9 importante destacar que h\u00e1 dois pontos de vista: o dos ambientalistas e o dos fabricantes/agricultores. Sendo assim, ambos as partes trazem argumentos que defendem suas conclus\u00f5es de acordo com suas \u00e1reas de experi\u00eancia.Os ambientalistas, aqueles que possuem como principal objetivo preservar o meio ambiente, afirmam que os produtos devem ser chamados de \"agrot\u00f3xicos\" por causarem um impacto negativo (t\u00f3xico) aos seres vivos. J\u00e1 os agricultores ou fabricantes desses produtos defendem que o nome certo para os peticidas \u00e9 \"defensivos agr\u00edcolas\", por defenderem as planta\u00e7\u00f5es das pragas.Para finalmente chegar a um desfecho desta discuss\u00e3o, deve-se analisar a real fun\u00e7\u00e3o dos peticidas , que \u00e9 a seguinte: evitar danos causados por pragas em planta\u00e7\u00f5es. Ao mesmo tempo que esses produtos protegem as planta\u00e7\u00f5es, eles causam danos ao meio ambiente e aos seres vivos, ou seja, possuem a fun\u00e7\u00e3o de defender mas s\u00e3o t\u00f3xicos. Os ambientalistas est\u00e3o ao lado das consequ\u00eancias da toxidade , e os que produzem e trabalham com esses produtos est\u00e3o preocupados apenas com a produtividade (o ponto de vista econ\u00f4mico), sem se preocupar com os danos causados pelos produtos que utilizam para faturar.Em virtude dos fatos analisados acima, conclui-se que ambos os nomes propostos se encaixam aos peticidas , por\u00e9m o mesmo n\u00e3o ir\u00e1 deixar de ser t\u00f3xico por atuar na defesa das planta\u00e7\u00f5es, e do ponto de vista ambientalista, esses produtos trazem mais desvantagens do que vantagens \u00e0 todo o planeta, logo, o termo mais correto a ser utilizado seria \"agrot\u00f3xico\".",
                "corrected_text": "Em meio a  essa discuss\u00e3o para definir um nome  para os produtos utilizados na agricultura, \u00e9 importante destacar que h\u00e1 dois pontos de vista: o dos ambientalistas e o dos fabricantes/agricultores. Sendo assim,  ambas as partes trazem argumentos que defendem suas conclus\u00f5es de acordo com suas \u00e1reas de experi\u00eancia.Os ambientalistas, aqueles que possuem como principal objetivo preservar o meio ambiente, afirmam que os produtos devem ser chamados de \"agrot\u00f3xicos\" por causarem um impacto negativo (t\u00f3xico) aos seres vivos. J\u00e1 os agricultores ou fabricantes desses produtos defendem que o nome certo para os  pesticidas \u00e9 \"defensivos agr\u00edcolas\", por defenderem as planta\u00e7\u00f5es das pragas.Para finalmente se chegar a um desfecho  dessa discuss\u00e3o, deve-se analisar a real fun\u00e7\u00e3o dos  pesticidas, que \u00e9 a seguinte: evitar danos causados por pragas em planta\u00e7\u00f5es. Ao mesmo tempo em que esses produtos protegem as planta\u00e7\u00f5es, eles causam danos ao meio ambiente e aos seres vivos, ou seja, possuem a fun\u00e7\u00e3o de  defender, mas s\u00e3o t\u00f3xicos. Os ambientalistas est\u00e3o ao lado das consequ\u00eancias da  toxicidade, e os que produzem e trabalham com esses produtos est\u00e3o preocupados apenas com a produtividade (o ponto de vista econ\u00f4mico), sem se preocupar com os danos causados pelos produtos que utilizam para faturar.Em virtude dos fatos analisados acima, conclui-se que ambos os nomes propostos se encaixam aos  pesticidas, por\u00e9m  os mesmos n\u00e3o  ir\u00e3o deixar de ser  t\u00f3xicos por atuar na defesa das planta\u00e7\u00f5es, e do ponto de vista ambientalista, esses produtos trazem mais desvantagens do que vantagens  a todo o planeta, logo, o termo mais correto a ser utilizado seria \"agrot\u00f3xico\".",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "160",
                    "120",
                    "120",
                    "640"
                ]
            },
            {
                "title": "Agrot\u00f3xicos s\u00e3o pol\u00eamicos",
                "original_text": "Agrot\u00f3xicos s\u00e3o pol\u00eamicos, alguns falam que \u00e9 um mal necess\u00e1rio para defender os campos agr\u00edculas , outros que s\u00e3o compostos carcicog\u00eanicos que s\u00e3o totalmente desnecess\u00e1rios para a preseverva\u00e7\u00e3o do meio agr\u00edcola .E realmente existem produtos sem pesticidas artificiais, que s\u00e3o chamados de org\u00e2nicos e para identificar esses produtos tem um selo em todos os produtos org\u00e2nicos, existem produtos com uma menor adi\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos que s\u00e3o menos prejudiciais. Mas mesmo assim cont\u00e9m agrot\u00f3xicos, e tanto os produtos org\u00e2nicos quanto os com menos adi\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos possuem uma melhor qualidade para a comida e o paladar, e uma qualidade bem melhor para a sa\u00fade. Principalmente os org\u00e2nicos que n\u00e3o tem a capacidade de causar c\u00e2ncer por causa de n\u00e3o terem a adi\u00e7\u00e3o de pesticidas, por outro lado vendo pela economia os agrot\u00f3xicos s\u00e3o \u00f3timos, pois eles conservam e protegem o campo agr\u00edcola e s\u00e3o baratos, j\u00e1 fazendo uma planta\u00e7\u00e3o org\u00e2nica o custo \u00e9 muito mais alto. E o tempo para produzir os campos agr\u00edcolas sem pesticidas demora muito mais.Ent\u00e3o \u00e9 algo muito complicado, pois para a sa\u00fade os pesticidas s\u00e3o p\u00e9ssimos, j\u00e1 para a economia s\u00e3o muito ben\u00e9ficos, o melhor jeito de criar um consenso entre a economia e a sa\u00fade seria diminuir o uso de agrot\u00f3xicos, usar agrot\u00f3xicos cientificamente comprovados que fazem menos mal, ou usar um jeito de conservar o meio agr\u00edcula de uma forma org\u00e2nica e barata.",
                "corrected_text": "Agrot\u00f3xicos s\u00e3o  pol\u00eamicos: alguns falam que  s\u00e3o um mal necess\u00e1rio para defender os campos agr\u00edcolas que s\u00e3o compostos  carcinog\u00eanicos que s\u00e3o totalmente desnecess\u00e1rios para a  preserva\u00e7\u00e3o do meio agr\u00edcola. realmente existem  sem pesticidas artificiais, que s\u00e3o chamados de   para identificar esses  tem um selo em todos os , existem  com uma menor adi\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos que s\u00e3o menos prejudiciais.  Mas, mesmo assim, cont\u00eam agrot\u00f3xicos,  tanto os   quanto os com menos adi\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos possuem uma melhor qualidade para a comida e o paladar, e uma qualidade bem melhor para a sa\u00fade. Principalmente os org\u00e2nicos que n\u00e3o  t\u00eam a capacidade de causar c\u00e2ncer por causa de n\u00e3o terem a adi\u00e7\u00e3o de  pesticidas. Por outro  lado, vendo pela  economia, os agrot\u00f3xicos s\u00e3o \u00f3timos, pois eles conservam e protegem  e s\u00e3o baratos, j\u00e1 fazendo uma planta\u00e7\u00e3o org\u00e2nica o custo \u00e9 muito mais alto. E o tempo para produzir os  sem pesticidas demora muito mais. Ent\u00e3o, \u00e9 algo muito complicado, pois para a  sa\u00fade, os pesticidas s\u00e3o p\u00e9ssimos, j\u00e1 para a economia s\u00e3o muito  ben\u00e9ficos. O melhor jeito de criar um consenso entre a economia e a  sa\u00fade, seria diminuir o ,  cientificamente comprovados que fazem menos mal, ou usar um jeito de conservar o meio  agr\u00edcola de uma forma org\u00e2nica e barata.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "20",
                    "20",
                    "80",
                    "280"
                ]
            },
            {
                "title": "Nomenclatura, propaganda e sa\u00fade",
                "original_text": "No per\u00edodo da ditadura militar brasileira, os governantes utilizavam-se da ilus\u00e3o ut\u00f3pica projetada na mente da popula\u00e7\u00e3o, por meio da propaganda. A partir deste fato, \u00e9 poss\u00edvel tra\u00e7ar um paralelo com os dias atuais: mesmo 35 anos depois, as organiza\u00e7\u00f5es governamentais, fazendo uso da publicidade, persuadem o povo a aceitar, sem obje\u00e7\u00f5es, as mudan\u00e7as e normas impostas por ela.Fato semelhante acontece aos ditos \"defensivos agr\u00edcolas\", que pelo discurso do governo, caracterizam-se apenas por protegerem de pragas as propriedades reservadas para agricultura. Entretanto, de 2007 a 2014, segundo a revista Exame, foram notificados aproximadamente 34.000 casos de intoxica\u00e7\u00e3o alimentar decorrente da ingest\u00e3o de verduras com exacerbados agrot\u00f3xicos. Tal dado demonstra que esses produtos est\u00e3o tamb\u00e9m envolvidos numa problem\u00e1tica referente \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica. Ademais, em 2019, foram liberados 328 novas subst\u00e2ncias do tipo para uso, o que explicita a falta de medidas que visem a apaziguar a adversidade.Por conseguinte, conclu\u00edmos que a forma escolhida pelos governantes para definir esse produto \u00e9 fator relevante na percep\u00e7\u00e3o popular sobre o mesmo. Logo, como uma grande variedade de problemas \u00e9 gerada, o termo que transmite tal perigo deve ser escolhido, ou seja, \"agrot\u00f3xico\". Vale tamb\u00e9m salientar que as iniciativas referentes ao aumento da produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica no setor agr\u00edcola mostram-se crescentes, uma vez que o mercado mundial nesse setor tamb\u00e9m o faz, portanto \u00e9 imprescind\u00edvel divulgar ao povo tais movimenta\u00e7\u00f5es.",
                "corrected_text": "No per\u00edodo da ditadura militar brasileira, os governantes utilizavam-se da ilus\u00e3o ut\u00f3pica projetada na mente da popula\u00e7\u00e3o, por meio da propaganda. A partir  desse fato, \u00e9 poss\u00edvel tra\u00e7ar um paralelo com os dias atuais: mesmo 35 anos depois, as organiza\u00e7\u00f5es governamentais, fazendo uso da publicidade, persuadem o povo a aceitar, sem obje\u00e7\u00f5es, as mudan\u00e7as e normas impostas por ela.Fato semelhante acontece aos ditos \"defensivos agr\u00edcolas\",  que, pelo discurso do governo, caracterizam-se apenas por protegerem de pragas as propriedades reservadas para agricultura. Entretanto, de 2007 a 2014, segundo a revista Exame, foram notificados aproximadamente 34.000 casos de intoxica\u00e7\u00e3o alimentar decorrente da ingest\u00e3o de verduras com  excesso de agrot\u00f3xicos. Tal dado demonstra que esses produtos est\u00e3o tamb\u00e9m envolvidos numa problem\u00e1tica referente \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica. Ademais, em 2019, foram  liberadas para uso 328 novas subst\u00e2ncias do tipo , o que explicita a falta de medidas que visem a apaziguar a adversidade.Por conseguinte, conclu\u00edmos que a forma escolhida pelos governantes para definir esse produto \u00e9 fator relevante na percep\u00e7\u00e3o popular sobre o mesmo. Logo, como uma grande variedade de problemas \u00e9 gerada, o termo que transmite tal perigo deve ser escolhido, ou seja, \"agrot\u00f3xico\". Vale tamb\u00e9m salientar que as iniciativas referentes ao aumento da produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica no setor agr\u00edcola mostram-se crescentes, uma vez que o mercado mundial nesse setor tamb\u00e9m o  faz. Portanto, \u00e9 imprescind\u00edvel divulgar ao povo tais movimenta\u00e7\u00f5es.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "520"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia: Desafio brasileiro ou internacional?  ",
        "essays": [
            {
                "title": "Preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia: Responsabilidade nacional ou internacional?",
                "original_text": "Sabe-se que, apesar de a Amaz\u00f4nia n\u00e3o ser o pulm\u00e3o do mundo, ela \u00e9 fundamental para o controle ambiental do planeta. As decorrentes queimadas e o desmatamento colocam em risco o equil\u00edbrio da floresta e conseguintemente, dos demais biomas.O atual presidente da Fran\u00e7a levantou, ap\u00f3s doa\u00e7\u00f5es de diversos pa\u00edses a fim de reestruturar a floresta, uma sugest\u00e3o: tornar seu estatuto internacional. N\u00e3o s\u00f3 a Amaz\u00f4nia, mas tamb\u00e9m outros territ\u00f3rios que implicam no funcionamento ambiental, como as zonas glaciais, tornando-as de import\u00e2ncia mundial.Devido aos fatos mencionados, nota-se que os pa\u00edses que custearam a manuten\u00e7\u00e3o da floresta desejam, al\u00e9m de reconhecimento, reg\u00eancia acerca do bioma. O que \u00e9 conveniente, afinal, aumentaria a intera\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses na explora\u00e7\u00e3o correta da floresta, al\u00e9m da sua prote\u00e7\u00e3o melhor distribu\u00edda, tornando-a \"problema\" de todos.No momento, a reestrutura\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia \u00e9 prioridade e tamb\u00e9m \u00e9 de suma import\u00e2ncia sua prote\u00e7\u00e3o, prevenindo-a de destrui\u00e7\u00f5es futuras. Al\u00e9m disso, a explora\u00e7\u00e3o adequada de seus recursos, contribuindo para a economia e crescimento do Brasil e dos pa\u00edses aliados ao bioma que \u00e9 patrim\u00f4nio da humanidade.",
                "corrected_text": "Sabe-se que, apesar de a Amaz\u00f4nia n\u00e3o ser o pulm\u00e3o do mundo, ela \u00e9 fundamental para o controle ambiental do planeta. As  recorrentes queimadas e o desmatamento colocam em risco o equil\u00edbrio da floresta  e, conseguintemente, dos demais biomas.O atual presidente da Fran\u00e7a levantou, ap\u00f3s doa\u00e7\u00f5es de diversos pa\u00edses a fim de reestruturar a floresta, uma sugest\u00e3o: tornar seu estatuto internacional. N\u00e3o s\u00f3 a Amaz\u00f4nia, mas tamb\u00e9m outros territ\u00f3rios que implicam  o funcionamento ambiental, como as zonas glaciais, tornando-as de import\u00e2ncia mundial.Devido aos fatos mencionados, nota-se que os pa\u00edses que custearam a manuten\u00e7\u00e3o da floresta desejam, al\u00e9m de reconhecimento,  a administra\u00e7\u00e3o do bioma. O que \u00e9 conveniente, afinal, aumentaria a intera\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses na explora\u00e7\u00e3o correta da floresta, al\u00e9m da sua prote\u00e7\u00e3o  mais bem distribu\u00edda, tornando-a \"problema\" de todos.No momento, a reestrutura\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia \u00e9 prioridade e tamb\u00e9m \u00e9 de suma import\u00e2ncia sua prote\u00e7\u00e3o, prevenindo-a de destrui\u00e7\u00f5es futuras. Al\u00e9m disso, a explora\u00e7\u00e3o adequada de seus recursos, contribuindo para a economia e crescimento do Brasil e dos pa\u00edses aliados ao bioma que \u00e9 patrim\u00f4nio da humanidade.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "520"
                ]
            },
            {
                "title": "Coopera\u00e7\u00e3o Mundial",
                "original_text": "O controle das queimadas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica \u00e9, sim, um desafio internacional, por\u00e9m h\u00e1 que se respeitar a soberania do estado brasileiro no que diz respeito ao seu territ\u00f3rio.Por\u00e9m lideres pol\u00edticos do atual governo defendem a ideia de que o Brasil n\u00e3o precisa da interven\u00e7\u00e3o internacional para controlar as queimadas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica e que esse interesse em intervir, de outros pa\u00edses como a Fran\u00e7a por exemplo, trata-se de um compl\u00f4 para que o Brasil perca a soberania sobre a regi\u00e3o amaz\u00f4nica e consequentemente o seu direito de explora\u00e7\u00e3o.Entretanto o fundo amaz\u00f4nico criado para auxiliar as \"ong's\" que trabalham com a preserva\u00e7\u00e3o e combate a queimadas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, custeado por alguns pa\u00edses europeus, \u00e9 a prova cabal de que os recursos internacionais s\u00e3o importantes para o governo brasileiro. Nesse sentido basta observar que a suspen\u00e7\u00e3o desse fundo por parte dos pa\u00edses colaboradores, devido a uma reformula\u00e7\u00e3o na politica ambiental por parte do atual governo, resultou no aumento no aumento das queimadas, visto que as \"ong's\"  ficaram sem recursos para auxiliar os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. Isso levou o governo a tomar medidas emerg\u00eancias : emiss\u00e3o de decreto presidencial suspendendo as queimadas, ainda que legais, e o envio das for\u00e7as armadas para auxiliar no combate as queimadas.Portanto fica evidente a necessidade do apoio de outros pa\u00edses na preserva\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o amaz\u00f4nica respeitando, sempre, a soberania do estado brasileiro.",
                "corrected_text": "O controle das queimadas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica \u00e9, sim, um desafio internacional,  por\u00e9m, h\u00e1 que se respeitar a soberania do estado brasileiro no que diz respeito ao seu territ\u00f3rio. Por\u00e9m, l\u00edderes pol\u00edticos do atual governo defendem a ideia de que o Brasil n\u00e3o precisa da interven\u00e7\u00e3o internacional para controlar as queimadas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica e que esse interesse em intervir, de outros  pa\u00edses, como a  Fran\u00e7a, por exemplo, trata-se de um compl\u00f4 para que o Brasil perca a soberania sobre a regi\u00e3o amaz\u00f4nica  e, consequentemente, o seu direito de explora\u00e7\u00e3o. Entretanto, o fundo amaz\u00f4nico criado para auxiliar as  ONGs que trabalham com a preserva\u00e7\u00e3o e combate a queimadas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, custeado por alguns pa\u00edses europeus, \u00e9 a prova cabal de que os recursos internacionais s\u00e3o importantes para o governo brasileiro. Nesse  sentido, basta observar que a  suspens\u00e3o desse fundo por parte dos pa\u00edses colaboradores, devido a uma reformula\u00e7\u00e3o na  pol\u00edtica ambiental por parte do atual governo, resultou no aumento no aumento das queimadas, visto que as  ONGs ficaram sem recursos para auxiliar os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. Isso levou o governo a tomar medidas  emergenciais: emiss\u00e3o de decreto presidencial suspendendo as queimadas, ainda que legais, e o envio das for\u00e7as armadas para auxiliar no combate as queimadas. Portanto, fica evidente a necessidade do apoio de outros pa\u00edses na preserva\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o  amaz\u00f4nica, respeitando, sempre, a soberania do estado brasileiro.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "Amaz\u00f4nia deve ser preocupa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira",
                "original_text": "Bom, como podemos observar, os brasileiros est\u00e3o sofrendo com as queimadas e poss\u00edveis desmatamentos que acontecem na floresta, por\u00e9m esse status atual \u00e9 decorrente de a\u00e7\u00f5es que j\u00e1 s\u00e3o feitas a tempos atr\u00e1s .\u00c9 de conhecimento geral que a explora\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o \u00e9 feita geralmente para termos pap\u00e9is, m\u00f3veis, constru\u00e7\u00f5es de estruturas, entre outras coisas que s\u00e3o importantes no nosso dia a dia. Cabe salientar que o oxig\u00eanio que \u00e9 oferecido por essa floresta n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Brasil que o recebe, por\u00e9m se a Fran\u00e7a se preocupasse realmente com essa causa, n\u00e3o estaria sofrendo a d\u00e9cadas com garimpos ilegais que s\u00e3o feitos em sua parte da floresta, Guiana.Todavia \u00e9 poss\u00edvel prev\u00ea que o Brasil ao aceitar essa uni\u00e3o passar\u00e1 a sofrer pelos mesmos motivos. Ent\u00e3o, nessa situa\u00e7\u00e3o, o cab\u00edvel seria a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em n\u00e3o degradar ainda mais essa \u00e1rea, porque sempre tivemos queimadas j\u00e1 que resultam de tempo seco e muito quente, mas esse ano a preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de queimadas ou de explora\u00e7\u00f5es e sim de desmatamento ou at\u00e9 mesmo crime ambiental.Portanto, como o Presidente do Brasil j\u00e1 providenciou ajudas espec\u00edficas das autoridades cab\u00edveis seria sublime agora a ajuda da popula\u00e7\u00e3o, pois mantendo o pa\u00eds saud\u00e1vel estaremos tamb\u00e9m ajudando essa floresta.",
                "corrected_text": "Bom, como podemos observar, os brasileiros est\u00e3o sofrendo com as queimadas e poss\u00edveis desmatamentos que acontecem na floresta, por\u00e9m esse status atual \u00e9 decorrente de a\u00e7\u00f5es que j\u00e1 s\u00e3o  praticadas h\u00e1 muito tempo.\u00c9 de conhecimento geral que a explora\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o \u00e9 feita geralmente para termos pap\u00e9is, m\u00f3veis, constru\u00e7\u00f5es de estruturas, entre outras coisas que s\u00e3o importantes no nosso dia a dia. Cabe salientar que o oxig\u00eanio que \u00e9 oferecido por essa floresta n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Brasil que o recebe, por\u00e9m se a Fran\u00e7a se preocupasse realmente com essa causa, n\u00e3o estaria sofrendo  h\u00e1 d\u00e9cadas com garimpos ilegais que s\u00e3o feitos em sua parte da floresta, no territ\u00f3rio da Guiana.Todavia \u00e9 poss\u00edvel  prever que o  Brasil, ao aceitar essa  uni\u00e3o, passar\u00e1 a sofrer pelos mesmos motivos. Ent\u00e3o, nessa situa\u00e7\u00e3o, o cab\u00edvel seria a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o  para n\u00e3o degradar ainda mais essa \u00e1rea, porque sempre tivemos  queimadas, j\u00e1 que resultam de tempo seco e muito quente, mas esse ano a preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3  com queimadas ou  com explora\u00e7\u00f5es e sim  com desmatamento ou at\u00e9 mesmo crime ambiental.Portanto, como o Presidente do Brasil j\u00e1 providenciou ajudas espec\u00edficas das autoridades  cab\u00edveis, seria sublime agora a ajuda da popula\u00e7\u00e3o, pois mantendo o pa\u00eds saud\u00e1vel estaremos tamb\u00e9m ajudando essa floresta.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "Amaz\u00f4nia em foco",
                "original_text": "Atualmente, no Brasil, h\u00e1 um n\u00famero alarmante de focos de inc\u00eandio, sobretudo, na regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Tal situa\u00e7\u00e3o trouxe \u00e0 tona discuss\u00f5es em pa\u00edses europeus sobre a prote\u00e7\u00e3o desse bioma. Assim, \u00e9 preciso considerar a preserva\u00e7\u00e3o das florestas brasileiras como um desafio a ser enfrentado de maneira mais organizada pelo Estado soberano em acordo com a comunidade internacional. Nesse sentido, conv\u00e9m analisarmos os principais impasses dessa problem\u00e1tica.\u00c9 fundamental pontuar, de in\u00edcio, que o Brasil \u00e9 considerado o grande exportador mundial de carne bovina, tendo como consumidores os mercados asi\u00e1ticos e da Uni\u00e3o Europeia. Logo, \u00e9 importante colocar que esses pa\u00edses contribuem ativamente com a destrui\u00e7\u00e3o do ecossistema local. Segundo o Greenpeace, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, o consumo europeu desmatou uma \u00e1rea equivalente a Irlanda, em pa\u00edses como \u00cdndia, Brasil e \u00c1frica. Portanto, a situa\u00e7\u00e3o de degrada\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 causada apenas pelas necessidades nacionais, mas tamb\u00e9m pela demanda insaci\u00e1vel por carne, leite e derivados vinda de outras partes do globo.Vale ressaltar tamb\u00e9m que  apesar de o pa\u00eds possuir uma legisla\u00e7\u00e3o ambiental abrangente, a fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 muitas vezes ineficaz visto as dimens\u00f5es da regi\u00e3o. Al\u00e9m disso, a diversidade de interesses econ\u00f4micos que podem ser gerados a partir da biodiversidade local, abre espa\u00e7o a a\u00e7\u00e3o de pessoas mal-intencionadas que tomam posse das \u00e1reas. Dessa maneira, \u00e9 fundamental que os pa\u00edses desenvolvidos contribuam com a conserva\u00e7\u00e3o, sem amea\u00e7ar a soberania nacional.Portanto, o Governo Federal deve promover a prote\u00e7\u00e3o ambiental em territ\u00f3rio por meio de investimento em tecnologias de imagem e rastreamento de queimadas e desmatamento, aumentar o n\u00famero de fiscais de meio ambiental e buscar formas de agroneg\u00f3cio sustent\u00e1vel atrav\u00e9s de estudos e pesquisas relacionados a \u00e1rea. Espera-se, com isso, reduzir a incid\u00eancia de crimes ambientais e promover a valoriza\u00e7\u00e3o do nosso patrim\u00f4nio natural.",
                "corrected_text": "Atualmente, no Brasil, h\u00e1 um n\u00famero alarmante de focos de inc\u00eandio, sobretudo, na regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Tal situa\u00e7\u00e3o trouxe \u00e0 tona discuss\u00f5es em pa\u00edses europeus sobre a prote\u00e7\u00e3o desse bioma. Assim, \u00e9 preciso considerar a preserva\u00e7\u00e3o das florestas brasileiras como um desafio a ser enfrentado de maneira mais organizada pelo Estado soberano em acordo com a comunidade internacional. Nesse sentido, conv\u00e9m analisarmos os principais impasses dessa problem\u00e1tica.\u00c9 fundamental pontuar, de in\u00edcio, que o Brasil \u00e9 considerado o grande exportador mundial de carne bovina, tendo como consumidores os mercados asi\u00e1ticos e da Uni\u00e3o Europeia. Logo, \u00e9 importante colocar que esses pa\u00edses contribuem ativamente com a destrui\u00e7\u00e3o do ecossistema local. Segundo o Greenpeace, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, o consumo europeu desmatou uma \u00e1rea equivalente a Irlanda, em pa\u00edses como \u00cdndia, Brasil e \u00c1frica. Portanto, a situa\u00e7\u00e3o de degrada\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 causada apenas pelas necessidades nacionais, mas tamb\u00e9m pela demanda insaci\u00e1vel por carne, leite e derivados vinda de outras partes do globo.Vale ressaltar tamb\u00e9m  que, apesar de o pa\u00eds possuir uma legisla\u00e7\u00e3o ambiental abrangente, a fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 muitas vezes ineficaz  vistas as dimens\u00f5es da regi\u00e3o. Al\u00e9m disso, a diversidade de interesses econ\u00f4micos que podem ser gerados a partir da biodiversidade local, abre espa\u00e7o  \u00e0 a\u00e7\u00e3o de pessoas mal-intencionadas que tomam posse das \u00e1reas. Dessa maneira, \u00e9 fundamental que os pa\u00edses desenvolvidos contribuam com a conserva\u00e7\u00e3o, sem amea\u00e7ar a soberania nacional.Portanto, o Governo Federal deve promover a prote\u00e7\u00e3o ambiental em territ\u00f3rio brasileiro por meio de investimento em tecnologias de imagem e rastreamento de queimadas e desmatamento, aumentar o n\u00famero de fiscais de meio ambiental e buscar formas de agroneg\u00f3cio sustent\u00e1vel atrav\u00e9s de estudos e pesquisas relacionados a \u00e1rea. Espera-se, com isso, reduzir a incid\u00eancia de crimes ambientais e promover a valoriza\u00e7\u00e3o do nosso patrim\u00f4nio natural.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "200",
                    "120",
                    "760"
                ]
            },
            {
                "title": "Preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, um dever de todos!",
                "original_text": "As pautas ambientalistas t\u00eam sido cada vez mais discutidas no cen\u00e1rio mundial, o qual , mais recentemente, passou a discutir sobre a explora\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica. A grande quest\u00e3o \u00e9 se a floresta deve ganhar \"status\" internacional ou se deve continuar sendo responsabilidade dos pa\u00edses que comp\u00f5em a Amaz\u00f4nia. Mas seria justa que apenas alguns pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul tivessem que ceder suas florestas em prol do planeta, enquanto outras na\u00e7\u00f5es que j\u00e1 exploraram suas vegeta\u00e7\u00f5es n\u00e3o pagam nada por isso?A floresta amaz\u00f4nica \u00e9 a maior do mundo e sua explora\u00e7\u00e3o causaria muitos impactos ao planeta, no entanto, n\u00e3o se pode exigir que apenas os pa\u00edses que comp\u00f5em a Amaz\u00f4nia paguem a conta pelos pa\u00edses que j\u00e1 exploraram suas vegeta\u00e7\u00f5es. Para que isso ocorra de maneira justa, todos os pa\u00edses deveriam ter uma porcentagem m\u00ednima de floresta preservada, e os que n\u00e3o conseguissem manter o m\u00ednimo, deveriam pagar aos que possuem mais \u00e1reas preservadas. Dessa maneira, o Brasil seria capaz de extrair recursos financeiros da Amaz\u00f4nia sem ter que explor\u00e1-la, mantendo, assim, a integridade do ecossistema do planeta.Com isso, pode-se concluir que \u00e9 preciso sim preservar a floresta amaz\u00f4nica, mas essa tarefa tamb\u00e9m \u00e9 responsabilidade dos pa\u00edses que j\u00e1 exploraram suas vegeta\u00e7\u00f5es e devem, portanto, pagar por isso. Assim, o Brasil preservaria suas florestas em prol do planeta e seria remunerado pelas na\u00e7\u00f5es que n\u00e3o puderam faz\u00ea-lo.",
                "corrected_text": "As pautas ambientalistas t\u00eam sido cada vez mais discutidas no cen\u00e1rio mundial,  em que, mais recentemente,  passou-se a discutir sobre a explora\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica. A grande quest\u00e3o \u00e9 se a floresta deve ganhar \"status\" internacional ou se deve continuar sendo responsabilidade dos pa\u00edses que  abrangem a Amaz\u00f4nia. Mas seria  justo que apenas alguns pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul tivessem que ceder suas florestas em prol do planeta, enquanto outras  que j\u00e1 exploraram suas vegeta\u00e7\u00f5es n\u00e3o pagam nada por isso?A floresta amaz\u00f4nica \u00e9 a maior do mundo e sua explora\u00e7\u00e3o causaria muitos impactos ao planeta, no entanto, n\u00e3o se pode exigir que apenas os pa\u00edses que  abrangem a Amaz\u00f4nia paguem a conta pelos pa\u00edses que j\u00e1 exploraram suas vegeta\u00e7\u00f5es. Para que isso ocorra de maneira justa, todos os pa\u00edses deveriam ter uma porcentagem m\u00ednima de floresta preservada, e os que n\u00e3o conseguissem manter o m\u00ednimo, deveriam pagar aos que possuem mais \u00e1reas preservadas. Dessa maneira, o Brasil seria capaz de extrair recursos financeiros da Amaz\u00f4nia sem ter que explor\u00e1-la, mantendo, assim, a integridade do ecossistema do planeta.Com isso, pode-se concluir que \u00e9 preciso sim preservar a floresta amaz\u00f4nica, mas essa tarefa tamb\u00e9m \u00e9 responsabilidade dos pa\u00edses que j\u00e1 exploraram suas vegeta\u00e7\u00f5es e devem, portanto, pagar por isso. Assim, o Brasil preservaria suas florestas em prol do planeta e seria remunerado pelas na\u00e7\u00f5es que n\u00e3o puderam faz\u00ea-lo.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "800"
                ]
            },
            {
                "title": "Recentemente acompanhamos a grande repercuss\u00e3o",
                "original_text": "Recentemente acompanhamos a grande repercuss\u00e3o sobre a quest\u00e3o de preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, que foi questionada perante os grandes inc\u00eandios que assolaram a regi\u00e3o. Diante disto, Emmanuel Macrom , presidente franc\u00eas, prop\u00f4s algo que poderia ajudar: a regi\u00e3o amaz\u00f4nica passasse a ser internacional.Mas como isso auxiliaria? F\u00e1cil, todos os pa\u00edses poderiam proteger a floresta de qualquer decis\u00e3o prejudicial \u00e0 a ela tomada pelo governo brasileiro. Mas isso implicaria tamb\u00e9m na explora\u00e7\u00e3o desses, j\u00e1 que o Brasil perderia a soberania.Num primeiro momento a ideia parece boa, pois \"garantiria\" o cuidado com este bem t\u00e3o precioso. Mas, pensando um pouco, a \u00e1rea ficaria sob controle de quem? N\u00e3o causaria certo caos entregar uma parte t\u00e3o importante de nosso pa\u00eds \u00e1 na\u00e7\u00f5es t\u00e3o diferentes e com interesses t\u00e3o distintos o que poderia causar ainda mais explora\u00e7\u00e3o? N\u00e3o seria melhor chegar a uma \"solu\u00e7\u00e3o nacional\"? Uma solu\u00e7\u00e3o nossa, para resolver aquilo que est\u00e1 acontecendo no nosso pa\u00eds. Conseguinte a tudo isso , caberia ao Governo Federal e ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente estabelecer leis severas sobre a preserva\u00e7\u00e3o e reflorestamento da \u00e1rea amaz\u00f4nica, garantindo a sustentabilidade e o dom\u00ednio brasileiro sobre a \"nossa casa\".",
                "corrected_text": " Recentemente, acompanhamos a grande repercuss\u00e3o sobre a quest\u00e3o  da preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, que foi questionada  devido aos grandes inc\u00eandios que assolaram a regi\u00e3o. Diante disto, Emmanuel  Macron, presidente franc\u00eas, prop\u00f4s algo que poderia ajudar: que a regi\u00e3o amaz\u00f4nica passasse a ser internacional.Mas como isso auxiliaria? F\u00e1cil, todos os pa\u00edses poderiam proteger a floresta de qualquer decis\u00e3o prejudicial  a ela tomada pelo governo brasileiro. Mas isso implicaria tamb\u00e9m  a explora\u00e7\u00e3o , j\u00e1 que o Brasil perderia a soberania.Num primeiro  momento, a ideia parece boa, pois \"garantiria\" o cuidado com  esse bem t\u00e3o precioso. Mas, pensando um pouco, a \u00e1rea ficaria sob controle de quem? N\u00e3o causaria certo caos entregar uma parte t\u00e3o importante de nosso pa\u00eds  a na\u00e7\u00f5es t\u00e3o diferentes e com interesses t\u00e3o  distintos, o que poderia causar ainda mais explora\u00e7\u00e3o? N\u00e3o seria melhor chegar a uma \"solu\u00e7\u00e3o nacional\"? Uma solu\u00e7\u00e3o nossa, para resolver aquilo que est\u00e1 acontecendo no nosso pa\u00eds? Por conseguinte, caberia ao Governo Federal e ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente estabelecer leis severas sobre a preserva\u00e7\u00e3o e reflorestamento da  regi\u00e3o amaz\u00f4nica, garantindo a sustentabilidade e o dom\u00ednio brasileiro sobre a \"nossa casa\".",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "Amaz\u00f4nia: Preservar sem internacionalizar",
                "original_text": "No ano de 2019, a Administra\u00e7\u00e3o da Aerona\u00fatica e Espa\u00e7o (NASA), coletou dados que atestam o aumento exponencial das queimadas na Amaz\u00f4nia. Isso foi o suficiente para fortalecer o debate quanto a sua internacionaliza\u00e7\u00e3o que, sem d\u00favida, revela-se como um atentado \u00e0 soberania brasileira.O Brasil, apesar de ser um pa\u00eds pobre, \u00e9 detentor da maior parte da floresta amaz\u00f4nica, regi\u00e3o onde h\u00e1 um forte potencial energ\u00e9tico, seja por causa dos rios, madeira ou min\u00e9rios. Por esse motivo, na\u00e7\u00f5es desenvolvidas t\u00eam grande interesse em internacionaliz\u00e1-la, n\u00e3o porque preserv\u00e1-la garantiria o equil\u00edbrio ambiental do planeta, mas puramente por raz\u00f5es econ\u00f4micas.Al\u00e9m disso, elevar a Amaz\u00f4nia a um status internacional n\u00e3o asseguraria a sua efetiva preserva\u00e7\u00e3o. Ora, pactos internacionais de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente s\u00e3o constantemente desrespeitados, a exemplo dos Estados Unidos que n\u00e3o assinaram o Protocolo de Kyoto, continuaram a emitir grandes quantidades de CO2 e sequer sofreram retalia\u00e7\u00f5es por isso. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, qual seria a garantia que a maior floresta tropical do mundo estaria salva?Nesse sentido, h\u00e1 algumas alternativas para que ela seja preservada e, ao mesmo tempo, n\u00e3o seja violada a soberania do Estado brasileiro. De in\u00edcio, a forma mais eficiente \u00e9 a imposi\u00e7\u00e3o de embargos econ\u00f4micos aos produtos de origem brasileira, quando houver a comprova\u00e7\u00e3o de degrada\u00e7\u00e3o ambiental. A outra forma \u00e9 a fiscaliza\u00e7\u00e3o interna, a partir do investimento no IBAMA (Instituto Brasileiro do Meio Ambiente) para poder inspecionar as \u00e1reas de reserva legal. Tais medidas, certamente, contribuiriam eficazmente \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia sem a necessidade de internacionaliz\u00e1-la.",
                "corrected_text": "No ano de 2019, a Administra\u00e7\u00e3o da  Aeron\u00e1utica e Espa\u00e7o (NASA), dos Estados Unidos, coletou dados que atestam o aumento exponencial das queimadas na Amaz\u00f4nia. Isso foi o suficiente para fortalecer o debate quanto a sua internacionaliza\u00e7\u00e3o que, sem d\u00favida, revela-se como um atentado \u00e0 soberania brasileira.O Brasil, apesar de ser um pa\u00eds pobre, \u00e9 detentor da maior parte da floresta amaz\u00f4nica, regi\u00e3o onde h\u00e1 um forte potencial energ\u00e9tico, seja por causa dos rios, madeira ou min\u00e9rios. Por esse motivo, na\u00e7\u00f5es desenvolvidas t\u00eam grande interesse em internacionaliz\u00e1-la, n\u00e3o porque preserv\u00e1-la garantiria o equil\u00edbrio ambiental do planeta, mas puramente por raz\u00f5es econ\u00f4micas.Al\u00e9m disso, elevar a Amaz\u00f4nia a um status internacional n\u00e3o asseguraria a sua efetiva preserva\u00e7\u00e3o. Ora, pactos internacionais de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente s\u00e3o constantemente desrespeitados, a exemplo dos Estados Unidos que n\u00e3o assinaram o Protocolo de Kyoto, continuaram a emitir grandes quantidades de CO2 e sequer sofreram retalia\u00e7\u00f5es por isso. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, qual seria a garantia que a maior floresta tropical do mundo estaria salva?Nesse sentido, h\u00e1 algumas alternativas para que ela seja preservada e, ao mesmo tempo, n\u00e3o seja violada a soberania do Estado brasileiro. De in\u00edcio, a forma mais eficiente \u00e9 a imposi\u00e7\u00e3o de embargos econ\u00f4micos aos produtos de origem brasileira, quando houver a comprova\u00e7\u00e3o de degrada\u00e7\u00e3o ambiental. A outra forma \u00e9 a fiscaliza\u00e7\u00e3o interna, a partir do investimento no IBAMA (Instituto Brasileiro do Meio Ambiente) para poder inspecionar as \u00e1reas de reserva legal. Tais medidas, certamente, contribuiriam eficazmente \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia sem a necessidade de internacionaliz\u00e1-la.",
                "points": [
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "760"
                ]
            },
            {
                "title": "Floresta Amaz\u00f4nica: um problema global",
                "original_text": "A s\u00e9rie \"Aruanas\" narra a hist\u00f3ria de tr\u00eas mulheres l\u00edderes de uma ONG, que lutam pelos direitos de preserva\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica.Infelizmente o problema retratado pela s\u00e9rie tamb\u00e9m existe na vida real. Dados mostram que o desmatamento n\u00e3o \u00e9 um problema recente, que 17% da floresta amaz\u00f4nica desapareceu durante os \u00faltimos 50 anos. De acordo com o INPE, em cada 100 inc\u00eandios 99 % s\u00e3o de causa criminosa.Vale ressaltar que o territ\u00f3rio da Amaz\u00f4nia \u00e9 essencial para controle da temperatura no planeta, e ao serem queimadas essas \u00e1rvores liberam g\u00e1s carb\u00f4nico para a atmosfera o que agrava ainda mais o aquecimento global. Ent\u00e3o pode-se afirmar que o problema n\u00e3o \u00e9 apenas interno, uma vez que todas essas florestas ajudam tamb\u00e9m a manter o equil\u00edbrio do clima geral.Como resolver essa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil? \u00c9 preciso que os pa\u00edses vizinhos estejam dispostos a contribuir com o Brasil no combate \u00e0 queimadas e ao desmatamento ilegal. Toda ajuda \u00e9 necess\u00e1ria para o reflorestamento da Amaz\u00f4nia j\u00e1 que o Brasil n\u00e3o possui verba suficiente para resolver o problema de forma efetiva. Assim as fiscaliza\u00e7\u00f5es, o controle de queimadas e a puni\u00e7\u00e3o a empresas clandestinas que desmatam de forma ilegal v\u00e3o ser intensificados.",
                "corrected_text": "A s\u00e9rie \"Aruanas\" narra a hist\u00f3ria de tr\u00eas mulheres l\u00edderes de uma ONG, que lutam  pela preserva\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica. Infelizmente, o problema retratado pela s\u00e9rie tamb\u00e9m existe na vida real. Dados mostram que o desmatamento n\u00e3o \u00e9 um problema recente, que 17% da floresta amaz\u00f4nica  desapareceram durante os \u00faltimos 50 anos. De acordo com o INPE, em cada 100  inc\u00eandios, 99 %  t\u00eam causa criminosa.Vale ressaltar que o territ\u00f3rio da Amaz\u00f4nia \u00e9 essencial para o controle da temperatura no  planeta e, ao serem  queimadas, essas \u00e1rvores liberam g\u00e1s carb\u00f4nico para a  atmosfera, o que agrava ainda mais o aquecimento global. Ent\u00e3o pode-se afirmar que o problema n\u00e3o \u00e9 apenas interno, uma vez que todas essas florestas ajudam tamb\u00e9m a manter o equil\u00edbrio do clima geral.Como resolver essa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil? \u00c9 preciso que os pa\u00edses vizinhos estejam dispostos a contribuir com o Brasil no combate  \u00e0s queimadas e ao desmatamento ilegal. Toda ajuda \u00e9 necess\u00e1ria para o reflorestamento da Amaz\u00f4nia j\u00e1 que o Brasil n\u00e3o possui verba dinheiro suficiente para resolver o problema de forma efetiva. Assim as fiscaliza\u00e7\u00f5es, o controle de queimadas e a puni\u00e7\u00e3o a empresas clandestinas que desmatam de forma ilegal v\u00e3o ser intensificados.",
                "points": [
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "720"
                ]
            },
            {
                "title": "somos respons\u00e1vel [Somos respons\u00e1veis]",
                "original_text": "Ao falar sobre a floresta amaz\u00f4nica ela vitima de irresponsabilidade do governo e dos grupos criminoso que explorar de maneira irregular sem o devido processo de sustentabilidade tanto que somos observado diariamente mundo l\u00e1 fora.inicialmente , a negligencia do governo quando se fala na quest\u00e3o ambiental e tratada de modo relaxada , al\u00e9m disso as legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente n\u00e3o e dada aten\u00e7\u00e3o correta que deixa todos preocupados ocorrido dentro do pais revela na qual n\u00e3o estamos fazendo nossa obriga\u00e7\u00e3o correta para sua preserva\u00e7\u00e3o j\u00e1 imaginamos uma floresta sem arvore com rios polu\u00eddo de metais pesado devido extra\u00e7\u00e3o de ouro e outros mat\u00e9rias pois \u00e9 poss\u00edvel se essa medidas n\u00e3o for colocada em prioridade em pouco tempo n\u00e3o teremos essa biodiversidade de caracter\u00edsticas \u00fanica que pa\u00edses como Fran\u00e7a alertou n\u00e3o s\u00f3 o brasil como tamb\u00e9m Col\u00f4mbia, Bol\u00edvia, Peru. levantou uma hip\u00f3tese sobre a internacionaliza\u00e7\u00e3o, evidente que Fran\u00e7a tem uma col\u00f4nia na floresta amaz\u00f4nica localizada na Guiana francesa e maior \u00e1rea protegida n\u00e3o s\u00f3 pelos franceses mas da uni\u00e3o europeia s\u00e3o modelo para outras na\u00e7\u00f5es.\u00e9 importante ressaltar que sustentabilidade poder\u00e1 ser um dos requisito para um pais ser desenvolver economicamente com outra na\u00e7\u00e3o diverso acordo comercial uma vez afirmado sinaliza estamos comprimindo as nossa leis interna porque somos os respons\u00e1vel pelo ato que produzimos n\u00e3o podemos terceirizar as nossa responsabilidade .por fim as consequ\u00eancias devastadora de uma politica ambiental obsoletada mostra que mundo t\u00e3o acompanhado atenciosamente as atitudes tomada teremos muitos desafio para cumprir ser um pais em que possa preservar \u00e9 crescer de forma sustent\u00e1vel.",
                "corrected_text": "Ao falar sobre a floresta  amaz\u00f4nica, ela  v\u00edtima de irresponsabilidade do governo e dos grupos  criminosos que  exploram de maneira  irregular, sem o devido processo de  sustentabilidade, tanto que somos  observados  mundo l\u00e1 fora. Inicialmente, a  neglig\u00eancia do governo quando se fala na quest\u00e3o ambiental  \u00e9 tratada de modo  relaxado, al\u00e9m disso  \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1  existente, n\u00e3o  \u00e9 dada a aten\u00e7\u00e3o  correta, o que deixa todos preocupados ocorrido dentro do  pa\u00eds revela na qual n\u00e3o estamos fazendo nossa obriga\u00e7\u00e3o  para sua preserva\u00e7\u00e3o j\u00e1 imaginamos uma floresta sem  \u00e1rvores, com rios  polu\u00eddos de metais  pesados, devido \u00e0 extra\u00e7\u00e3o de ouro e  outras mat\u00e9rias, pois \u00e9 poss\u00edvel se  essas medidas n\u00e3o  forem colocadas em prioridade em pouco tempo n\u00e3o teremos essa biodiversidade de caracter\u00edsticas  \u00fanicas que pa\u00edses como a Fran\u00e7a alertou n\u00e3o s\u00f3 o  Brasil como tamb\u00e9m Col\u00f4mbia, Bol\u00edvia, Peru.  Levantou uma hip\u00f3tese sobre a internacionaliza\u00e7\u00e3o, evidente que Fran\u00e7a tem uma col\u00f4nia na floresta amaz\u00f4nica localizada na Guiana francesa e maior \u00e1rea protegida n\u00e3o s\u00f3 pelos franceses mas da  Uni\u00e3o Europeia s\u00e3o modelo para outras na\u00e7\u00f5es. \u00c9 importante ressaltar que sustentabilidade poder\u00e1 ser um dos  requisitos para um  pa\u00eds se desenvolver economicamente com outra na\u00e7\u00e3o diverso acordo comercial uma vez afirmado sinaliza estamos comprimindo as nossa leis  internas porque somos os  respons\u00e1veis pelo ato que produzimos n\u00e3o podemos terceirizar as  nossas responsabilidades. Por fim as consequ\u00eancias  devastadoras de uma  pol\u00edtica  obsoleta mostra que mundo   est\u00e1 acompanhando atenciosamente as atitudes  tomadas teremos muitos  desafios para cumprir ser um  pa\u00eds em que possa preservar \u00e9 crescer de forma sustent\u00e1vel.",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "Amazonas, um bem de todos n\u00f3s",
                "original_text": "Amazonas, sem ela os dias do brasil est\u00e3o contados, o presidente jair bolsonaro, devia  estar fazendo algo para-lhe mostrar para nos brasileiros, mais eu na verdade ele deve estar brincando com a nossas caras.Mas e ele nao sente o ar pesado de polui\u00e7\u00e3o e desmatamento, \u00e0 amazonas ela \u00e9 importante para uma parte do planeta, ou melhor ela gera oxig\u00eanio limpo e puro e com esse inc\u00eandio, muitos estados de outros pa\u00edses vizinhos est\u00e3o sofrendo com a umidade relativa do ar, \u00e0 amazonas e bem da sociedade que se importa com a natureza e tamb\u00e9m com o planeta, mais uma coisa \u00e9 certa logo esse inc\u00eandio ira ser controlado e apagado para a felicidade da nacionalidade brasileira...",
                "corrected_text": "Amazonas, sem  ele os dias do  Brasil est\u00e3o  contados. O presidente Jair Bolsonaro deveria estar fazendo algo  para mostrar para  n\u00f3s, brasileiros,   mas eu, na verdade, acho ele deve estar brincando com  as nossas caras. Mas ele n\u00e3o sente o ar pesado de polui\u00e7\u00e3o e  desmatamento. O Amazonas \u00e9 importante para uma parte do planeta, ou   melhor, ele gera oxig\u00eanio limpo e  puro. Mas, com esse inc\u00eandio, muitos  vizinhos est\u00e3o sofrendo com a umidade relativa do ar, \u00e0 amazonas Amazonas e bem da sociedade que se importa com a natureza e tamb\u00e9m com o planeta,  mas uma coisa \u00e9 certa logo esse inc\u00eandio  ir\u00e1 ser controlado e apagado para a felicidade da nacionalidade brasileira...",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "Amaz\u00f4nia e o mundo",
                "original_text": "Desde o periodo pr\u00e9-colonial com a chegada dos portugueses (1500) o desmatamento tem se tornado constante, danificando o ecossistema. Muita das \u00e1rvores que crescem no Brasil, cada uma com sua peculiaridade, foi ou \u00e9 utilizada para o consumo econ\u00f4mico dos que o fazem, extraindo borracha, tinta ou algo que possa render capital para si.Queimas ou desmatamento na Amaz\u00f4nia \u00e9 algo que sempre ocorreu, considerando um evento natural que pode ser agravado pelo homem. S\u00f3 que, em 2019 houve um aumento que supera todos os outros anos que o mesmo o tinha ocorrido, procupando n\u00e3o s\u00f3 o Brasil, mas tamb\u00e9m os outros pa\u00edses.O problema da Amaz\u00f4nia \u00e9 algo que o propriet\u00e1rio desse imenso terr\u00eano deve se preocupar. Mas, se o dono n\u00e3o consegue resolver, por ser algo que ira prejudicar n\u00e3o s\u00f3 uma \u00e1rea mas sim o mundo todo, ai passa h\u00e1 ser um desafio internacional, j\u00e1 que todo o globo pode passar por mudan\u00e7as indesej\u00e1veis.Baseado nos fatos abordados acima, podemos observar que o Brasil sofre mudan\u00e7as negativas em suas florestas h\u00e1 mais de cinco s\u00e9culos e que se algo n\u00e3o for feito, provavelmente esses anos ira estender. Se o governo aumentase a seguran\u00e7a via a\u00e9rea e terrestre, pode ser que fosse controlada e at\u00e9 mesmo diminuida gradativamente as a\u00e7\u00f5es do homem . Com isso evitando a morte da Amaz\u00f4nia, o aquecimento global e as mudan\u00e7as climaticas .",
                "corrected_text": "Desde o   per\u00edodo pr\u00e9-colonial, com a chegada dos portugueses  (1500), o desmatamento  tornou-se constante, danificando o ecossistema.  Muitas das \u00e1rvores que crescem no Brasil, cada uma com sua peculiaridade,  foram ou s\u00e3o utilizadas para o consumo econ\u00f4mico dos que o fazem, extraindo borracha, tinta ou algo que possa render capital para si.Queimas ou desmatamento na Amaz\u00f4nia \u00e9 algo que sempre ocorreu, considerando um evento natural que pode ser agravado pelo homem. S\u00f3 que, em  2019, houve um aumento que supera todos os outros anos que o mesmo o tinha ocorrido,  preocupando n\u00e3o s\u00f3 o Brasil, mas tamb\u00e9m os outros pa\u00edses.O problema da Amaz\u00f4nia \u00e9 algo com que o propriet\u00e1rio desse imenso  terreno deve se preocupar. Mas, se o dono n\u00e3o consegue resolver, por ser algo que  ir\u00e1 prejudicar n\u00e3o s\u00f3 uma \u00e1rea mas sim o mundo todo,  a\u00ed passa  a ser um desafio internacional, j\u00e1 que todo o globo pode passar por mudan\u00e7as indesej\u00e1veis.Baseado nos fatos abordados acima, podemos observar que o Brasil sofre mudan\u00e7as negativas em suas florestas h\u00e1 mais de cinco s\u00e9culos e  que, se algo n\u00e3o for feito, provavelmente esses anos  ir\u00e3o estender. Se o governo  aumentasse a seguran\u00e7a por via a\u00e9rea e terrestre, pode ser que  fossem controladas e at\u00e9 diminu\u00eddas gradativamente as a\u00e7\u00f5es do homem. Com isso evitando a morte da Amaz\u00f4nia, o aquecimento global e as mudan\u00e7as  clim\u00e1ticas.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "A Amaz\u00f4nia \u00e9 nossa!",
                "original_text": "Foi-se o tempo em que os gringos chegavam aqui e levavam para si madeira e min\u00e9rio. Aqui n\u00e3o \u00e9 mais terra de \u00edndio e estrangeiro algum, com ladainha furada, vai p\u00f4r a m\u00e3o naquilo que nos pertence.O ponto em quest\u00e3o \u00e9 que, os l\u00edderes europeus querem para si a tutela da amaz\u00f4nia , para repetirem o que foi feito h\u00e1 s\u00e9culos, extrair! Extrair como extra\u00edram por todo canto que passaram e nunca \"consertaram\" o estrago causado, visto seus pr\u00f3prios quintais, praticamente zerados de vegeta\u00e7\u00e3o nativa.Com que aud\u00e1cia esses pseudoambientalistas de terno e gravata falam que n\u00e3o cuidamos do nosso pa\u00eds, fingem que n\u00e3o sabem que \u00e9 em terras brasileiras que se encontram as florestas mais preservadas do mundo. Acusam a agricultura e a pecu\u00e1ria de vil\u00f5es do desmatamento, mas s\u00e3o os homens do campo os maiores preservadores da mata nativa e da \u00e1gua que temos aqui. Nossas leis ambientais s\u00e3o as mais r\u00edgidas do mundo, justamente para manter viva nossa fauna e flora.Nossas florestas est\u00e3o bem conservadas, basta olhar com aten\u00e7\u00e3o os verdadeiros dados, porque est\u00e1 cheio de informa\u00e7\u00f5es falsas espalhadas por a\u00ed, com a inten\u00e7\u00e3o de formar opini\u00f5es que a eles conv\u00e9m que conv\u00e9m a quem as difunde.S\u00e3o as nossas florestas que est\u00e3o verdes e em p\u00e9, n\u00e3o as da Europa, logo, n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil saber quem entende mais de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. A amaz\u00f4nia \u00e9 nossa, fique voc\u00ea, Macron, com o que sobrou da catedral de Notre Dame.",
                "corrected_text": "Foi-se o tempo em que os gringos chegavam aqui e levavam para si madeira e min\u00e9rio. Aqui n\u00e3o \u00e9 mais terra de \u00edndio e estrangeiro algum, com ladainha furada, vai p\u00f4r a m\u00e3o naquilo que nos pertence.O ponto em quest\u00e3o \u00e9  que os l\u00edderes europeus querem para si a tutela da  Amaz\u00f4nia, para repetirem o que foi feito h\u00e1  s\u00e9culos: extrair! Extrair como extra\u00edram por todo canto que passaram e nunca \"consertaram\" o estrago causado,  haja vista seus pr\u00f3prios quintais, praticamente zerados de vegeta\u00e7\u00e3o nativa.Com que aud\u00e1cia esses pseudoambientalistas de terno e gravata falam que n\u00e3o cuidamos do nosso  pa\u00eds e fingem que n\u00e3o sabem que \u00e9 em terras brasileiras que se encontram as florestas mais preservadas do  mundo! Acusam a agricultura e a pecu\u00e1ria de vil\u00f5es do desmatamento, mas s\u00e3o os homens do campo os maiores preservadores da mata nativa e da \u00e1gua que temos aqui. Nossas leis ambientais s\u00e3o as mais r\u00edgidas do mundo, justamente para manter viva nossa fauna e flora.Nossas florestas est\u00e3o bem conservadas, basta olhar com aten\u00e7\u00e3o os verdadeiros dados, porque est\u00e1 cheio de informa\u00e7\u00f5es falsas espalhadas por a\u00ed, com a inten\u00e7\u00e3o de formar opini\u00f5es que conv\u00e9m a quem as difunde.S\u00e3o as nossas florestas que est\u00e3o verdes e em p\u00e9, n\u00e3o as da Europa, logo, n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil saber quem entende mais de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. A  Amaz\u00f4nia \u00e9 nossa, fique voc\u00ea, Macron, com o que sobrou da catedral de Notre Dame.",
                "points": [
                    "0",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "80",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "A Caixa de Pandora Brasileira",
                "original_text": "O filme \"Avatar\" apresenta o planeta Pandora, local habitado pelos extraterrestres \"Na\u00b4Vis\", os quais mant\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o harmoniosa com a Natureza. Entretanto, a chegada dos humanos \u00e0 procura de metais preciosos nesse territ\u00f3rio perturba a paz dos nativos e amea\u00e7a o equil\u00edbrio ambiental. Embora ficcional, esse panorama retrata a busca de ganho monet\u00e1rio em detrimento da preserva\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente, como as constantes perdas da cobertura vegetal da Amaz\u00f4nia, propiciadores do agroneg\u00f3cio. Com isso, o combate \u00e0 explora\u00e7\u00e3o amaz\u00f4nica \u00e9 um incontest\u00e1vel e urgente dever brasileiro.A princ\u00edpio, \u00e9 preciso analisar as causas da destrui\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Nesse sentido, muitos agropecuaristas inconscientes desmatam essa regi\u00e3o, ao retirar a vegeta\u00e7\u00e3o natural, para formar pastos, onde ocorrer\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de gado, o qual posteriormente ser\u00e1 comercializado. Esses locais, com o decorrer do tempo, ap\u00f3s o intenso pisoteamento dos animais, desgastam-se e, consequentemente, perdem sua fertilidade. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m s\u00e3o realizados inc\u00eandios para facilitar a remo\u00e7\u00e3o da cobertura vegetal, o que libera CO2 em excesso, o qual fica retido no ar, intoxicando-o, principalmente pela falta de \u00e1rvores que realizam a fotoss\u00edntese, ou seja, ret\u00eam di\u00f3xido de carbono e liberam oxig\u00eanio. Logo, esse tipo de pecu\u00e1ria n\u00e3o sustent\u00e1vel destr\u00f3i o Meio Ambiente e deve ser combatido.Por conseguinte, esses crimes contra a Amaz\u00f4nia suscitam debates acerca da responsabilidade governamental do Brasil, focadas, atualmente, nos inc\u00eandios iniciados em Rond\u00f4nia, que se espalharam para outros lugares do pa\u00eds e, ainda, n\u00e3o foram resolvidos. Desse modo, ao considerar a soberania brasileira com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regi\u00e3o amaz\u00f4nica, denota-se a responsabilidade intransfer\u00edvel que o pa\u00eds tem de cuidar de sua preserva\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de prevenir crimes, o governo precisa fiscalizar adequadamente essas \u00e1reas e impedir a explora\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria.Portanto, cabe ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento incentivar, por meio de pagamento de subs\u00eddios agr\u00edcolas aos produtores, a pr\u00e1tica da pecu\u00e1ria sustent\u00e1vel na Amaz\u00f4nia, ao rotacionar o uso do solo, evitando desgast\u00e1-lo, al\u00e9m de incitar a planta\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores para reduzir o impacto do agroneg\u00f3cio. Ademais, o governo deve fiscalizar essas \u00e1reas para que n\u00e3o haja atividades ilegais, impedindo a explora\u00e7\u00e3o mostrada em \"Avatar\".",
                "corrected_text": "O filme \"Avatar\" apresenta o planeta Pandora, local habitado pelos extraterrestres \"Na\u00b4Vis\", os quais mant\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o harmoniosa com a Natureza. Entretanto, a chegada dos humanos \u00e0 procura de metais preciosos nesse territ\u00f3rio perturba a paz dos nativos e amea\u00e7a o equil\u00edbrio ambiental. Embora ficcional, esse panorama retrata a busca de ganho monet\u00e1rio em detrimento da preserva\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente, como as constantes perdas da cobertura vegetal da Amaz\u00f4nia,  propiciadoras do agroneg\u00f3cio. Com isso, o combate \u00e0 explora\u00e7\u00e3o amaz\u00f4nica \u00e9 um incontest\u00e1vel e urgente dever brasileiro.A princ\u00edpio, \u00e9 preciso analisar as causas da destrui\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Nesse sentido, muitos agropecuaristas inconscientes desmatam essa regi\u00e3o, ao retirar a vegeta\u00e7\u00e3o natural, para formar pastos, onde ocorrer\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de gado, o qual posteriormente ser\u00e1 comercializado. Esses locais, com o decorrer do tempo, ap\u00f3s o intenso  pisoteio dos animais, desgastam-se e, consequentemente, perdem sua fertilidade. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m s\u00e3o realizados inc\u00eandios para facilitar a remo\u00e7\u00e3o da cobertura vegetal, o que libera CO2 em excesso, o qual fica retido no ar, intoxicando-o, principalmente pela falta de \u00e1rvores que realizam a fotoss\u00edntese, ou seja, ret\u00eam di\u00f3xido de carbono e liberam oxig\u00eanio. Logo, esse tipo de pecu\u00e1ria n\u00e3o sustent\u00e1vel destr\u00f3i o Meio Ambiente e deve ser combatido.Por conseguinte, esses crimes contra a Amaz\u00f4nia suscitam debates acerca da responsabilidade governamental do Brasil, focadas, atualmente, nos inc\u00eandios iniciados em Rond\u00f4nia, que se espalharam para outros lugares do pa\u00eds e, ainda, n\u00e3o foram resolvidos. Desse modo, ao considerar a soberania brasileira com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regi\u00e3o amaz\u00f4nica,  percebe-se a responsabilidade intransfer\u00edvel que o pa\u00eds tem de cuidar de sua  preserva\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de prevenir crimes, o governo precisa fiscalizar adequadamente essas \u00e1reas e impedir a explora\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria.Portanto, cabe ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento incentivar, por meio de pagamento de subs\u00eddios agr\u00edcolas aos produtores, a pr\u00e1tica da pecu\u00e1ria sustent\u00e1vel na Amaz\u00f4nia, ao rotacionar o uso do solo, evitando desgast\u00e1-lo, al\u00e9m de incitar a planta\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores para reduzir o impacto do agroneg\u00f3cio. Ademais, o governo deve fiscalizar essas \u00e1reas para que n\u00e3o haja atividades ilegais, impedindo a explora\u00e7\u00e3o mostrada em \"Avatar\".",
                "points": [
                    "200",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "200",
                    "880"
                ]
            },
            {
                "title": "A falsa posse sob [sobre] a natureza",
                "original_text": "\u00c9 de conhecimento geral, que \u00e9 dever de todos cuidar do ambiente em que se vive. Visto que, a falta de cuidado e preserva\u00e7\u00e3o, pode nos levar \u00e0 ru\u00edna. No entanto, o n\u00famero de queimadas e desmatamento no territ\u00f3rio amaz\u00f4nico, cresceu absurdamente devido a falta de conscientiza\u00e7\u00e3o e neglig\u00eancia governamental.A priori, n\u00e3o se pode tomar posse total da natureza, posto que \u00e9 por meio dela que o oxig\u00eanio passa a ser mais purificado e nos d\u00e1 ar fresco. Contudo, passaram-se mais de 10 dias de queima cont\u00ednua no territ\u00f3rio da Amaz\u00f4nia, tal ato fizera  animais serem mortos, ind\u00edgenas terem reservas atingidas, causando grande problema ambiental. Por conseguinte, tal celeuma tornou-se assunto internacional.Outrossim , os recursos usados pelo governo brasileiro foram m\u00ednimas . Entretanto, n\u00e3o faltou ajuda, o presidente da Fran\u00e7a prop\u00f4s a ideia da Amaz\u00f4nia ganhar status internacional, tal atitude traria grande ajuda de preserva\u00e7\u00e3o. Sobretudo, n\u00e3o h\u00e1 algu\u00e9m que possa comprar a natureza, visto que sua vida independe da nossa, por\u00e9m poder\u00edamos prolongar seus dias recebendo ajuda at\u00e9 mesmo internacional.Depreende-se, portanto, que \u00e9 necess\u00e1rio abrir m\u00e3o de posses territoriais para salvar nossa fonte de vida. Logo, faz-se mister, que o governo brasileiro por meio do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, entre em acordo com o Governo da Fran\u00e7a, para receber os recursos necess\u00e1rios, com o fito de nos tornamos um pa\u00eds mais emp\u00e1tico e humanit\u00e1rio.",
                "corrected_text": "\u00c9 de conhecimento  geral que \u00e9 dever de todos cuidar do ambiente em que se  vive, visto que a falta de cuidado e  preserva\u00e7\u00e3o pode nos levar \u00e0 ru\u00edna. No entanto, o n\u00famero de queimadas e desmatamento no territ\u00f3rio  amaz\u00f4nico cresceu absurdamente devido  \u00e0 falta de conscientiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 neglig\u00eancia governamental.A priori, n\u00e3o se pode tomar posse total da natureza, posto que \u00e9 por meio dela que o oxig\u00eanio passa a ser mais purificado e nos d\u00e1 ar fresco. Contudo, passaram-se mais de 10 dias de queima cont\u00ednua no territ\u00f3rio da  Amaz\u00f4nia. Isso fez animais serem  mortos e ind\u00edgenas terem reservas atingidas, causando grande problema ambiental. Por conseguinte, tal celeuma tornou-se assunto internacional. Al\u00e9m disso, os recursos usados pelo governo brasileiro foram  m\u00ednimos. Entretanto, n\u00e3o faltou , o presidente da Fran\u00e7a prop\u00f4s a ideia da Amaz\u00f4nia ganhar status internacional, tal atitude traria grande  de preserva\u00e7\u00e3o. Sobretudo, n\u00e3o h\u00e1 algu\u00e9m que possa comprar a natureza, visto que sua vida independe da nossa, por\u00e9m poder\u00edamos prolongar seus dias recebendo ajuda at\u00e9 mesmo internacional.Depreende-se, portanto, que \u00e9 necess\u00e1rio abrir m\u00e3o de posses territoriais para salvar nossa fonte de vida. Logo, faz-se  mister que o governo  brasileiro, por meio do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, entre em acordo com o Governo da Fran\u00e7a, para receber os recursos necess\u00e1rios, com o fito de nos tornamos um pa\u00eds mais emp\u00e1tico e humanit\u00e1rio.",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "O dilema que circunda a preserva\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica",
                "original_text": "A floresta amaz\u00f4nica \u00e9 maior floresta equatorial do mundo e sua maior parte est\u00e1 no territ\u00f3rio brasileiro. Ap\u00f3s a promo\u00e7\u00e3o do povoamento da regi\u00e3o norte foi implantado varias politicas de atra\u00e7\u00e3o de investimento que subsidiaria expans\u00e3o da regi\u00e3o. Portanto, observa-se diante da intensa atividade antr\u00f3pica na regi\u00e3o tem ocasionado problemas ambientais s\u00e9rios, as queimadas e desmatamento e entre outros; colocando em risco a fauna, flora, e posterior o aquecimento do planeta.Por conseguinte, h\u00e1 uma necessidade de interferir em frente aos desastres ambientais causados pela a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica que tem deteriorado grande parte da floresta amaz\u00f4nica. Os estudos apontam que h\u00e1 uma urg\u00eancia de controlar e sanar os danos que a floresta vem sofrendo, e assim preservar fauna e flora daquela regi\u00e3o; s\u00e3o necess\u00e1rio medidas tente assegurar \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e impedirem de ataques a floresta.Todavia, as queimadas no norte do Brasil t\u00eam preocupado todos, por ser uma floresta de grande valia no equil\u00edbrio do planeta. Ap\u00f3s as pol\u00eamicas que geraram entorno da preserva\u00e7\u00e3o, h\u00e1 um dilema que permeia na sociedade no diz respeita a preserva\u00e7\u00e3o quem dever garantir; o governo do Brasil ou uma conjuntura de governos de outros pa\u00edses? O Brasil tem grande potencial de adotar medidas que promova a preserva\u00e7\u00e3o da floresta e assim usufruir do patrim\u00f4nio de forma sustent\u00e1vel.Contudo, \u00e9 preciso que as politicas ambientais proporcionem bem-estar da floresta, assegurando a preserva\u00e7\u00e3o rigidamente; o governo brasileiro e a sociedade tome consci\u00eancia do patrim\u00f4nio que tem . A sociedade reivindicar das autoridades promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental para pessoas que reside na regi\u00e3o e as ind\u00fastria que se pretende instalar adotar medidas sustent\u00e1veis. As fiscaliza\u00e7\u00f5es sejam constantes, e assim vise o ambiente livre de queimadas, desmatamento e etc.",
                "corrected_text": "A floresta amaz\u00f4nica \u00e9 maior floresta equatorial do mundo e sua maior parte est\u00e1 no territ\u00f3rio brasileiro. Ap\u00f3s a promo\u00e7\u00e3o do povoamento da regi\u00e3o   norte, foram implantadas v\u00e1rias pol\u00edticas de atra\u00e7\u00e3o de investimento que  subsidiariam a expans\u00e3o da regi\u00e3o. Portanto, observa-se  que a intensa atividade antr\u00f3pica na regi\u00e3o tem ocasionado problemas ambientais s\u00e9rios, como as queimadas e o  desmatamento, que colocam em risco a  fauna e a flora, al\u00e9m de provocar o aquecimento do planeta.Por conseguinte, h\u00e1 uma necessidade de interferir  nos desastres ambientais causados pela a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica que tem deteriorado grande parte da floresta amaz\u00f4nica. Os estudos apontam que h\u00e1 uma urg\u00eancia de controlar e sanar os danos que a floresta vem sofrendo,  para preservar fauna e flora daquela  regi\u00e3o. S\u00e3o necess\u00e1rias medidas que visem assegurar  a preserva\u00e7\u00e3o e   impedir ataques  \u00e0 floresta.Todavia, as queimadas no norte do Brasil t\u00eam preocupado todos, por ser uma floresta de grande valia no equil\u00edbrio do planeta. Ap\u00f3s as pol\u00eamicas que  se geraram em torno da preserva\u00e7\u00e3o, h\u00e1 um dilema que permeia  a sociedade  no que diz respeito \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o: quem  deve garanti-la: o governo do Brasil ou um conjunto de governos de outros pa\u00edses? O Brasil tem grande potencial de adotar medidas que  promovam a preserva\u00e7\u00e3o da floresta e assim usufruir do patrim\u00f4nio de forma sustent\u00e1vel.Contudo, \u00e9 preciso que as  pol\u00edticas ambientais proporcionem o bem-estar da floresta, assegurando a preserva\u00e7\u00e3o rigidamente; o governo brasileiro e a sociedade  devem tomar consci\u00eancia do patrim\u00f4nio que  t\u00eam. A sociedade reivindicar das autoridades promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental para pessoas que  residem na regi\u00e3o e as  ind\u00fastrias que se pretende instalar  adotarem medidas sustent\u00e1veis. As fiscaliza\u00e7\u00f5es sejam constantes, e assim vise o ambiente livre de queimadas, desmatamento e etc.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "Amaz\u00f4nia e sua riqueza compartilhada",
                "original_text": "A Amaz\u00f4nia chegou em seu estado de deplora\u00e7\u00e3o por culpa dos brasileiros junto ao governo, aqueles que fazem uso indevido e irrespons\u00e1vel da regi\u00e3o, um lugar rico de recursos naturais pertencente ao territ\u00f3rio brasileiro e que deve ser protegido e explorado com responsabilidade.A ideia de quererem fazer da Amaz\u00f4nia um territ\u00f3rio internacional \u00e9 algo que deve ser pensado, pois levantam v\u00e1rias e v\u00e1rias quest\u00f5es. Eles ir\u00e3o nos ajudar a reflorestar as terras, mas depois disso o que v\u00e3o querer de n\u00f3s? V\u00e3o apenas nos ajudar a proteger a Amaz\u00f4nia? Ou v\u00e3o querer utilizar da mesma forma irrespons\u00e1vel que n\u00f3s brasileiros? O Estado Amaz\u00f4nico n\u00e3o pode e nem deve de forma alguma virar um patrim\u00f4nio internacional, pois os pa\u00edses dispostos a ajudar sabem da riqueza das terras e n\u00e3o v\u00e3o querer apenas proteger e reflorestar as \u00e1reas desmatadas, que \u00e9 um solo inf\u00e9rtil por conta das queimadas.A Amaz\u00f4nia precisa ser cuidada e protegida por n\u00f3s, \u00e9 um territ\u00f3rio nosso, temos a responsabilidade de zelar e proteger aquilo que nos pertence.",
                "corrected_text": "A Amaz\u00f4nia chegou  a um estado deplor\u00e1vel por culpa dos brasileiros junto ao governo, aqueles que fazem uso indevido e irrespons\u00e1vel da regi\u00e3o, um lugar rico de recursos naturais pertencente ao territ\u00f3rio brasileiro e que deve ser protegido e explorado com responsabilidade.A ideia de quererem fazer da Amaz\u00f4nia um  , pois levantam v\u00e1rias e v\u00e1rias quest\u00f5es. Eles ir\u00e3o nos ajudar a reflorestar as terras, mas depois disso o que v\u00e3o querer de n\u00f3s? V\u00e3o apenas nos ajudar a proteger a Amaz\u00f4nia? Ou v\u00e3o querer utilizar de seus recursos da mesma forma irrespons\u00e1vel que  n\u00f3s, brasileiros? O  n\u00e3o pode e nem deve de forma alguma virar um patrim\u00f4nio internacional, pois os pa\u00edses dispostos a ajudar sabem da riqueza das terras e n\u00e3o v\u00e3o querer apenas proteger e reflorestar as \u00e1reas desmatadas, que \u00e9 um solo inf\u00e9rtil por conta das queimadas.A Amaz\u00f4nia precisa ser cuidada e protegida por n\u00f3s, \u00e9 um territ\u00f3rio nosso, temos a responsabilidade de zelar e proteger aquilo que nos pertence.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "Pulm\u00f5es limpos e est\u00f4magos vazios.",
                "original_text": "A floresta amaz\u00f4nica sempre despertou e ainda desperta v\u00e1rios interesses nacionais e internacionais. Ela \u00e9 explorada nacionalmente por extratores de madeira, garimpos, agricultores, etc., j\u00e1  J\u00e1 os outros pa\u00edses, demonstram preocupa\u00e7\u00e3o ambiental, por\u00e9m, grande parte com um falso discurso.\u00c9 atrav\u00e9s de uma queimada que acontece naturalmente uma vez por ano, somada a fotos antigas divulgadas como se fosse a tempo real e em redes sociais por celebridades, que s\u00e3o disseminadas informa\u00e7\u00e3o que a Amaz\u00f4nia est\u00e1 em chamas. Esta inten\u00e7\u00e3o \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o de um sentido pol\u00edtico contr\u00e1rio ao atual governo brasileiro que comprova claramente sua propriedade nacional que \u00e9 essa regi\u00e3o.Moradores deste local informam que essas queimadas acontecem anualmente devido ao clima seco da \u00e9poca do ano.O len\u00e7ol fre\u00e1tico da regi\u00e3o \u00e9 motivo de cobi\u00e7a internacional e o presidente franc\u00eas Macron, devido a perda de for\u00e7a pol\u00edtica e credibilidade em seu governo, utiliza-se atualmente de discurso ambiental, se intitulando um salvador preocupado com o planeta.Todos devemos preservar o planeta e a Amaz\u00f4nia tamb\u00e9m \u00e9 composta por regi\u00f5es de outros pa\u00edses, sendo no Peru, altamente contaminada por merc\u00fario da extra\u00e7\u00e3o de ouro, todavia somente o Brasil \u00e9 lembrado.A Amaz\u00f4nia pertence ao Brasil e n\u00e3o \u00e9 territ\u00f3rio internacional, sendo assim, ben\u00e9fica ao mundo a partir do momento em que \u00e9 preservada, sem deixar tamb\u00e9m de ser corretamente explorada para benef\u00edcio econ\u00f4mico somente para o Brasil, da mesma forma que seria feito, talvez at\u00e9 de forma indiscriminada por na\u00e7\u00f5es hip\u00f3critas.",
                "corrected_text": "A floresta amaz\u00f4nica sempre despertou e ainda desperta v\u00e1rios interesses nacionais e internacionais. Ela \u00e9 explorada nacionalmente por extratores de madeira, garimpos, agricultores,  etc. J\u00e1 os outros  pa\u00edses demonstram preocupa\u00e7\u00e3o ambiental, por\u00e9m, em grande  parte, com um falso discurso.\u00c9 atrav\u00e9s de uma queimada que acontece naturalmente uma vez por ano, somada a fotos antigas divulgadas  por celebridades em redes sociais como se fossem atuais, que s\u00e3o disseminadas  informa\u00e7\u00f5es de que a Amaz\u00f4nia est\u00e1 em chamas. Esta inten\u00e7\u00e3o \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o de um sentido pol\u00edtico contr\u00e1rio ao atual governo brasileiro que comprova claramente sua propriedade nacional que \u00e9 essa regi\u00e3o.Moradores  desse local informam que essas queimadas acontecem anualmente devido ao clima seco da \u00e9poca do ano.O len\u00e7ol fre\u00e1tico da regi\u00e3o \u00e9 motivo de cobi\u00e7a internacional e o presidente franc\u00eas Macron, devido  \u00e0 perda de for\u00e7a pol\u00edtica e credibilidade em seu governo, utiliza-se atualmente de discurso ambiental,  intitulando-se um salvador preocupado com o planeta.Todos devemos preservar o planeta e a Amaz\u00f4nia tamb\u00e9m \u00e9 composta por regi\u00f5es de outros pa\u00edses, sendo no Peru, altamente contaminada por merc\u00fario da extra\u00e7\u00e3o de ouro, todavia somente o Brasil \u00e9 lembrado.A Amaz\u00f4nia pertence ao Brasil e n\u00e3o \u00e9 territ\u00f3rio internacional, sendo assim, ben\u00e9fica ao mundo a partir do momento em que \u00e9 preservada, sem deixar tamb\u00e9m de ser corretamente explorada para benef\u00edcio econ\u00f4mico somente para o Brasil, da mesma forma que seria feito, talvez at\u00e9 de forma indiscriminada por na\u00e7\u00f5es hip\u00f3critas.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "120",
                    "520"
                ]
            },
            {
                "title": "Problemas ambientais cr\u00edticos",
                "original_text": "Muito se tem discutido e comentado sobre os problemas cr\u00edticos que a Amaz\u00f4nia est\u00e1 sofrendo ultimamente. Queimadas, devasta\u00e7\u00e3o, riscos ambientais \u00e9 o que est\u00e1 agravando cada vez mais a preserva\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica. Este acontecimento n\u00e3o impressionou somente os brasileiros, mas tamb\u00e9m outros pa\u00edses do mundo.Conv\u00e9m lembrar de que a Amaz\u00f4nia \u00e9 algo grandioso para o nosso Brasil, por\u00e9m deve ser protegida por todos, em fun\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia para o equil\u00edbrio ecol\u00f3gico do planeta. Em rela\u00e7\u00e3o a esses fatos mencionados, a Amaz\u00f4nia deve ganhar status internacional, pois \u00e9 de extrema necessidade para todas as pessoas. Em uma segunda an\u00e1lise, observa-se que muitos seres humanos n\u00e3o contribuem para o meio ambiente, ou seja, n\u00e3o d\u00e3o import\u00e2ncia para ocorridos question\u00e1veis como esse. Podemos destacar essa not\u00edcia em jornais, programas de televis\u00e3o e redes sociais. Faz-se necess\u00e1rio que provid\u00eancias sejam tomadas para que essas complica\u00e7\u00f5es sejam suspensas. Governos, popula\u00e7\u00e3o e demais autoridades precisam agir e solucionar esse problema. Se isso n\u00e3o for resolvido, tamb\u00e9m estaremos comprometendo nossa vida e poss\u00edveis problemas de sa\u00fade vir\u00e3o. \u00c9 fundamental que as escolas ensinam os alunos, atrav\u00e9s de palestras para que ficam conscientes e preservam nosso planeta. ",
                "corrected_text": "Muito se tem discutido e comentado sobre os problemas cr\u00edticos que a Amaz\u00f4nia est\u00e1 sofrendo ultimamente. Queimadas,  devasta\u00e7\u00e3o e riscos ambientais \u00e9 o que est\u00e1 agravando cada vez mais a preserva\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica. Este acontecimento n\u00e3o impressionou somente os brasileiros, mas tamb\u00e9m outros pa\u00edses do mundo.Conv\u00e9m lembrar  que a Amaz\u00f4nia \u00e9 algo grandioso para o nosso Brasil, por\u00e9m deve ser protegida por todos, em fun\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia para o equil\u00edbrio ecol\u00f3gico do planeta. Em rela\u00e7\u00e3o a esses fatos mencionados, a Amaz\u00f4nia deve ganhar status internacional, pois \u00e9 de extrema necessidade para todas as pessoas. Em uma segunda an\u00e1lise, observa-se que muitos seres humanos n\u00e3o contribuem para o meio ambiente, ou seja, n\u00e3o d\u00e3o import\u00e2ncia para ocorridos question\u00e1veis como esse. Podemos destacar essa not\u00edcia em jornais, programas de televis\u00e3o e redes sociais. Faz-se necess\u00e1rio que provid\u00eancias sejam tomadas para que essas complica\u00e7\u00f5es sejam suspensas. Governos, popula\u00e7\u00e3o e demais autoridades precisam agir e solucionar esse problema. Se isso n\u00e3o for resolvido, tamb\u00e9m estaremos comprometendo nossa vida e poss\u00edveis problemas de sa\u00fade vir\u00e3o. \u00c9 fundamental que as escolas  ensinem os alunos, atrav\u00e9s de palestras para que  fiquem conscientes e  preservem nosso planeta. ",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "440"
                ]
            },
            {
                "title": "Corrigindo erros",
                "original_text": "Em uma primeira an\u00e1lise, ressalva-se a import\u00e2ncia dos la\u00e7os internacionais para a preserva\u00e7\u00e3o dos interesses brasileiros, no mundo globalizado sobra pouco espa\u00e7o para individualismos, pois mais que nunca, quest\u00f5es quanto a preserva\u00e7\u00e3o ambiental se tornaram mundiais, devendo as na\u00e7\u00f5es trabalharem juntas para se alcan\u00e7ar meios eficazes de prote\u00e7\u00e3o das diversas \u00e1reas florestais.Considerando a pr\u00e9via coloca\u00e7\u00e3o , \u00e9 de interesse brasileiro que esses la\u00e7os internacionais sejam fortalecidos, pois planos de prote\u00e7\u00e3o como o acordo de Paris s\u00e3o de amplo interesse brasileiro, j\u00e1 que nosso pa\u00eds possui algumas das maiores reservas florestais do mundo. A manuten\u00e7\u00e3o desses la\u00e7os significa reconhecer a gravidade do problema e aceitar incentivos direcionados a sua solu\u00e7\u00e3o.Levando isso em conta, a quest\u00e3o da soberania que foi posta na balan\u00e7a se torna irrelevante, j\u00e1 que o interesse da preserva\u00e7\u00e3o \u00e9 tanto nosso quanto dos demais pa\u00edses, e os incentivos fortalecem tamb\u00e9m a economia pois o pa\u00eds sustent\u00e1vel se torna turisticamente atraente para a popula\u00e7\u00e3o mundial.Em uma \u00faltima an\u00e1lise, refor\u00e7a-se que n\u00e3o \u00e9 a soberania nacional que est\u00e1 em jogo, mas a imagem do Brasil como pa\u00eds capaz de tomar decis\u00f5es racionais. \u00c9 necess\u00e1rio que a popula\u00e7\u00e3o demonstre sua postura e influencie nas decis\u00f5es dos nossos representantes para uma boa manuten\u00e7\u00e3o de la\u00e7os internacionais com consequ\u00eancias ben\u00e9ficas a longo prazo mundial e nacionalmente, pois afinal como refletia Conf\u00facio, \"n\u00e3o corrigir os erros do passado \u00e9 o mesmo que cometer novos erros\".",
                "corrected_text": "Em uma primeira an\u00e1lise,  ressalte-se a import\u00e2ncia dos la\u00e7os internacionais para a preserva\u00e7\u00e3o dos interesses  brasileiros. No mundo globalizado sobra pouco espa\u00e7o para individualismos,  pois, mais do que nunca, quest\u00f5es quanto  \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental se tornaram mundiais, devendo as na\u00e7\u00f5es trabalharem juntas para  alcan\u00e7ar meios eficazes de prote\u00e7\u00e3o das diversas \u00e1reas florestais.Considerando  esses aspectos, \u00e9 de interesse brasileiro que esses la\u00e7os internacionais sejam fortalecidos, pois planos de prote\u00e7\u00e3o como o acordo de Paris s\u00e3o de amplo interesse brasileiro, j\u00e1 que nosso pa\u00eds possui algumas das maiores reservas florestais do mundo. A manuten\u00e7\u00e3o desses la\u00e7os significa reconhecer a gravidade do problema e aceitar incentivos direcionados a sua solu\u00e7\u00e3o. a quest\u00e3o da soberania que foi posta na balan\u00e7a se torna irrelevante, j\u00e1 que o interesse da preserva\u00e7\u00e3o \u00e9 tanto nosso quanto dos demais pa\u00edses, e os incentivos fortalecem tamb\u00e9m a economia pois o pa\u00eds sustent\u00e1vel se torna turisticamente atraente para a popula\u00e7\u00e3o mundial.Em uma \u00faltima an\u00e1lise, refor\u00e7a-se que n\u00e3o \u00e9 a soberania nacional que est\u00e1 em jogo, mas a imagem do Brasil como pa\u00eds capaz de tomar decis\u00f5es racionais. \u00c9 necess\u00e1rio que a popula\u00e7\u00e3o demonstre sua postura e influencie nas decis\u00f5es dos nossos representantes para uma boa manuten\u00e7\u00e3o de la\u00e7os internacionais com consequ\u00eancias ben\u00e9ficas a longo prazo mundial e nacionalmente,  pois, afinal, como  disse Conf\u00facio, \"n\u00e3o corrigir os erros do passado \u00e9 o mesmo que cometer novos erros\".",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "Amazonas",
                "original_text": "A Amazonaspatrim\u00f4nio brasileiro, tem um ecossistema rico de varia\u00e7\u00f5es.Contudo ao inv\u00e9s de usarmos ao nosso favor, cuidando e explorando nossa fauna e flora , temos nos importado pouco, deixando que aconte\u00e7a cat\u00e1strofes, tendo como exemplo as queimadas que aconteceram atualmente.Tendo em vista que n\u00e3o foi a primeira vez e nem a segunda, portanto o que levou tanta como\u00e7\u00e3o na internet e em programas de TV foi que chegou a grande S\u00e3o Paulo, tendo muita visibilidade.Se o Brasil tiver como investi no reflorestamento e cuidados na fauna e flora presente na Amazonas, seria bom, ao contr\u00e1rio temos que pensar no nosso planeta n\u00e3o s\u00f3 no pa\u00eds e deixar com um pa\u00eds que tenha como investir nela .",
                "corrected_text": "  O Amazonas, patrim\u00f4nio brasileiro, tem um ecossistema rico de varia\u00e7\u00f5es. Contudo, em vez de us\u00e1-lo a nosso favor,  cuidando de nossa fauna e flora, e explorando-as, temos nos importado pouco, deixando que  aconte\u00e7am cat\u00e1strofes, tendo  como, por exemplo, as queimadas que  acontecem atualmente.Tendo em vista que n\u00e3o foi a primeira vez e nem a segunda, portanto o que levou tanta como\u00e7\u00e3o na internet e em programas de TV foi que chegou  \u00e0 grande S\u00e3o Paulo, tendo muita visibilidade.Se o Brasil tiver como  investir no reflorestamento e cuidados na fauna e flora   presente no Amazonas, seria bom,  do contr\u00e1rio, temos que pensar  n\u00e3o s\u00f3 no nosso pa\u00eds, mas tamb\u00e9m no planeta e  deixa-lo com um pa\u00eds que tenha como investir  nele.",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "440"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "Criptomoeda: tecnologia e revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica  ",
        "essays": [
            {
                "title": "Avan\u00e7o da tecnologia no sistema financeiro",
                "original_text": "Bitcoin \u00e9 um exemplo de avan\u00e7o a tecnologia pois \u00e9 a primeira e maior moeda criptografada, digitalizada e conhecida mundialmente, sem interfer\u00eancias estatais. Ap\u00f3s seu surgimento houveram muitos benef\u00edcios j\u00e1 que os compradores n\u00e3o precisam necessariamente de uma regulamenta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e espec\u00edfica e nem de autoriza\u00e7\u00e3o para obt\u00ea-la.\u00c9 not\u00f3rio que possivelmente tal revolu\u00e7\u00e3o est\u00e1 mais significativa com o passar dos anos, j\u00e1 que tudo se resume em tecnologia, vale salientar tamb\u00e9m que entre 10 pa\u00edses que fazem o uso dessa moeda o Brasil est\u00e1 em 9\u00ba (nono) lugar, segundo a Blockchain. Sendo assim \u00e9 exequ\u00edvel observar que alguns bancos tendem a desenvolver liga\u00e7\u00f5es com blockchain por excluir a necessidade de intermedi\u00e1rios nas realiza\u00e7\u00f5es de transa\u00e7\u00f5es, e assim n\u00e3o ser cobrado de forma excessiva como geralmente acontece.Portanto observa-se que tal mudan\u00e7a seria vantajosa para o consumidor e tamb\u00e9m para os bancos se houvesse a liga\u00e7\u00e3o entre ambos pois diminuiriam taxas para transa\u00e7\u00f5es, superlota\u00e7\u00e3o de pessoas em bancos e at\u00e9 mais seguran\u00e7a j\u00e1 que s\u00e3o criptografadas.",
                "corrected_text": " O bitcoin \u00e9 um exemplo de avan\u00e7o  da tecnologia, pois \u00e9 a primeira e maior moeda criptografada, digitalizada e conhecida mundialmente, sem interfer\u00eancias estatais. Ap\u00f3s seu  surgimento, houve muitos benef\u00edcios j\u00e1 que os compradores n\u00e3o precisam necessariamente de uma regulamenta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e espec\u00edfica e nem de autoriza\u00e7\u00e3o para obt\u00ea-la.\u00c9 not\u00f3rio que possivelmente tal revolu\u00e7\u00e3o  ser\u00e1 mais significativa com o passar dos anos, j\u00e1 que tudo se resume em  tecnologia. Vale salientar tamb\u00e9m que entre 10 pa\u00edses que fazem o uso dessa moeda o Brasil est\u00e1 em 9\u00ba (nono) lugar, segundo a Blockchain. Sendo  assim, \u00e9 exequ\u00edvel observar que alguns bancos tendem a desenvolver liga\u00e7\u00f5es com blockchain por excluir a necessidade de intermedi\u00e1rios nas realiza\u00e7\u00f5es de transa\u00e7\u00f5es, e assim n\u00e3o ser cobrado de forma excessiva como geralmente acontece. Portanto, observa-se que tal mudan\u00e7a seria vantajosa para o consumidor e tamb\u00e9m para os bancos se houvesse a liga\u00e7\u00e3o entre  ambos, pois diminuiriam as taxas para transa\u00e7\u00f5es, a superlota\u00e7\u00e3o de pessoas em bancos e at\u00e9 mais seguran\u00e7a j\u00e1 que s\u00e3o criptografadas.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "0",
                    "320"
                ]
            },
            {
                "title": "Criptomoedas: investimento de alto risco",
                "original_text": "O crescimento da quantidade de negocia\u00e7\u00f5es com criptomoedas e a recente valoriza\u00e7\u00e3o dessas moedas virtuais nos mercados financeiros demonstra o potencial que tal tecnologia tem para chamar a aten\u00e7\u00e3o na economia mundial. A caracter\u00edstica mais marcante das criptomoedas \u00e9 o fato de elas serem criadas e gerenciadas sem nenhuma interven\u00e7\u00e3o estatal ou banc\u00e1ria. E \u00e9 justamente isso que ser\u00e1 o obst\u00e1culo que as impedir\u00e3o de se tornarem uma revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.Um dos aspectos mais avaliados por investidores antes de eles fazerem qualquer investimento ou transa\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 o risco. Uma prova disso est\u00e1 no fato de que os pa\u00edses de primeiro mundo, que possuem economias mais est\u00e1veis, s\u00e3o os principais destinos de investimentos internacionais, mesmo proporcionando menores rentabilidades. Ou seja, h\u00e1 uma regra no mercado financeiro, que faz com que quanto menor o risco de um investimento, menor a rentabilidade proporcionada. Ao passo que, quanto maior o risco, maior a possibilidade de lucro. Isso explica o fato de que moedas virtuais, como o bitcoin, estiveram entre as maiores altas nas negocia\u00e7\u00f5es mundiais nos \u00faltimos anos, uma vez que pouco se sabe sobre como s\u00e3o controladas, al\u00e9m de n\u00e3o oferecerem nenhuma garantia e sofrerem, constantemente, a a\u00e7\u00e3o de \"rackers\" .Por outro lado, as institui\u00e7\u00f5es financeiras possuem grande credibilidade, n\u00e3o s\u00f3 por serem um sistema financeiro criado h\u00e1 s\u00e9culos, mas tamb\u00e9m pelo fato de investirem muito na seguran\u00e7a das aplica\u00e7\u00f5es que controlam. No Brasil, por exemplo, uma pessoa que possui uma conta em um banco ou em uma corretora de investimentos, al\u00e9m de contar com prote\u00e7\u00f5es contra fraudes e roubos, ainda possui garantia do Banco Central. Al\u00e9m do mais, \u00e9 not\u00f3ria a capacidade que os grandes bancos possuem de influenciar o mercado financeiro e, assim, mesmo que investimentos em criptomoedas se tornem menos inseguros e, por conseguinte, mais populares entre os investidores, os banqueiros ainda ter\u00e3o poder para atra\u00edrem a aten\u00e7\u00e3o nesse mercado, por exemplo, oferecendo op\u00e7\u00f5es mais rent\u00e1veis.Dessa forma, fica claro que as criptomoedas s\u00e3o vistas mais como um investimento de alto risco do que uma poss\u00edvel transforma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, que preocuparia governos e banqueiros. Mesmo que exista a possibilidade de essas moedas virtuais se tornarem mais atrativas para os investidores, o sistema financeiro tradicional, com a capacidade que possui de evoluir, estar\u00e1 sempre \u00e0 frente no mercado mundial.",
                "corrected_text": "O crescimento da quantidade de negocia\u00e7\u00f5es com criptomoedas e a recente valoriza\u00e7\u00e3o dessas moedas virtuais nos mercados financeiros  demonstram o potencial que tal tecnologia tem para chamar a aten\u00e7\u00e3o na economia mundial. A caracter\u00edstica mais marcante das criptomoedas \u00e9 o fato de elas serem criadas e gerenciadas sem nenhuma interven\u00e7\u00e3o estatal ou banc\u00e1ria. E \u00e9 justamente isso que ser\u00e1 o obst\u00e1culo que as  impedir\u00e1 de se tornarem uma revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.Um dos aspectos mais avaliados por  investidores, antes de eles fazerem qualquer investimento ou transa\u00e7\u00e3o  financeira, \u00e9 o risco. Uma prova disso est\u00e1 no fato de que os pa\u00edses de primeiro mundo, que possuem economias mais est\u00e1veis, s\u00e3o os principais destinos de investimentos internacionais, mesmo proporcionando menores rentabilidades. Ou seja, h\u00e1 uma regra no mercado financeiro, que faz com que quanto menor o risco de um investimento, menor a rentabilidade  proporcionada, ao passo que, quanto maior o risco, maior a possibilidade de lucro. Isso explica o fato de que moedas virtuais, como o bitcoin, estiveram entre as maiores altas nas negocia\u00e7\u00f5es mundiais nos \u00faltimos anos, uma vez que pouco se sabe sobre como s\u00e3o controladas, al\u00e9m de n\u00e3o oferecerem nenhuma garantia e sofrerem, constantemente, a a\u00e7\u00e3o de  \"hackers\".Por outro lado, as institui\u00e7\u00f5es financeiras possuem grande credibilidade, n\u00e3o s\u00f3 por serem um sistema financeiro criado h\u00e1 s\u00e9culos, mas tamb\u00e9m pelo fato de investirem muito na seguran\u00e7a das aplica\u00e7\u00f5es que controlam. No Brasil, por exemplo, uma pessoa que possui uma conta em um banco ou em uma corretora de investimentos, al\u00e9m de contar com prote\u00e7\u00f5es contra fraudes e roubos, ainda possui garantia do Banco Central. Al\u00e9m do mais, \u00e9 not\u00f3ria a capacidade que os grandes bancos possuem de influenciar o mercado financeiro e, assim, mesmo que investimentos em criptomoedas se tornem menos inseguros e, por conseguinte, mais populares entre os investidores, os banqueiros ainda ter\u00e3o poder para atra\u00edrem a aten\u00e7\u00e3o nesse mercado, por exemplo, oferecendo op\u00e7\u00f5es mais rent\u00e1veis.Dessa forma, fica claro que as criptomoedas s\u00e3o vistas mais como um investimento de alto risco do que uma poss\u00edvel transforma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, que preocuparia governos e banqueiros. Mesmo que exista a possibilidade de essas moedas virtuais se tornarem mais atrativas para os investidores, o sistema financeiro tradicional, com a capacidade que possui de evoluir, estar\u00e1 sempre \u00e0 frente no mercado mundial.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "760"
                ]
            },
            {
                "title": "O novo sistema financeiro mundial",
                "original_text": "Ao longo da hist\u00f3ria da humanidade o dinheiro assumiu diversas formas, uma das primeiras foram as moedas rudimentares de ouro e prata, depois surgiram os bancos que assumiram a responsabilidade de guardar esse recurso e tamb\u00e9m de controlar sua emiss\u00e3o junto ao governo. Uma nova forma de moeda surgiu em 2009, a bitcoin, uma criptomoeda descentralizada que n\u00e3o depende das regras dos \u00f3rg\u00e3os reguladores. \u00c9 fato que tal feito \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e tecnol\u00f3gica mundial.Ap\u00f3s o lan\u00e7amento da bitcoin outras criptomoedas foram criadas a partir dela, o que facilita o acesso a essa inova\u00e7\u00e3o. Por serem novas ainda n\u00e3o possuem uma regulamenta\u00e7\u00e3o governamental, o que permite pleno controle de cada indiv\u00edduo sobre seu capital. A novidade toma dos bancos a autoridade de controlar a riqueza, proporcionando uma maneira diferente de operar o dinheiro que n\u00e3o depende de servi\u00e7os secund\u00e1rios e diminui os custos de taxas; isso impede qualquer \u00f3rg\u00e3o de confiscar o montante do sujeito. Dessa maneira d\u00edvidas com bancos podem ser extintas, o que ameniza crises econ\u00f4micas e beneficiam os setores sociais.As criptomoedas n\u00e3o pertencem a um pa\u00eds, portanto s\u00e3o de f\u00e1cil circula\u00e7\u00e3o e mundiais , o que possibilita compras e transa\u00e7\u00f5es com maior rapidez e sem dif\u00edceis convers\u00f5es . A cria\u00e7\u00e3o de criptomoedas n\u00e3o depende de \u00f3rg\u00e3o governamentais, isentando-as de medidas protecionistas. Essa mudan\u00e7a permite que conflitos pol\u00edticos e econ\u00f4micos sejam aplacados uma vez que as grandes disparidades entre as diferentes moedas centralizadas n\u00e3o existir\u00e3o.Ao analisar os fatos mencionados conclui-se que o fen\u00f4meno dessa revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica n\u00e3o pode ser evitado, uma vez que elabora\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por grupos independentes livres de regras do mundo banc\u00e1rio. Portanto, na transforma\u00e7\u00e3o no mundo econ\u00f4mico os bancos sair\u00e3o prejudicados j\u00e1 que sua exist\u00eancia chega ao fim a menos que se adaptem e encontrem seu espa\u00e7o na hodierna realidade . Tais entidades ser\u00e3o substitu\u00eddas pelos formuladores das novas moedas que assumem um papel divergente do anterior. A pol\u00edtica ter\u00e1 que se amoldar ao novo sistema financeiro monitorado descomplicadamente pela massa populacional .",
                "corrected_text": "Ao longo da hist\u00f3ria da  humanidade, o dinheiro assumiu diversas  formas. Uma das primeiras foram as moedas rudimentares de ouro e prata, depois surgiram os bancos que assumiram a responsabilidade de guardar esse recurso e tamb\u00e9m de controlar sua emiss\u00e3o junto ao governo. Uma nova forma de moeda surgiu em 2009, a bitcoin, uma criptomoeda  descentralizada, que n\u00e3o depende das regras dos \u00f3rg\u00e3os reguladores. \u00c9 fato que tal feito \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e tecnol\u00f3gica mundial.Ap\u00f3s o lan\u00e7amento da  bitcoin, outras criptomoedas foram criadas a partir dela, o que facilita o acesso a essa inova\u00e7\u00e3o. Por serem  novas, ainda n\u00e3o possuem uma regulamenta\u00e7\u00e3o governamental, o que permite pleno controle de cada indiv\u00edduo sobre seu capital. A novidade toma dos bancos a autoridade de controlar a riqueza, proporcionando uma maneira diferente de operar o dinheiro que n\u00e3o depende de servi\u00e7os secund\u00e1rios e diminui os custos de  taxas. Isso impede qualquer \u00f3rg\u00e3o de confiscar o montante do sujeito. Dessa maneira d\u00edvidas com bancos podem ser extintas, o que ameniza crises econ\u00f4micas e beneficiam os setores sociais.As criptomoedas n\u00e3o pertencem a um pa\u00eds, portanto s\u00e3o  internacionais e de f\u00e1cil circula\u00e7\u00e3o, o que possibilita compras e transa\u00e7\u00f5es com maior rapidez e sem  convers\u00f5es dif\u00edceis. A cria\u00e7\u00e3o de criptomoedas n\u00e3o depende de \u00f3rg\u00e3o governamentais, isentando-as de medidas protecionistas. Essa mudan\u00e7a permite que conflitos pol\u00edticos e econ\u00f4micos sejam aplacados uma vez que as grandes disparidades entre as diferentes moedas centralizadas n\u00e3o existir\u00e3o.Ao analisar os fatos  mencionados, conclui-se que o fen\u00f4meno dessa revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica n\u00e3o pode ser evitado, uma vez que a elabora\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por grupos  independentes, livres de regras do mundo banc\u00e1rio. Portanto, na transforma\u00e7\u00e3o  do mundo  econ\u00f4mico, os bancos sair\u00e3o prejudicados j\u00e1 que sua exist\u00eancia chega ao fim a menos que se adaptem e encontrem seu espa\u00e7o na  realidade hodierna. Tais entidades ser\u00e3o substitu\u00eddas pelos  criadores das novas moedas que assumem um papel divergente do anterior. A pol\u00edtica ter\u00e1 que se amoldar ao novo sistema financeiro monitorado descomplicadamente  pelo povo.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "Revolu\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o",
                "original_text": "No decorrer do tempo a sociedade foi evoluindo. A ind\u00fastria tamb\u00e9m acompanhou esse processo, tanto que estamos caminhando para a 4a revolu\u00e7\u00e3o industrial. Com o advento da \"internet das coisas\", tudo foi se conectando cada vez mais. Ve\u00edculos, eletrodom\u00e9sticos, etc., tudo sendo construido para estar conectado na internet. As criptomoedas surgem nesse contexto, e, sem a regulamenta\u00e7\u00e3o de como utiliz\u00e1-la , pode ser a porta para o surgimento de diversos crimes.\u00c9 preciso que haja um controle para n\u00e3o surgir conflitos. As pessoas, quando n\u00e3o s\u00e3o guiadas sobre o que podem ou n\u00e3o fazer, tendem a defender apenas o ponto de vista delas, desprezando o dos outros. \u00c9 nesse momento que o homem se torna o lobo do homem, como j\u00e1 pensava Thomas Hobbes.Pensando nisso o governo brasileiro vem tentando adquirir um maior controle sobre as criptomoedas. Recentemente foi anunciado um projeto para que os investimentos que forem feitos com criptomoedas sejam informados aos \u00f3rg\u00e3os do governo. O objetivo dessa medida \u00e9 combater crimes como a lavagem de dinheiro.Portanto, \u00e9 importante a atua\u00e7\u00e3o do governo na fiscaliza\u00e7\u00e3o das criptomoedas. Por isso \u00e9 necess\u00e1rio que o governo crie mecanismos para fiscalizar movimenta\u00e7\u00f5es financeiras suspeitas envolvendo as criptomoedas. Assim n\u00e3o s\u00f3 a revolu\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m a evolu\u00e7\u00e3o, v\u00e3o se tornar evidentes.",
                "corrected_text": "No decorrer do tempo a sociedade foi evoluindo. A ind\u00fastria tamb\u00e9m acompanhou esse processo, tanto que estamos caminhando para a 4a revolu\u00e7\u00e3o industrial. Com o advento da \"internet das coisas\", tudo foi se conectando cada vez mais. Ve\u00edculos, eletrodom\u00e9sticos, etc., tudo est\u00e1 sendo  constru\u00eddo para estar conectado na internet. As criptomoedas surgem nesse contexto, e,  se n\u00e3o for corretamente regulamentada, pode ser a porta para o surgimento de diversos crimes.\u00c9 preciso que haja um controle para n\u00e3o surgir conflitos. As pessoas, quando n\u00e3o s\u00e3o guiadas sobre o que podem ou n\u00e3o fazer, tendem a defender apenas o ponto de vista delas, desprezando o dos outros. \u00c9 nesse momento que o homem se torna o lobo do homem, como j\u00e1 pensava Thomas Hobbes.Pensando  nisso, o governo brasileiro vem tentando  as criptomoedas. Recentemente foi anunciado um projeto para que os investimentos  em criptomoedas sejam informados aos \u00f3rg\u00e3os do governo. O objetivo dessa medida \u00e9 combater crimes como a lavagem de dinheiro.Portanto, \u00e9 importante a atua\u00e7\u00e3o do governo na fiscaliza\u00e7\u00e3o das criptomoedas. Por isso \u00e9 necess\u00e1rio que o governo crie mecanismos para fiscalizar movimenta\u00e7\u00f5es financeiras suspeitas envolvendo as criptomoedas. Assim n\u00e3o s\u00f3 a revolu\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m a evolu\u00e7\u00e3o, v\u00e3o se tornar evidentes.",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "Revolu\u00e7\u00e3o Universal",
                "original_text": "Ao analisar o tema, v\u00ea-se que a frase \"tempo \u00e9 dinheiro\", de Benjamin Franklin, resume essa era da Criptomoeda que revolucionar\u00e1 a economia mundial.Pode-se notar que as diferen\u00e7as de valores das moedas de cada pa\u00eds s\u00e3o causadas pelo uso de c\u00e9dulas distintas, que prejudicam imigrantes e at\u00e9 o pr\u00f3prio estado na convers\u00e3o do dinheiro estrangeiro.Com isso, ser\u00e1 feito com que valha uma \u00fanica quantia universal, que ir\u00e1 ser controlada virtualmente, o que facilita o acesso em qualquer continente; e claro com a m\u00e1xima prote\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o haja assaltos e golpes virtuais.As organiza\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de cada pa\u00eds devem implantar aos poucos a criptomoeda  para que o povo se acostume devagar com a ideia; divulgar mais sobre e investir na prote\u00e7\u00e3o digital.",
                "corrected_text": "Ao analisar o tema, v\u00ea-se que a frase \"tempo \u00e9 dinheiro\", de Benjamin Franklin, resume essa era da  criptomoeda que revolucionar\u00e1 a economia mundial.Pode-se notar que as diferen\u00e7as de valores das moedas de cada pa\u00eds s\u00e3o causadas pelo uso de c\u00e9dulas distintas, que prejudicam imigrantes e at\u00e9 o pr\u00f3prio estado na convers\u00e3o do dinheiro estrangeiro.Com isso, ser\u00e1 feito com que valha uma \u00fanica quantia universal, que ir\u00e1 ser controlada virtualmente, o que facilita o acesso em qualquer continente; e claro com a m\u00e1xima prote\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o haja assaltos e golpes virtuais.As organiza\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de cada pa\u00eds devem implantar aos poucos a  criptomoeda, para que o povo se acostume devagar com a ideia; divulgar mais sobre e investir na prote\u00e7\u00e3o digital.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "440"
                ]
            },
            {
                "title": "As tecnologias movem o mundo ou o mundo, as tecnologias?",
                "original_text": "No in\u00edcio da civiliza\u00e7\u00e3o, a base do com\u00e9rcio era realizada com troca de mercadorias, ou seja, escambo. E com as demandas, havia necessidade de procurar meios de garantir maior diversidade no c\u00e2mbio dos produtos, criou-se , ent\u00e3o, as moedas. Pressup\u00f5e que, para aquela \u00e9poca tal substitui\u00e7\u00e3o tenha enfrentado resist\u00eancia por ser algo inovador. Nos dias atuais, a humanidade passa pelo mesmo dilema  com a cria\u00e7\u00e3o das criptomoedas, percebe-se \u00e0 ignor\u00e2ncia e a relut\u00e2ncia de alguns grupos por conta desse novo recurso.Em se tratar do novo, o desconhecido, passa a ser alvo de preconceito e pol\u00eamica por parte de alguns indiv\u00edduos desinformados no assunto, n\u00e3o tirariam conclus\u00f5es precipitadas e seriam mais receptivos as inova\u00e7\u00f5es, se buscassem estudar e conhecer sobre as - moedas digitais, que se prop\u00f5e na substitui\u00e7\u00e3o do dinheiro convencional, para facilitar e agilizar transa\u00e7\u00f5es realizadas on line. Segundo Stives Jobs, um dos fundadores da companhia \"apple\", ele disse: \"... Se voc\u00ea faz algo muito bom, voc\u00ea deveria fazer outra coisa sensacional, n\u00e3o se gabar da primeira coisa por muito tempo\". Assim, como as mercadorias eram as moedas da \u00e9poca , as criptomoedas podem ser as do futuro.Al\u00e9m do mais, \u00e9 percept\u00edvel a resist\u00eancia de bancos e governos, em se tratar da substitui\u00e7\u00e3o convencional pela digital. Pois, com as criptomoedas dispensaria as intermedia\u00e7\u00f5es, as taxas cobradas pelas transa\u00e7\u00f5es e movimenta\u00e7\u00f5es e n\u00e3o existiria o poder financeiro centralizador do governo e facilitaria para o cidad\u00e3o ter o controle de seu pr\u00f3prio capital. Como disse Jobs, a tecnologia move o mundo. Ent\u00e3o, \u00e9 somente quest\u00e3o de tempo e esclarecimento, para que a humanidade perceba que se adaptar as novas tecnologias, n\u00e3o \u00e9 dificuldade e sim facilidade. E os grupos controladores das finan\u00e7as, buscarem formas de andarem juntos as inova\u00e7\u00f5es, pois n\u00e3o h\u00e1 como parar no tempo, a tecnologia se movimenta todos os dias.Portanto, a sociedade precisa se tornar esclarecida quanto a possibilidade de novas mudan\u00e7as comerciais , e as institui\u00e7\u00f5es educacionais possam esclarecer e incentivar o estudo da import\u00e2ncia dessas inova\u00e7\u00f5es. E a m\u00eddia divulgar sobre os benef\u00edcios e formas de expans\u00e3o, al\u00e9m disso, as empresas de tecnologias poderiam criar projetos e bolsas que possam ajudar mentes criativas a desenvolverem mecanismos na cria\u00e7\u00e3o de novas formas de com\u00e9rcios, para assim, expandir a amplitude da negocia\u00e7\u00e3o entre os povos e quebrar a barreira monet\u00e1ria as barreiras monet\u00e1rias.",
                "corrected_text": "No in\u00edcio da civiliza\u00e7\u00e3o,  o com\u00e9rcio era  realizado pela troca de mercadorias, ou seja, o escambo. E com as demandas, havia necessidade de procurar meios de garantir maior diversidade no c\u00e2mbio dos produtos,  criaram-se, ent\u00e3o, as moedas.  Pressup\u00f5e-se que, para aquela  \u00e9poca, tal substitui\u00e7\u00e3o tenha enfrentado resist\u00eancia por ser algo inovador. Nos dias atuais, a humanidade passa pelo mesmo  problema: com a cria\u00e7\u00e3o das criptomoedas, percebe-se  a ignor\u00e2ncia e a relut\u00e2ncia de alguns grupos  em rela\u00e7\u00e3o a esse novo recurso. Por se tratar do novo,  do desconhecido, isso passa a ser alvo de preconceito e pol\u00eamica por parte de alguns indiv\u00edduos desinformados no  assunto. Eles n\u00e3o tirariam conclus\u00f5es precipitadas e seriam mais receptivos  \u00e0s inova\u00e7\u00f5es, se buscassem estudar e conhecer  as moedas digitais, que se  prop\u00f5em \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do dinheiro convencional, para facilitar e agilizar transa\u00e7\u00f5es realizadas on line.  Steve Jobs, um dos fundadores da  Apple disse: \"... Se voc\u00ea faz algo muito bom, voc\u00ea deveria fazer outra coisa sensacional, n\u00e3o se gabar da primeira coisa por muito tempo\". Assim, como as mercadorias eram as moedas  do passado, as criptomoedas podem ser as do futuro.Al\u00e9m do mais, \u00e9 percept\u00edvel a resist\u00eancia de bancos e governos,  ao tratar da substitui\u00e7\u00e3o da moeda convencional pela digital. Pois, com as  criptomoedas, seriam dispensadas as intermedia\u00e7\u00f5es, as taxas cobradas pelas transa\u00e7\u00f5es e movimenta\u00e7\u00f5es e n\u00e3o existiria o poder financeiro centralizador do governo e facilitaria para o cidad\u00e3o ter o controle de seu pr\u00f3prio capital. Como disse Jobs, a tecnologia move o mundo. Ent\u00e3o, \u00e9 somente quest\u00e3o de tempo e esclarecimento, para que a humanidade perceba que se adaptar  \u00e0s novas  tecnologias n\u00e3o \u00e9 dificuldade e sim facilidade. E os grupos controladores das  devem buscar formas de  andar juntos  \u00e0s inova\u00e7\u00f5es, pois n\u00e3o h\u00e1 como parar no tempo, a tecnologia se movimenta todos os dias.Portanto, a sociedade precisa se tornar esclarecida quanto  \u00e0 possibilidade de novas mudan\u00e7as  monet\u00e1rias, e as institui\u00e7\u00f5es educacionais  devem esclarecer e incentivar o estudo  dessas inova\u00e7\u00f5es. E a m\u00eddia divulgar sobre os benef\u00edcios e formas de expans\u00e3o, al\u00e9m disso, as empresas de tecnologias poderiam criar projetos e bolsas que possam ajudar mentes criativas a desenvolverem mecanismos na cria\u00e7\u00e3o de novas formas de com\u00e9rcios,  para, assim, expandir a amplitude da negocia\u00e7\u00e3o entre os povos e quebrar  as barreiras monet\u00e1rias.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "Criptomoedas, uma an\u00e1lise sob sua contemporaneidade",
                "original_text": "Criptomoeda \u00e9 um nome geral que se refere a todas as moedas digitais criptografadas e descentralizadas. A cria\u00e7\u00e3o da mesma, reflete hoje, de como a nossa sociedade est\u00e1 no caminho do \"aposento\" do dinheiro f\u00edsico! Nesse sentido, foi aberta novas portas de investimento no mercado, fomentando \u00f3rg\u00e3os de suma import\u00e2ncia para a sociedade, como a economia. As moedas virtuais facilitam v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es do nosso dia a dia, afim de n\u00e3o haver mais transtornos nas nossas vidas. Contudo \u00e9 percept\u00edvel que o ser humano est\u00e1 se inovando e transformando um mundo de burocracia uma verdadeira facilidade.O governo n\u00e3o reconhece as criptomoedas como uma moeda oficial, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma prote\u00e7\u00e3o a essas moedas j\u00e1 que elas n\u00e3o possuem regulamento, outra  desvantagem \u00e9 que como \u00e9 uma moeda virtual, a mesma s\u00f3 pode ser controlada atrav\u00e9s de computadores, onde \u00e9 um ambiente muito suscet\u00edvel para invas\u00f5es e clonagens de dados pessoais. Mas na contrapartida, as criptomoedas facilitam o nosso dia a dia, pois podemos us\u00e1-la em qualquer pa\u00eds do mundo! A mesma pode ser at\u00e9 considerada uma moeda universal.Tendo em vista que as criptomoedas \u00e9 um aparato virtual, temos que adotar um pensamento sociol\u00f3gico sobre tal fato, uma vez que a sociedade est\u00e1 no caminho da inova\u00e7\u00e3o, a mesma possui muita ambi\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito de ter! Com a repercuss\u00e3o dessas moedas virtuais, nos d\u00e1 uma perspectiva muito grande com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fraudes e roubos, uma vez que a internet \u00e9 um ambiente prop\u00edcio para tal acontecimento sendo que \u00e9 o lugar onde tem um n\u00famero grande de hackers.Para evitar fraudes, clonagens etc. das moedas virtuais \u00e9 necess\u00e1rio tomarmos v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es, na perspectiva de evitar tais problemas. A checagem se o site \u00e9 seguro, por exemplo \u00e9 crucial para evitar invas\u00f5es e clonagens de dados pessoais. Outra forma de evitar \u00e9 nunca salvar os dados para outra pesquisa, pois seu computador poder\u00e1 ser invadido a qualquer momento. Outra quest\u00e3o a ser levantada \u00e9 a quest\u00e3o de n\u00e3o clicar em hiper-links , pois o mesmo pode estar carregado de v\u00edrus capazes de travar o computador e deixar os dados pessoais vulner\u00e1veis.",
                "corrected_text": "Criptomoeda \u00e9 um nome geral que se refere a todas as moedas digitais criptografadas e descentralizadas.  Sua cria\u00e7\u00e3o reflete como a nossa sociedade est\u00e1 no caminho  da \"aposentadoria\" do dinheiro f\u00edsico! Nesse sentido,  foram abertas novas portas de investimento no mercado, fomentando \u00f3rg\u00e3os de suma import\u00e2ncia para a sociedade, como a economia. As moedas virtuais facilitam v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es do nosso dia a dia,  a fim de n\u00e3o haver mais transtornos nas nossas vidas. Contudo \u00e9 percept\u00edvel que o ser humano est\u00e1  inovando e transformando um mundo de burocracia  numa verdadeira facilidade.O governo n\u00e3o reconhece as criptomoedas como uma moeda oficial, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma prote\u00e7\u00e3o a essas  moedas, j\u00e1 que elas n\u00e3o possuem  regulamenta\u00e7\u00e3o. Outra desvantagem \u00e9  que, como \u00e9 uma moeda virtual, a mesma s\u00f3 pode ser controlada atrav\u00e9s de computadores,  que s\u00e3o um ambiente muito suscet\u00edvel para invas\u00f5es e clonagens de dados pessoais.  Mas, em contrapartida, as criptomoedas facilitam o nosso dia a dia, pois podemos us\u00e1-la em qualquer pa\u00eds do mundo!  Elas at\u00e9 podem ser consideradas uma moeda universal.Tendo em vista que as criptomoedas  s\u00e3o um aparato virtual, temos que adotar um pensamento sociol\u00f3gico sobre tal fato, uma vez que a sociedade est\u00e1 no caminho da inova\u00e7\u00e3o, a mesma possui muita ambi\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito de ter! Com a repercuss\u00e3o dessas moedas virtuais, nos d\u00e1 uma perspectiva muito grande com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a fraudes e roubos, uma vez que a internet \u00e9 um ambiente prop\u00edcio para tal acontecimento sendo que \u00e9 o lugar onde tem um n\u00famero grande de hackers.Para evitar fraudes, clonagens etc. das moedas virtuais \u00e9 necess\u00e1rio tomarmos v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es, na perspectiva de evitar tais problemas. A checagem se o site \u00e9 seguro, por exemplo \u00e9 crucial para evitar invas\u00f5es e clonagens de dados pessoais. Outra forma de evitar \u00e9 nunca salvar os dados para outra pesquisa, pois seu computador poder\u00e1 ser invadido a qualquer momento. Outra quest\u00e3o a ser levantada \u00e9 a quest\u00e3o de n\u00e3o clicar em  hyperlinks, pois  eles podem estar carregados de v\u00edrus capazes de travar o computador e deixar os dados pessoais vulner\u00e1veis.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "A revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e o sistema financeiro.",
                "original_text": "Criptomoedas s\u00e3o moedas digitais geradas por um algoritmo espec\u00edfico. Essa tecnologia dispensa o estado e n\u00e3o depende deste para que assegurem o seu valor, diferente do dinheiro convencional. A implementa\u00e7\u00e3o desse novo modelo \u00e9 vantajosa, pois possibilita que transa\u00e7\u00f5es sejam feitas com maior facilidade, no entanto, poder\u00e1 haver consequ\u00eancias.A transforma\u00e7\u00e3o que as criptocoins trar\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel, colocando a humanidade em uma nova fase, onde o dinheiro ser\u00e1 descentralizado e basta apenas uma carteira virtual para armazen\u00e1-lo. No entanto, o estado ser\u00e1 enfraquecido, pois n\u00e3o ter\u00e1 poder sobre o dinheiro e tentar\u00e1 barrar a dissemina\u00e7\u00e3o dessa tecnologia, criando suas pr\u00f3prias moedas digitais, colocando assim, o poder novamente em suas m\u00e3os, exemplo disso s\u00e3o pa\u00edses como R\u00fassia e China que j\u00e1 est\u00e3o desenvolvendo criptomoedas pr\u00f3prias.Portanto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conter o avan\u00e7o dessa tecnologia, mas podem adaptar-se a ela, criando um novo sistema financeiro. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar com certeza se as transforma\u00e7\u00f5es ser\u00e3o ben\u00e9ficas, por\u00e9m o futuro \u00e9 agora e se n\u00e3o houver a modifica\u00e7\u00e3o da maneira como tratamos o assunto poder\u00e3o haver preju\u00edzos no futuro, sendo assim, o estado deve analisar o que est\u00e1 lidando e tentar criar alternativas que ser\u00e3o ben\u00e9ficas para todos, como a integra\u00e7\u00e3o do dinheiro comum com o digital.",
                "corrected_text": "Criptomoedas s\u00e3o moedas digitais geradas por um algoritmo espec\u00edfico. Essa tecnologia dispensa o estado e n\u00e3o depende deste para que assegurem o seu valor,  diferentemente do dinheiro convencional. A implementa\u00e7\u00e3o desse novo modelo \u00e9 vantajosa, pois possibilita que transa\u00e7\u00f5es sejam feitas com maior facilidade, no entanto, poder\u00e1 haver consequ\u00eancias.A transforma\u00e7\u00e3o que as  criptomoedas trar\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel, colocando a humanidade em uma nova fase,  em que o dinheiro ser\u00e1 descentralizado e basta apenas uma carteira virtual para armazen\u00e1-lo. No entanto, o estado ser\u00e1 enfraquecido, pois n\u00e3o ter\u00e1 poder sobre o dinheiro e tentar\u00e1 barrar a dissemina\u00e7\u00e3o dessa tecnologia, criando suas pr\u00f3prias moedas  digitais e recolocando, assim, o poder novamente em suas m\u00e3os, exemplo disso s\u00e3o pa\u00edses como R\u00fassia e China que j\u00e1 est\u00e3o desenvolvendo criptomoedas pr\u00f3prias.Portanto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conter o avan\u00e7o dessa tecnologia,  mas, sim, adaptar-se a ela, criando um novo sistema financeiro. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar com certeza se as transforma\u00e7\u00f5es ser\u00e3o ben\u00e9ficas, por\u00e9m o futuro \u00e9 agora  e, se n\u00e3o houver a modifica\u00e7\u00e3o da maneira como tratamos o  assunto,  poder\u00e1 haver preju\u00edzos no futuro, sendo assim, o estado deve analisar com o que est\u00e1 lidando e tentar criar alternativas que ser\u00e3o ben\u00e9ficas para todos, como a integra\u00e7\u00e3o do dinheiro comum com o digital.",
                "points": [
                    "160",
                    "120",
                    "120",
                    "160",
                    "160",
                    "720"
                ]
            },
            {
                "title": "Segundo Zygmunt Bauman, soci\u00f3logo polon\u00eas",
                "original_text": "Segundo Zygmunt Bauman, soci\u00f3logo polon\u00eas, a falta de solidez nas rela\u00e7\u00f5es s\u00f3cias , pol\u00edticas e econ\u00f4micas \u00e9 caracter\u00edstica da \"modernidade l\u00edquida\" vivida no s\u00e9culo XX. Somado a isso, tem-se o cen\u00e1rio desafiador dos riscos gerados pela nova economia virtual. Ocorrendo, devido o despreparo da popula\u00e7\u00e3o e \u00e9 mantido pela inefic\u00e1cia estatal.Nesse vi\u00e9s, o despreparo populacional vem desde o final do s\u00e9culo XX, ap\u00f3s a guerra fria , no qual se deu in\u00edcio a Revolu\u00e7\u00e3o T\u00e9cnico Cientifica , ou seja, os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos. Com essa falta de conhecimento , as pessoas se tornam vulner\u00e1veis, podendo sofrer n\u00e3o s\u00f3 com roubos de dados mas tamb\u00e9m com preju\u00edzos econ\u00f4micos, pelas moedas virtuais, ou criptomoedas, como o Bitcoin. Portanto a escola deve fornecer uma orienta\u00e7\u00e3o, tanto para os familiares como para os jovens, sobre os riscos causados pelas moedas virtuais.Al\u00e9m disso, a incapacidade estatal no ato de coibir os crimes potencializados pelas criptomoedas dificultam ainda mais essa realidade. Todavia, isso \u00e9 consequ\u00eancia da aus\u00eancia de aparatos tecnol\u00f3gicos para o combate tanto a pirataria quanto ao tr\u00e1fico online. Para isso, foi feito o Marco Civil da Internet para que as pessoas possam ter sua privacidade garantida, por meio da prote\u00e7\u00e3o contra sites perigosos e assim essas moedas possam ser utilizadas com mais seguran\u00e7a.Desse modo, torna-se necess\u00e1rio propostas para melhorar o cen\u00e1rio desafiador dos riscos gerados pela revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica virtual. O Estado - agente respons\u00e1vel pela ordem social -, deve promover o incremento da pol\u00edcia t\u00e9cnica, por meio e parceria p\u00fablico-privadas com concursos para que a busca dos efetivo crimes virtuais (como a pirataria, roubo de dados e de criptomoedas) seja efetivada com sucesso e passem a n\u00e3o ocorrer mais.",
                "corrected_text": "Segundo Zygmunt Bauman, soci\u00f3logo polon\u00eas, a falta de solidez nas rela\u00e7\u00f5es  sociais, pol\u00edticas e econ\u00f4micas \u00e9 caracter\u00edstica da \"modernidade l\u00edquida\" vivida no s\u00e9culo XX. Somado a isso, tem-se o cen\u00e1rio desafiador dos riscos gerados pela nova economia virtual. Ocorrendo, devido  ao despreparo da popula\u00e7\u00e3o e \u00e9 mantido pela inefic\u00e1cia estatal.Nesse vi\u00e9s, o despreparo populacional vem desde o final do s\u00e9culo XX, ap\u00f3s a  Guerra Fria,  na qual se deu in\u00edcio  \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o  t\u00e9cnico-cient\u00edfica, ou seja, os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos. Com essa falta de  conhecimento, as pessoas se tornam vulner\u00e1veis, podendo sofrer n\u00e3o s\u00f3 com roubos de  dados, mas tamb\u00e9m com preju\u00edzos econ\u00f4micos, pelas moedas virtuais, ou criptomoedas, como o Bitcoin. Portanto a escola deve fornecer uma orienta\u00e7\u00e3o, tanto para os familiares como para os jovens, sobre os riscos causados pelas moedas virtuais.Al\u00e9m disso, a incapacidade estatal no ato de coibir os crimes potencializados pelas criptomoedas  dificulta ainda mais essa realidade. Todavia, isso \u00e9 consequ\u00eancia da aus\u00eancia de aparatos tecnol\u00f3gicos para o combate tanto  \u00e0 pirataria, quanto ao tr\u00e1fico online. Para isso, foi feito o Marco Civil da Internet para que as pessoas possam ter sua privacidade garantida, por meio da prote\u00e7\u00e3o contra sites perigosos e assim essas moedas possam ser utilizadas com mais seguran\u00e7a.Desse modo,  tornam-se necess\u00e1rias propostas para melhorar o cen\u00e1rio desafiador dos riscos gerados pela revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica virtual. O Estado - agente respons\u00e1vel pela ordem social -, deve promover o incremento da pol\u00edcia t\u00e9cnica, por meio e parceria p\u00fablico-privadas com concursos para que a busca dos  efetivos crimes virtuais (como a pirataria, roubo de dados e de criptomoedas) seja efetivada com sucesso e passem a n\u00e3o ocorrer mais.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "A facilidade nas transa\u00e7\u00f5es ilegais",
                "original_text": "O Famoso bitcoin \u00e9 uma forma de dinheiro eletr\u00f4nico, s\u00e3o moedas virtuais criptografadas que possuem gest\u00e3o descentralizada, ou seja, n\u00e3o s\u00e3o controladas por nenhum banco ou governo. Tem como fun\u00e7\u00e3o primordial a compra e venda de produtos e servi\u00e7os online, de maneira r\u00e1pida e segura. Entretanto, a falta de centraliza\u00e7\u00e3o e controle estatal torna essa moeda acess\u00edvel a compra e vendas ilegais. Dessa forma, \u00e9 imprescind\u00edvel salientar o impacto dessa tecnologia nas transa\u00e7\u00f5es financeiras.Em primeiro ponto , vale a ressalva de que um dos fatores positivos do uso dessa criptomoeda \u00e9 a facilita\u00e7\u00e3o do processo de compra e pagamento, sem a necessidade de manuseio de c\u00e9dulas, al\u00e9m disso as transa\u00e7\u00f5es com bitcoins evitam a necessidade de convers\u00e3o monet\u00e1ria ao se realizar a aquisi\u00e7\u00e3o de produtos de pa\u00edses estrangeiros. Por fim sua descentraliza\u00e7\u00e3o torna-se um dinheiro desprovido de impostos e taxas bancarias.Todavia, os bitcoins tamb\u00e9m possui lados negativos. Necessita-se enfatizar que a moeda virtual n\u00e3o \u00e9 emitida por nenhum Banco Central, ou seja, compradores e vendedores criminosos, podem utilizar desse meio de pagamento para comercializar materiais il\u00edcitos como drogas armas de fogo, vendas de \u00f3rg\u00e3os, entre outros. Assim sendo, da utiliza\u00e7\u00e3o dessa tecnologia sem a devida regulamenta\u00e7\u00e3o estatal deixar\u00e1 brechas para os crimes do mercado ilegal.Portanto, Torna-se evidente que, por mais que as criptomoedas tenham pontos positivos, a liberdade de seu uso sem devida regulamenta\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 facilitar o crescimento do comercio ilegal. O Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), junto ao governo federal de cada pa\u00eds, precisam vincular aos bancos centrais a regulamenta\u00e7\u00e3o da moeda virtual, criando departamentos para formaliza-lo com intuito de investigar transa\u00e7\u00f5es ilegais ou duvidosas. Dessa maneira, as compras e vendas ilegais ser\u00e3o suprimidas e os usu\u00e1rios ainda poder\u00e3o desfrutar dos servi\u00e7os de pagamento online e da especula\u00e7\u00e3o financeira.",
                "corrected_text": "O  famoso bitcoin \u00e9 uma forma de dinheiro eletr\u00f4nico, s\u00e3o moedas virtuais criptografadas que possuem gest\u00e3o descentralizada, ou seja, n\u00e3o s\u00e3o controladas por nenhum banco ou governo.  t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o primordial a compra e venda de produtos e servi\u00e7os online, de maneira r\u00e1pida e segura. Entretanto, a falta de centraliza\u00e7\u00e3o e controle estatal torna essa moeda acess\u00edvel a compra e vendas ilegais. Dessa forma, \u00e9 imprescind\u00edvel salientar o impacto dessa tecnologia nas transa\u00e7\u00f5es financeiras.Em primeiro  lugar, vale a ressalva de que um dos fatores positivos do uso dessa criptomoeda \u00e9 a facilita\u00e7\u00e3o do processo de compra e pagamento, sem a necessidade de manuseio de c\u00e9dulas, al\u00e9m disso as transa\u00e7\u00f5es com bitcoins evitam a necessidade de convers\u00e3o monet\u00e1ria ao se realizar a aquisi\u00e7\u00e3o de produtos de pa\u00edses estrangeiros. Por fim sua descentraliza\u00e7\u00e3o  o torna um dinheiro desprovido de impostos e taxas bancarias.Todavia, os bitcoins tamb\u00e9m  possuem lados negativos. Necessita-se enfatizar que a moeda virtual n\u00e3o \u00e9 emitida por nenhum Banco Central, ou seja, compradores e vendedores  criminosos podem utilizar desse meio de pagamento para comercializar materiais il\u00edcitos como drogas armas de fogo, vendas de \u00f3rg\u00e3os, entre outros. Assim sendo, da utiliza\u00e7\u00e3o dessa tecnologia sem a devida regulamenta\u00e7\u00e3o estatal  facilitar\u00e1 os crimes do mercado ilegal.Portanto,  torna-se evidente que, por mais que as criptomoedas tenham pontos positivos, a liberdade de seu uso sem a devida regulamenta\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 facilitar o crescimento do  com\u00e9rcio ilegal. O Fundo Monet\u00e1rio Internacional  e o governo federal de cada  pa\u00eds precisam vincular aos bancos centrais a regulamenta\u00e7\u00e3o da moeda virtual, criando departamentos para  formaliz\u00e1-lo com intuito de investigar transa\u00e7\u00f5es ilegais ou duvidosas. Dessa maneira, as compras e vendas ilegais ser\u00e3o suprimidas e os usu\u00e1rios ainda poder\u00e3o desfrutar dos servi\u00e7os de pagamento online e da especula\u00e7\u00e3o financeira.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "160",
                    "760"
                ]
            },
            {
                "title": "Um mundo oculto",
                "original_text": "Nosso mundo hoje est\u00e1 muito tecnol\u00f3gico, mas h\u00e1 muitas falhas, dados de pessoais podem ser vasculhados por especialista da tecnologia do mundo do crime, at\u00e9 dinheiro no caso das Criptomoedas (moeda universal), que podem causar furtos virtuais, v\u00edcios muito grandes e um mundo sem leis.Segundo dados da Folha de S\u00e3o Paulo, mais de R$ 6,35 milh\u00f5es foram furtados por grupos de hackers em 2018, deixando v\u00e1rias empresas e pessoas em crises financeiras, pelo mundo todo, pois a Criptomoeda \u00e9 uma moeda universal, ou seja, v\u00e1lida no mundo todo.Hoje em nosso mundo capitalista, as pessoas ficam em torno do dinheiro, em uma ambi\u00e7\u00e3o enorme, dependendo do caso o indiv\u00edduo comete crimes, deixando crises por onde cometem esse caso de furtos de dinheiro.Neste mundo an\u00f4nimo, muitos crimes s\u00e3o cometidos, mas os criminosos apagam dados, localidade e como fez esse delito sem deixar pistas de quem cometeu esses graves crimes.Diante de tais problemas, as poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es \u00e9 : fortalecer sistemas de seguran\u00e7as para evitar essas invas\u00f5es e o governo investir na investiga\u00e7\u00f5es destes crimes, contratando mais equipes de especialistas para evitar esses roubos e puni\u00e7\u00f5es dr\u00e1sticas para quem cometer esses delitos.",
                "corrected_text": "Nosso mundo hoje est\u00e1 muito tecnol\u00f3gico, mas h\u00e1 muitas falhas, dados  pessoais podem ser vasculhados por  especialistas da tecnologia do mundo do crime, at\u00e9 dinheiro no caso das Criptomoedas criptomoedas (moeda universal), que podem causar furtos virtuais, v\u00edcios muito grandes e um mundo sem leis.Segundo dados da Folha de S\u00e3o Paulo, mais de R$ 6,35 milh\u00f5es foram furtados por grupos de hackers em 2018, deixando v\u00e1rias empresas e pessoas em crises financeiras, pelo mundo todo, pois a  criptomoeda \u00e9 uma moeda universal, ou seja, v\u00e1lida no mundo todo. Hoje, em nosso mundo capitalista, as pessoas ficam em torno do dinheiro, em uma ambi\u00e7\u00e3o enorme, dependendo do caso o indiv\u00edduo comete crimes, deixando crises por onde cometem  esses casos de furtos de dinheiro.Neste mundo an\u00f4nimo, muitos crimes s\u00e3o cometidos, mas os criminosos apagam dados, localidade e como fez esse delito sem deixar pistas de quem cometeu esses graves crimes.Diante de tais problemas, as poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es  s\u00e3o: fortalecer sistemas de seguran\u00e7as para evitar essas invas\u00f5es e o governo investir  nas investiga\u00e7\u00f5es  desses crimes, contratando mais equipes de especialistas para evitar esses roubos e aplicando puni\u00e7\u00f5es dr\u00e1sticas para quem cometer esses delitos.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "120",
                    "440"
                ]
            },
            {
                "title": "Criptomoeda",
                "original_text": "A forma como usamos, damos, emprestamos dinheiro est\u00e1 ficando obsoleta. Assim como a tecnologia evolui e atualiza, nosso dinheiro tamb\u00e9m pode mudar. Com a cria\u00e7\u00e3o do bitcoin, em 2009, surgiu um novo tipo de moeda - a criptomoeda, que possibilita usarmos tanto em compras e vendas on-line. Essa moeda virtual pode representar uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o reduzindo o poder dos governos na economia e, simplesmente, abolindo as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias.Portanto, com esse modelo funcionando em todo o mundo torna o atual totalmente retr\u00f3grado , substituindo as ag\u00eancias por computadores e banco de dados, proporcionando uma nova experi\u00eancia a todas as pessoas e facilitando a comercializa\u00e7\u00e3o. Tendo em m\u00e3os um programa para controlar o fluxo de suas bitcoins, suas contas, finan\u00e7as, entre outras coisas fica mais simples e tudo de imediato .O Blockchain, a ferramenta destacada acima veio para isso, com seu modelo mais seguro que o atual, que funciona por ag\u00eancias. Esse equipamento possibilita a pessoa controlar tudo em seu Blockchain. Mas, com toda certeza que o governo e os banqueiros barrariam essa revolu\u00e7\u00e3o, por tirarem a fonte de seus trabalhos . Sua utilidade ser\u00e1 de muita ajuda, beneficiando todas pessoas nessa revolu\u00e7\u00e3o.Portanto, todo esse modelo das criptomoedas e Blockchain ser\u00e1 uma \u00f3tima alternativa para facilitar a vida das pessoas, sem ter que ir as ag\u00eancias para ver o que ocorreu com sua conta, podendo fazer isso de sua pr\u00f3pria casa ou do local onde estiver. Por isso, essa revolu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 muito bem-vinda pela maioria, e regeitada pelos que dependem do modelo atual para viver, ao menos que se ajustem e adaptem para essa Nova Era .",
                "corrected_text": "A forma como usamos, damos, emprestamos dinheiro est\u00e1 ficando obsoleta. Assim como a tecnologia evolui e se atualiza, nosso dinheiro tamb\u00e9m pode mudar. Com a cria\u00e7\u00e3o do bitcoin, em 2009, surgiu um novo tipo de moeda - a criptomoeda,   que pode ser usada em compras e vendas on-line. Essa moeda virtual pode representar uma verdadeira  revolu\u00e7\u00e3o, reduzindo o poder dos governos na economia e, simplesmente, abolindo as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias.Portanto, com esse modelo funcionando em todo o  mundo, o atual se torna totalmente  ultrapassado, substituindo as ag\u00eancias por computadores e banco de dados, e proporcionando uma nova experi\u00eancia a todas as pessoas e facilitando a comercializa\u00e7\u00e3o. Tendo em m\u00e3os um programa para controlar o fluxo de suas bitcoins, suas contas, finan\u00e7as, entre outras  coisas, tudo fica mais simples e  imediato.O Blockchain, a ferramenta destacada  acima, veio para isso, com seu modelo mais seguro que o atual, que funciona por ag\u00eancias. Esse equipamento possibilita  \u00e0 pessoa controlar tudo em seu Blockchain. Mas, com toda  certeza, o governo e os banqueiros barrariam essa revolu\u00e7\u00e3o, por tirarem a sua fonte de  renda. Sua utilidade ser\u00e1 de muita ajuda, beneficiando todas pessoas nessa revolu\u00e7\u00e3o.Portanto, todo esse modelo das criptomoedas e Blockchain ser\u00e1 uma \u00f3tima alternativa para facilitar a vida das pessoas, sem ter que ir as ag\u00eancias para ver o que ocorreu com sua conta, podendo fazer isso de sua pr\u00f3pria casa ou do local onde estiver. Por isso, essa revolu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 muito bem-vinda pela maioria, e  rejeitada pelos que dependem do modelo atual para viver,  a menos que se ajustem e adaptem para essa  nova era.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "Menos influ\u00eancia estatal n\u00e3o significa menos ordem",
                "original_text": "Com o advento da internet na \u00faltima metade do s\u00e9culo XX e, agora, in\u00edcio do XXI, o chamado mundo virtual passou a aderir tudo que est\u00e1 conceitualmente abstrato - uma moeda \u00e9 real, mas o valor de troca \u00e9 racional e depende de fatores coletivos e quantitativos. Nesse sentido, a parte interativa da realidade pode ser espelhada na internet sem a f\u00edsica. Por isso uma revolu\u00e7\u00e3o provocada pelo dinheiro criptografado, como o Bitcoin, \u00e9 poss\u00edvel, at\u00e9 mesmo prov\u00e1vel, e contribu\u00ed para uma din\u00e2mica de mercado menos centralizadora. No entanto, cabe ao Estado garantir o cumprimento dos preceitos de mercado, principalmente.Percebe-se, quanto a avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, semelhantes ao supracitado, a tend\u00eancia do desenvolvimento ocorrer da forma fragmentada, com contribui\u00e7\u00e3o de centenas de pesquisadores de todo o planeta. Assim ocorreu com a decodifica\u00e7\u00e3o do DNA humano, por exemplo. Analogamente ocorre com milhares de f\u00f3runs da rede social de computadores e, portanto, torna-se imposs\u00edvel parar com a integra\u00e7\u00e3o das moedas virtuais no meio social. Sendo assim os fatos caminham para rela\u00e7\u00f5es comerciais mais aut\u00f4nomas e independentes de terceiros como o governo. Destarte, institui\u00e7\u00f5es financeiras: bancos, financeiras etc\u00e9tera etc. ter\u00e3o de adaptarem-se a trabalhar com menos fundos de clientes, uma vez que a diminui\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o governamental torn\u00e1-las-iam em investimento de risco.Outro \u00e2mbito notado corresponde a perda de poder do governo na economia, condizente com a teoria de John Locke, considerado o pai do liberalismo. Por esse sentido, \u00e9 correto considerar tal rompimento com as conjunturas atuais provocado pelas criptomoedas como ben\u00e9fico. Por outro lado, favorecendo a teoria liberal - que no contexto revolucion\u00e1rio discutido seria regra -, a regulamenta\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de com\u00e9rcio deveria possuir puni\u00e7\u00f5es mais forte \u00e0queles que a desobedecerem, uma vez que, diferentemente de hoje, o Estado n\u00e3o ter\u00e1 conhecimento dos valores monet\u00e1rios dos indiv\u00edduos. Por conseguinte, ele n\u00e3o ter\u00e1 real dimens\u00e3o do preju\u00edzo causado.Para tanto, as institui\u00e7\u00f5es ligadas a economia devem realizar conselhos de debates sobre os impactos e as solu\u00e7\u00f5es relacionados a problemas e vantagens vindas das moedas online. Desta forma, as incertezas e surpresas ser\u00e3o diminu\u00eddas quando se tratar de planos futuros.",
                "corrected_text": "Com o advento da internet na \u00faltima metade do s\u00e9culo XX e, agora, in\u00edcio do XXI, o chamado mundo virtual passou a aderir tudo que est\u00e1 conceitualmente abstrato - uma moeda \u00e9 real, mas o valor de troca \u00e9 racional e depende de fatores coletivos e quantitativos. Nesse sentido, a parte interativa da realidade pode ser espelhada na internet sem a f\u00edsica. Por isso uma revolu\u00e7\u00e3o provocada pelo dinheiro criptografado, como o Bitcoin, \u00e9 poss\u00edvel, at\u00e9 mesmo prov\u00e1vel, e  contribui para uma din\u00e2mica de mercado menos centralizadora. No entanto, cabe ao Estado garantir o cumprimento dos preceitos de mercado, principalmente.Percebe-se, quanto a avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, semelhantes ao supracitado, a tend\u00eancia  de o desenvolvimento ocorrer  de forma fragmentada, com contribui\u00e7\u00e3o de centenas de pesquisadores de todo o planeta. Assim ocorreu com a decodifica\u00e7\u00e3o do DNA humano, por exemplo. Analogamente ocorre com milhares de f\u00f3runs da rede social de computadores e, portanto, torna-se imposs\u00edvel parar com a integra\u00e7\u00e3o das moedas virtuais no meio social. Sendo  assim, os fatos caminham para rela\u00e7\u00f5es comerciais mais aut\u00f4nomas e independentes de terceiros como o governo. Destarte, institui\u00e7\u00f5es financeiras: bancos, financeiras  etc. ter\u00e3o de  se adaptar a trabalhar com menos fundos de clientes, uma vez que a diminui\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o governamental  torn\u00e1-las-ia em investimento de risco.Outro \u00e2mbito notado corresponde  \u00e0 perda de poder do governo na economia, condizente com a teoria de John Locke, considerado o pai do liberalismo.  Nesse sentido, \u00e9 correto considerar tal rompimento com as conjunturas atuais provocado pelas criptomoedas como ben\u00e9fico. Por outro lado, favorecendo a teoria liberal - que no contexto revolucion\u00e1rio discutido seria regra -, a regulamenta\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de com\u00e9rcio deveria possuir puni\u00e7\u00f5es mais forte \u00e0queles que  as desobedecerem, uma vez que, diferentemente de hoje, o Estado n\u00e3o ter\u00e1 conhecimento dos valores monet\u00e1rios dos indiv\u00edduos. Por conseguinte, ele n\u00e3o ter\u00e1 real dimens\u00e3o do preju\u00edzo causado.Para tanto, as institui\u00e7\u00f5es ligadas  \u00e0 economia devem realizar conselhos de debates sobre os impactos e as solu\u00e7\u00f5es relacionados a problemas e vantagens vindas das moedas online.  Dessa forma, as incertezas e surpresas ser\u00e3o diminu\u00eddas quando se tratar de planos futuros.",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "Problem\u00e1ticas para utiliza\u00e7\u00e3o das criptomoedas",
                "original_text": "As reflex\u00f5es acerca de como o uso das criptomoedas pode representar uma revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mundial atestam a relev\u00e2ncia do assunto na atualidade. Entretanto, embora essa tecnologia de criptografia possa exprimir uma pol\u00edtica monet\u00e1ria dos novos tempos e proporcionar grande autonomia para seus usu\u00e1rios, h\u00e1 uma s\u00e9rie de problemas que podem impedir uma revolu\u00e7\u00e3o dessa propor\u00e7\u00e3o. Entre esses problemas est\u00e3o: a resist\u00eancia dos governos diante da perda de controle econ\u00f4mico em seus pa\u00edses e os riscos que apresentam para seus investidores.A cria\u00e7\u00e3o das criptomoedas foi possibilitada pela tecnologia blockchain (cadeia em blocos), composta por uma base de dados que armazena o hist\u00f3rico de transa\u00e7\u00f5es e possui uma forte criptografia nesse processo. Assim, diferentemente das moedas tradicionais, as moedas virtuais n\u00e3o s\u00e3o controladas pelo Banco Central, ou seja, o seu uso \u00e9 livre de inst\u00e2ncias burocr\u00e1ticas. Dessa forma, como a maior fonte de poder para os governos s\u00e3o os seus bancos centrais e o monop\u00f3lio de dinheiro, a poss\u00edvel mudan\u00e7a de um controle monet\u00e1rio centralizado para um descentralizado apresenta forte resist\u00eancia dos governos, pois acabaria com tal poder. Um exemplo dessa perda de controle \u00e9 que o governo ficaria impedido de emitir e valorizar a moeda e ainda de bloquear o dinheiro das pessoas, como historicamente j\u00e1 aconteceu em pol\u00edticas econ\u00f4micas de alguns pa\u00edses.\u00c9 ineg\u00e1vel a relevante transforma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pol\u00edtica e social que o uso das criptomoedas pode proporcionar para a sociedade atual vez que elas desburocratizam os processos, eliminam intermedi\u00e1rios e permitem a descentraliza\u00e7\u00e3o da moeda. Todavia, existem riscos para os investidores nessas moedas em raz\u00e3o da abertura que elas oferecem para opera\u00e7\u00f5es il\u00edcitas. Nesse sentido, a moeda virtual \u00e9 baseada em um software de c\u00f3digo aberto que permite o anonimato das pessoas e, devido \u00e0 dificuldade de rastrear os usu\u00e1rios, o mercado das moedas virtuais estimula a pr\u00e1tica de crimes como a corrup\u00e7\u00e3o e a lavagem de dinheiro. Os bitcoins (primeira moeda virtual do mundo) utilizados pelos investidores no intuito de movimentar grandes quantias n\u00e3o declaradas s\u00e3o um exemplo dessa pr\u00e1tica il\u00edcita.Portanto, verifica-se que v\u00e1rios s\u00e3o os fatores que impedem uma revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mundial proveniente das criptomoedas. Diante disso, para se esperar um crescimento consider\u00e1vel desse novo tipo de dinheiro s\u00e3o necess\u00e1rias relevantes medidas, entre as quais est\u00e3o a regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da moeda virtual no que concerne a sua utiliza\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o e o atendimento a crit\u00e9rios amplamente divergentes como a descentraliza\u00e7\u00e3o com prote\u00e7\u00e3o ao consumidor e a preserva\u00e7\u00e3o do anonimato dos usu\u00e1rios sem ser um canal de evas\u00f5es fiscais e outras ilicitudes.",
                "corrected_text": "As reflex\u00f5es acerca de como o uso das criptomoedas pode representar uma revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mundial atestam a relev\u00e2ncia do assunto na atualidade. Entretanto, embora essa tecnologia de criptografia possa exprimir uma pol\u00edtica monet\u00e1ria dos novos tempos e proporcionar grande autonomia para seus usu\u00e1rios, h\u00e1 uma s\u00e9rie de problemas que podem impedir uma revolu\u00e7\u00e3o dessa propor\u00e7\u00e3o. Entre esses problemas est\u00e3o: a resist\u00eancia dos governos diante da perda de controle econ\u00f4mico em seus pa\u00edses e os riscos que apresentam para seus investidores.A cria\u00e7\u00e3o das criptomoedas foi possibilitada pela tecnologia blockchain (cadeia em blocos), composta por uma base de dados que armazena o hist\u00f3rico de transa\u00e7\u00f5es e possui uma forte criptografia nesse processo. Assim, diferentemente das moedas tradicionais, as moedas virtuais n\u00e3o s\u00e3o controladas pelo Banco Central, ou seja, o seu uso \u00e9 livre de inst\u00e2ncias burocr\u00e1ticas. Dessa forma, como a maior fonte de poder para os governos s\u00e3o os seus bancos centrais e o monop\u00f3lio de dinheiro, a poss\u00edvel mudan\u00e7a de um controle monet\u00e1rio centralizado para um descentralizado  sofre de forte resist\u00eancia dos governos, pois acabaria com tal poder. Um exemplo dessa perda de controle \u00e9 que o governo ficaria impedido de emitir e valorizar a moeda e ainda de bloquear o dinheiro das pessoas, como historicamente j\u00e1 aconteceu em pol\u00edticas econ\u00f4micas de alguns pa\u00edses.\u00c9 ineg\u00e1vel a relevante transforma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pol\u00edtica e social que o uso das criptomoedas pode proporcionar para a sociedade  atual, uma vez que elas desburocratizam os processos, eliminam intermedi\u00e1rios e permitem a descentraliza\u00e7\u00e3o da moeda. Todavia, existem riscos para os investidores nessas moedas em raz\u00e3o da abertura que elas oferecem para opera\u00e7\u00f5es il\u00edcitas. Nesse sentido, a moeda virtual \u00e9 baseada em um software de c\u00f3digo aberto que permite o anonimato das pessoas e, devido \u00e0 dificuldade de rastrear os usu\u00e1rios, o mercado das moedas virtuais estimula a pr\u00e1tica de crimes como a corrup\u00e7\u00e3o e a lavagem de dinheiro. Os bitcoins (primeira moeda virtual do mundo) utilizados pelos investidores no intuito de movimentar grandes quantias n\u00e3o declaradas s\u00e3o um exemplo dessa pr\u00e1tica il\u00edcita.Portanto, verifica-se que v\u00e1rios s\u00e3o os fatores que impedem uma revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mundial proveniente das criptomoedas. Diante disso, para se esperar um crescimento consider\u00e1vel desse novo tipo de dinheiro s\u00e3o necess\u00e1rias relevantes medidas, entre as quais est\u00e3o a regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da moeda virtual no que concerne a sua utiliza\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o e o atendimento a crit\u00e9rios amplamente divergentes como a descentraliza\u00e7\u00e3o com prote\u00e7\u00e3o ao consumidor e a preserva\u00e7\u00e3o do anonimato dos usu\u00e1rios sem ser um canal de evas\u00f5es fiscais e outras ilicitudes.",
                "points": [
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "1000"
                ]
            },
            {
                "title": "A Utopia da Liberdade Financeira",
                "original_text": "A tecnologia tem avan\u00e7ado de forma que o sistema financeiro tamb\u00e9m poder\u00e1 ser afetado; como no filme \"Valerian\", que se passa no futuro e \u00e9 protagonizado pela atriz Cara Delevingne, onde existe um mercado interdimensional visitado por humanos, as evolu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas podem contribuir - bem ou mal - para a economia. O mais recente avan\u00e7o \u00e9 o bitcoin, moeda protegida por criptografia e completamente digitalizada, que pode enfraquecer institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias as quais poder\u00e3o tomar medidas para evitar o preju\u00edzo.A criptomoeda vem com a proposta de um menor controle financeiro estatal em rela\u00e7\u00e3o a transa\u00e7\u00f5es financeiras, al\u00e9m disso, tornar\u00e1 a exist\u00eancia das atuais institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias desnecess\u00e1ria ou pouco eficaz. Diante desse dilema, essas institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o aceitariam as circunst\u00e2ncias e encontrariam alguma forma de participar da economia, atrav\u00e9s da moderniza\u00e7\u00e3o dessas institui\u00e7\u00f5es - tornando-as completamente digitalizadas .Por conseguinte, uma revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica poderia ser gerada, onde os bancos iriam falir (gerando consequ\u00eancias catastr\u00f3ficas) ou haveria uma grande transforma\u00e7\u00e3o do sistema vigente atrav\u00e9s dessa digitaliza\u00e7\u00e3o completa. Ou seja, os bancos n\u00e3o fechariam, mas sim utilizariam apenas criptomoedas nas opera\u00e7\u00f5es. E a privacidade monet\u00e1ria que o dinheiro virtual prop\u00f5e, seria apenas uma ilus\u00e3o.Para comprovar esta tese, podemos citar o Blockhain, um registro virtual de transa\u00e7\u00f5es que, embora seja seguro e, de certa forma, eficaz na organiza\u00e7\u00e3o desses processos, \u00e9 um exemplo de controle. \u00c9 complicada a exist\u00eancia de um sistema financeiro onde n\u00e3o haja fiscaliza\u00e7\u00e3o, pois na falta dessa fiscaliza\u00e7\u00e3o haveriam problemas relativos a crimes, golpes e outras situa\u00e7\u00f5es; isso d\u00e1 abertura, facilmente, a um controle por parte do Estado.Portanto, a ideia de que a moeda virtual n\u00e3o ser\u00e1 controlada \u00e9 ilus\u00f3ria, pois esse tipo de avan\u00e7o tecnol\u00f3gico ainda est\u00e1 se iniciando. Com uma poss\u00edvel revolu\u00e7\u00e3o, as institui\u00e7\u00f5es financeiras encontrariam uma forma de lidar com esta problem\u00e1tica . Para evitar colapsos financeiros, uma alternativa seria, como citado anteriormente no texto, a moderniza\u00e7\u00e3o dessas institui\u00e7\u00f5es de forma gradual e com o consentimento de cada indiv\u00edduo.",
                "corrected_text": "A tecnologia tem avan\u00e7ado de  tal forma, que o sistema financeiro tamb\u00e9m poder\u00e1 ser afetado; como no filme \"Valerian\", que se passa no futuro e \u00e9 protagonizado pela atriz Cara Delevingne,  em que existe um mercado interdimensional visitado por  humanos. As evolu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas podem contribuir - bem ou mal - para a economia. O mais recente avan\u00e7o \u00e9 o bitcoin, moeda protegida por criptografia e completamente digitalizada, que pode enfraquecer institui\u00e7\u00f5es  banc\u00e1rias, as quais poder\u00e3o tomar medidas para evitar o preju\u00edzo.A criptomoeda vem com a proposta de um menor controle financeiro estatal em rela\u00e7\u00e3o a transa\u00e7\u00f5es  financeiras. Al\u00e9m disso, tornar\u00e1 a exist\u00eancia das atuais institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias desnecess\u00e1ria ou pouco eficaz. Diante desse dilema, essas institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o aceitariam as circunst\u00e2ncias e encontrariam alguma forma de participar   dessa nova economia, modernizando-se e tornando-se tamb\u00e9m digitalizadas.Por conseguinte, uma revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica poderia ser gerada,  em que os bancos iriam falir (gerando consequ\u00eancias catastr\u00f3ficas) ou haveria uma grande transforma\u00e7\u00e3o do sistema vigente atrav\u00e9s dessa digitaliza\u00e7\u00e3o completa. Ou seja, os bancos n\u00e3o fechariam, mas sim utilizariam apenas criptomoedas nas opera\u00e7\u00f5es. E a privacidade monet\u00e1ria que o dinheiro virtual  prop\u00f5e seria apenas uma ilus\u00e3o.Para comprovar  essa tese, podemos citar o Blockhain, um registro virtual de transa\u00e7\u00f5es que, embora seja seguro e, de certa forma, eficaz na organiza\u00e7\u00e3o desses processos, \u00e9 um exemplo de controle. \u00c9 complicada a exist\u00eancia de um sistema financeiro onde n\u00e3o haja fiscaliza\u00e7\u00e3o, pois na falta dessa fiscaliza\u00e7\u00e3o haveriam problemas relativos a crimes, golpes e outras situa\u00e7\u00f5es; isso d\u00e1 abertura, facilmente, a um controle por parte do Estado.Portanto, a ideia de que a moeda virtual n\u00e3o ser\u00e1 controlada \u00e9 ilus\u00f3ria, pois esse tipo de avan\u00e7o tecnol\u00f3gico ainda est\u00e1 se iniciando. Com uma poss\u00edvel revolu\u00e7\u00e3o, as institui\u00e7\u00f5es financeiras encontrariam uma forma de lidar com  esse problema. Para evitar colapsos financeiros, uma alternativa seria, como citado anteriormente no texto, a moderniza\u00e7\u00e3o dessas institui\u00e7\u00f5es de forma gradual e com o consentimento de cada indiv\u00edduo.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "Criptomoeda: um passo precipitado",
                "original_text": "A tecnologia tem crescido muito nos \u00faltimos anos e possibilitou evolu\u00e7\u00f5es em in\u00fameras atividades e \u00e1reas na qual temos contato, inclusive na economia. Mas toda essa evolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o parou nos caixas eletr\u00f4nicos e internet bankings, recentemente temos ouvido falar da moeda digital ou a criptomoeda que est\u00e1 crescendo e em passos curtos conquistando seu espa\u00e7o no mundo.Podemos afirmar que a criptomoeda traz vantagens interessantes, como a praticidade no momento de usar seu \"dinheiro\" para fazer algum tipo de troca no nosso mundo capitalista e a dificuldade de roubo. Entretanto, h\u00e1 desvantagens que provocam uma reflex\u00e3o profunda sobre o uso da criptomoeda neste momento. O acesso ao novo sistema monet\u00e1rio seria atrav\u00e9s da internet, mas nem todos os pa\u00edses est\u00e3o prontos para isso. No Brasil, por exemplo, pouco mais de sessenta por cento da popula\u00e7\u00e3o tem acesso \u00e0 internet, isso significa que parte da popula\u00e7\u00e3o teria mais dificuldades em termos de poder aquisitivo por n\u00e3o ter acesso \u00e0 internet.Outra grande preocupa\u00e7\u00e3o seria o fim dos bancos, esse acontecimento aumentaria demasiadamente o n\u00famero de desempregados, causando maior desigualdade e mis\u00e9ria nos pa\u00edses, principalmente os emergentes. Al\u00e9m disso, h\u00e1 tamb\u00e9m as quest\u00f5es de seguran\u00e7a, quanto mais a internet cresce e ganha valor, mais hackers bem capacitados aparecem, o que coloca em risco a seguran\u00e7a do dinheiro virtual e tamb\u00e9m de dados pessoais.Todavia, a criptomoeda seria um \u00f3timo sistema monet\u00e1rio quando se pensa em um futuro, onde os pa\u00edses j\u00e1 estejam bem desenvolvidos e igualados em termos como empregabilidade e meios de comunica\u00e7\u00e3o, caso contr\u00e1rio o processo dificultaria ainda mais a inclus\u00e3o de diversos pa\u00edses emergentes na globaliza\u00e7\u00e3o. Como disse Yla Fernandes \"\u00e9 preciso subir degrau por degrau, n\u00e3o se chega l\u00e1 em cima sem passar por cada etapa\". Para o bom funcionamento da criptomoeda \u00e9 necess\u00e1rio que problemas mais simples sejam resolvidos.Diante das informa\u00e7\u00f5es apresentadas seria interessante, caso a implanta\u00e7\u00e3o do novo sistema monet\u00e1rio se torne uma meta global, que os pa\u00edses, junto com \u00f3rg\u00e3os competentes, como o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o, Minist\u00e9rio da Economia e Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, no caso do Brasil, invistam no desenvolvimento de profiss\u00f5es futuras, aumentem a porcentagem de acesso \u00e0 internet de qualidade dentro dos pa\u00edses e trabalhem a prepara\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios de bancos \u00e0 criptomoeda evitando futuras crises econ\u00f4micas.",
                "corrected_text": "A tecnologia  tem se desenvolvido muito nos \u00faltimos anos e possibilitou evolu\u00e7\u00f5es em  v\u00e1rias atividades e \u00e1reas  em que temos contato, inclusive na economia. Mas toda essa evolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o parou nos caixas eletr\u00f4nicos e internet bankings, recentemente temos ouvido falar da moeda digital ou a  criptomoeda, que est\u00e1 crescendo  e, em passos  curtos, conquistando seu espa\u00e7o no mundo.Podemos afirmar que a criptomoeda traz vantagens interessantes, como a praticidade no momento de usar seu  dinheiro, para fazer algum tipo de troca no nosso mundo  capitalista, e a dificuldade de roubo. Entretanto, h\u00e1 desvantagens que provocam uma reflex\u00e3o profunda sobre o uso da criptomoeda neste momento. O acesso ao novo sistema monet\u00e1rio seria atrav\u00e9s da internet, mas nem todos os pa\u00edses est\u00e3o prontos para isso. No Brasil, por exemplo, pouco mais de sessenta por cento da popula\u00e7\u00e3o tem acesso \u00e0 internet, isso significa que parte da popula\u00e7\u00e3o teria mais dificuldades em termos de poder aquisitivo por n\u00e3o ter acesso \u00e0 internet.Outra grande preocupa\u00e7\u00e3o seria o fim dos  bancos. Esse acontecimento aumentaria demasiadamente o n\u00famero de desempregados, causando maior desigualdade e mis\u00e9ria nos pa\u00edses, principalmente os emergentes. Al\u00e9m disso, h\u00e1 tamb\u00e9m as quest\u00f5es de seguran\u00e7a, quanto mais a internet cresce e ganha valor, mais hackers bem capacitados aparecem, o que coloca em risco a seguran\u00e7a do dinheiro virtual e tamb\u00e9m de dados pessoais.Todavia, a criptomoeda seria um \u00f3timo sistema monet\u00e1rio quando se pensa em um futuro,  em que os pa\u00edses j\u00e1 estejam bem desenvolvidos e igualados em termos como empregabilidade e meios de   comunica\u00e7\u00e3o. Caso contr\u00e1rio, o processo dificultaria ainda mais a inclus\u00e3o de diversos pa\u00edses emergentes na globaliza\u00e7\u00e3o. Como disse Yla Fernandes \"\u00e9 preciso subir degrau por degrau, n\u00e3o se chega l\u00e1 em cima sem passar por cada etapa\". Para o bom funcionamento da criptomoeda \u00e9 necess\u00e1rio que problemas mais simples sejam resolvidos.Diante das informa\u00e7\u00f5es  apresentadas, seria interessante, caso a implanta\u00e7\u00e3o do novo sistema monet\u00e1rio se torne uma meta global, que os pa\u00edses, junto com \u00f3rg\u00e3os competentes, como o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o, Minist\u00e9rio da Economia e Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, no caso do Brasil, invistam no desenvolvimento de profiss\u00f5es futuras, aumentem a porcentagem de acesso \u00e0 internet de qualidade dentro dos pa\u00edses e trabalhem a prepara\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios de bancos \u00e0 criptomoeda evitando futuras crises econ\u00f4micas.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "Revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica moderna",
                "original_text": "Com o passar dos anos a tecnologia cada vez mais toma espa\u00e7o em setores da vida cotidiana, o dinheiro n\u00e3o ficaria fora disso. A cria\u00e7\u00e3o do bitcoin em 2009 est\u00e1 abrindo portas para uma revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica moderna.A criptomoeda chega para ultrapassar os bancos convencionais onde o governo exerce um forte controle estatal , atrav\u00e9s da emiss\u00e3o de moedas tradicionais no sistema financeiro atual . Por sua independ\u00eancia, os governos de todo o mundo ainda n\u00e3o sabem como regulamentar esse tipo de moeda, visando que tornaria seu controle obsoleto.Contudo, sua anatomia \u00e9 o que conquista, agilizando transa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, o sistema \"blockchain\" \u00e9 formado por uma cadeia de blocos trancados por uma forte camada de criptografia, que torna imposs\u00edvel invadir esses recipientes, assegurando tamb\u00e9m que as moedas n\u00e3o sejam utilizadas mais de uma vez e cheguem ao destino certo.Esse sistema, uma esp\u00e9cie de livro cont\u00e1bil registra as transa\u00e7\u00f5es de recebimento e envio de valores da criptomoeda, garantindo a seguran\u00e7a desejada pelos consumidores. A criptomoeda ainda n\u00e3o tem uma defini\u00e7\u00e3o exata, mas veio para divergir o sistema financeiro mundial.",
                "corrected_text": "Com o passar dos  anos, a tecnologia cada vez mais toma espa\u00e7o em setores da vida  cotidiana e o dinheiro n\u00e3o ficaria fora disso. A cria\u00e7\u00e3o do bitcoin em 2009 est\u00e1 abrindo portas para uma revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica moderna.A criptomoeda chega para ultrapassar os bancos  convencionais, em que o governo exerce um forte  controle, atrav\u00e9s da emiss\u00e3o de moedas  tradicionais. Por sua independ\u00eancia, os governos de todo o mundo ainda n\u00e3o sabem como regulamentar esse tipo de moeda, visando que tornaria seu controle obsoleto.Contudo, sua anatomia \u00e9 o que conquista, agilizando transa\u00e7\u00f5es  econ\u00f4micas. O sistema \"blockchain\" \u00e9 formado por uma cadeia de blocos trancados por uma forte camada de criptografia, que torna imposs\u00edvel invadir esses recipientes, assegurando tamb\u00e9m que as moedas n\u00e3o sejam utilizadas mais de uma vez e cheguem ao destino certo.Esse sistema, uma esp\u00e9cie de livro  cont\u00e1bil, registra as transa\u00e7\u00f5es de recebimento e envio de valores  em criptomoeda, garantindo a seguran\u00e7a desejada pelos consumidores. A criptomoeda ainda n\u00e3o tem uma defini\u00e7\u00e3o exata, mas veio para divergir o sistema financeiro mundial.",
                "points": [
                    "80",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "80"
                ]
            },
            {
                "title": "Revolu\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ",
                "original_text": "Uma revolu\u00e7\u00e3o que nasceu na cidade da L\u00eddia, no s\u00e9culo 7 a.C., onde hoje se localiza a Turquia, vinha ao mundo nossa primeira moeda, usada no comercio como forma de troca e aquisi\u00e7\u00e3o de bens materiais para popula\u00e7\u00e3o da \u00e9poca. Hoje, no s\u00e9culo 21, a hist\u00f3ria se repete e uma nova forma de comercio se constr\u00f3i atrav\u00e9s de uma moeda pioneira, a criptomoeda. Esta que poderia ser a resposta para problemas antes enfrentados, aterroriza os bancos e as formas estatais de controle econ\u00f4mico. Seria o nosso instinto engenhoso mais uma vez mirando para uma evolu\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria?J\u00e1 se provou que quando a economia se encontra nas m\u00e3os de \u00f3rg\u00e3os de poder, casos de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro p\u00fablico s\u00e3o evidentes e presentes, mesmo pa\u00edses de grande escala de desenvolvimento. Problemas como este poderiam ser evitados com o uso das criptomoedas, visto que seu controle \u00e9 descentralizado e estaria a salvo da pol\u00edtica protecionista de emiss\u00e3o que os pa\u00edses exercem.Segundo o escritor Oscar Wilde: \"O primeiro passo \u00e9 o mais importante na evolu\u00e7\u00e3o de uma na\u00e7\u00e3o\" e a implementa\u00e7\u00e3o da criptomoeda, sendo esse \"passo\" poderia viabilizar uma forma mais livre de comercio , livre de taxas e totalmente pessoal aos usu\u00e1rios, unindo assim nossa forma de comprar a forma como nossa tecnologia deve se comportar, vi\u00e1vel e criptografada. Conclui-se que sempre existir\u00e3o revolu\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, assim como aconteceu na \u00e9poca das majestosas pir\u00e2mides, deve-se perceber a necessidade de uma nova posi\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 forma de administrar a economia mundial. Atrav\u00e9s de implementa\u00e7\u00f5es de sistemas que aceitem as moedas em estabelecimentos e locais p\u00fablicos, a popula\u00e7\u00e3o vai conscientizar-se de como funcionam as moedas e o uso vai se tornar mon\u00f3tono, assim como as moedas de estanho na L\u00eddia do s\u00e9culo 7 a.C.",
                "corrected_text": "Uma revolu\u00e7\u00e3o que nasceu na cidade da L\u00eddia, no s\u00e9culo 7 a.C., onde hoje se localiza a Turquia, vinha ao mundo nossa primeira moeda, usada no  com\u00e9rcio como forma de troca e aquisi\u00e7\u00e3o de bens materiais para popula\u00e7\u00e3o da \u00e9poca. Hoje, no s\u00e9culo 21, a hist\u00f3ria se repete e uma nova forma de  com\u00e9rcio se constr\u00f3i atrav\u00e9s de uma moeda pioneira, a criptomoeda.  Essa, que poderia ser a resposta para problemas antes enfrentados, aterroriza os bancos e as formas estatais de controle econ\u00f4mico. Seria o nosso instinto engenhoso mais uma vez mirando para uma evolu\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria?J\u00e1 se provou que quando a economia se encontra nas m\u00e3os de \u00f3rg\u00e3os de poder, casos de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro p\u00fablico s\u00e3o evidentes e presentes, mesmo em pa\u00edses de grande escala de desenvolvimento. Problemas como  esse poderiam ser evitados com o uso das criptomoedas, visto que seu controle \u00e9 descentralizado e estaria a salvo da pol\u00edtica protecionista de emiss\u00e3o que os pa\u00edses exercem.Segundo o escritor Oscar Wilde: \"O primeiro passo \u00e9 o mais importante na evolu\u00e7\u00e3o de uma na\u00e7\u00e3o\" e a implementa\u00e7\u00e3o da criptomoeda, sendo esse  \"passo\", poderia viabilizar uma forma mais livre de  com\u00e9rcio, livre de taxas e totalmente pessoal aos usu\u00e1rios, unindo assim nossa forma de comprar  \u00e0 forma como nossa tecnologia deve se comportar, vi\u00e1vel e criptografada. Conclui-se que sempre existir\u00e3o revolu\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, assim como aconteceu na \u00e9poca das majestosas  pir\u00e2mides. Deve-se perceber a necessidade de uma nova posi\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 forma de administrar a economia mundial. Atrav\u00e9s de implementa\u00e7\u00f5es de sistemas que aceitem as  em estabelecimentos e locais p\u00fablicos, a popula\u00e7\u00e3o vai conscientizar-se de como funcionam as  e , assim como as  de estanho na L\u00eddia do s\u00e9culo 7 a.C.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "120",
                    "440"
                ]
            },
            {
                "title": "Inova\u00e7\u00e3o social",
                "original_text": "A nova moeda digital vem tendo um grande conhecimento da vida do ser humano, sendo no mercado geral, atraindo adolescente e adultos do meio econ\u00f4mico. Pouco se conhece de sua finalidade, mas devido sua comodidade est\u00e1 ganhando espa\u00e7o. A grande preocupa\u00e7\u00e3o internacional e nacional \u00e9 que ela ocorre gradualmente no mercado digital, n\u00e3o ocorrendo de forma legal para os nossos governantes assim n\u00e3o pagando o devido impostos anual .A moeda virtual n\u00e3o \u00e9 controlada por nenhum banco central. A maioria das crises econ\u00f4micas surgem das falhas cometidas por esses bancos. Ent\u00e3o, usar Bitcoin pode garantir \"seguran\u00e7a\" em qualquer crise econ\u00f4mica.\u00c9 uma tecnologia n\u00e3o depende de um agente intermediador para realizar as transa\u00e7\u00f5es, logo uma era aut\u00f4noma. Criptomoedas ou bi tono rende , com o investimento altos onde todos bancos centrais com moedas tecnologia troca e sua finalidade. Para possui a moeda virtual ter\u00e1 de adquirir carteira virtual do aplicativo com um c\u00f3digo secreto e incontrol\u00e1vel, acesso ao universo \u00e9 um banco de c\u00f3digo \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de qualquer lugar do planeta. Por\u00e9m qualquer um poder\u00e1 comprar, transferir, efetuar pagamentos atrav\u00e9s do Bitcoin.Em tempos de incerteza econ\u00f4mica, as criptomoedas podem ser escolhidas como um ativo de seguran\u00e7a, compartilha muitas caracter\u00edsticas do ouro, a mais antiga forma de dinheiro usada no mundo at\u00e9 hoje para a humanidade se protegerem contra crises financeiras.",
                "corrected_text": "A nova moeda digital vem tendo um grande conhecimento da vida do ser humano, sendo no mercado geral, atraindo adolescente e adultos do meio econ\u00f4mico. Pouco se conhece de sua finalidade, mas devido a sua comodidade est\u00e1 ganhando espa\u00e7o. A grande preocupa\u00e7\u00e3o internacional e nacional \u00e9 que ela ocorre gradualmente no mercado digital, n\u00e3o ocorrendo de forma legal para os nossos governantes assim n\u00e3o pagando  os devidos impostos  anuais.A moeda virtual n\u00e3o \u00e9 controlada por nenhum banco central. A maioria das crises econ\u00f4micas surgem das falhas cometidas por esses bancos. Ent\u00e3o, usar  bitcoin pode garantir \"seguran\u00e7a\" em qualquer crise econ\u00f4mica.\u00c9 uma tecnologia n\u00e3o depende de um agente intermediador para realizar as transa\u00e7\u00f5es, logo uma era aut\u00f4noma. Criptomoedas ou bi tono  rendem, com o investimento altos onde todos bancos centrais com moedas tecnologia troca e sua finalidade. Para  possuir a moeda virtual  \u00e9 preciso adquirir carteira virtual do aplicativo com um c\u00f3digo secreto e incontrol\u00e1vel, acesso ao universo \u00e9 um banco de c\u00f3digo \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de qualquer lugar do planeta. Por\u00e9m qualquer um poder\u00e1 comprar, transferir, efetuar pagamentos atrav\u00e9s do Bitcoin.Em tempos de incerteza econ\u00f4mica, as criptomoedas podem ser escolhidas como um ativo de seguran\u00e7a,  pois compartilham muitas caracter\u00edsticas do ouro, a mais antiga forma de dinheiro usada no mundo at\u00e9 hoje para a humanidade se  proteger contra crises financeiras.",
                "points": [
                    "20",
                    "20",
                    "20",
                    "20",
                    "20",
                    "100"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "A ci\u00eancia na era da p\u00f3s-verdade  ",
        "essays": [
            {
                "title": "De acordo com a poesia do poeta maranhense",
                "original_text": "De acordo com a poesia do poeta maranhense, nauro Machado: \"Um atr\u00e1s do outro, atr\u00e1s um do outro, ano ap\u00f3s ano, ano ap\u00f3s outros, minuto ap\u00f3s minutos, s\u00e9culo ap\u00f3s s\u00e9culos, e de novo um atr\u00e1s do outro, um atr\u00e1s do outro\". Se ainda, estivesse vivo, certamente conversaria com ele, hoje, sobre sentido dessa frase que de imediato estaria relacionado com \"a ci\u00eancia na era da p\u00f3s-modernidade\", em virtude da discuss\u00e3o da vacina e do formato da terra, mostra-se como um dos debates da atualidade.Certamente, hoje, em sociedade existe um grande debate sobre se a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 realmente eficaz durante a vida. Seria, sim, mais uma incredulidade geral de certas institui\u00e7\u00f5es, com intuito de moldar a sociedade a favor de seus pensamentos, mesmo ap\u00f3s o primeiro ato esses membros estar\u00e3o construindo uma sociedade negativas a cerca das d\u00e9cadas subsequentes.Da mesma forma, um dos grandes contra versas de que a terra n\u00e3o \u00e9 redonda \u00e9 o estadunidense Eric Dubai, autor do livro \"200 provas que a terra n\u00e3o \u00e9 uma bola girat\u00f3ria\". Com isso, conquistou adeptos em todo mundo, de certo modo a terra \u00e9 redonda que gira em torno do sol e provas que tenhamos em sociedade como: o homem na lua sat\u00e9lite, fotos e v\u00eddeos.A poesia citada inicialmente, com os argumentos expostos, n\u00e3o est\u00e1 seguindo a mesma l\u00f3gica. Portanto, os grandes estudiosos como: m\u00e9dicos, cientistas universit\u00e1rios, demostrar de maneira clara para a sociedade civil que n\u00e3o s\u00f3 as problem\u00e1ticas abordadas como outros assuntos seja esclarecido , promovendo esclarecimento da ci\u00eancia antes da p\u00f3s-modernidade. S\u00f3 assim a poesia de nauro Machado, estar\u00e1 alinhado com o tema sem nenhuma desconfian\u00e7a.",
                "corrected_text": "De acordo com a poesia do poeta maranhense,  Nauro Machado: \"Um atr\u00e1s do outro, atr\u00e1s um do outro, ano ap\u00f3s ano, ano ap\u00f3s outros, minuto ap\u00f3s minutos, s\u00e9culo ap\u00f3s s\u00e9culos, e de novo um atr\u00e1s do outro, um atr\u00e1s do outro\". Se  ainda estivesse vivo, certamente conversaria com ele, hoje, sobre o sentido dessa frase  que, de  imediato, estaria  relacionada com \"a ci\u00eancia na era da \", em virtude da discuss\u00e3o da vacina e do formato da terra, mostra-se como um dos debates da atualidade.Certamente, hoje, em  sociedade, existe um grande debate sobre se a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 realmente eficaz durante a vida. Seria, sim, mais uma incredulidade geral de certas institui\u00e7\u00f5es, com intuito de moldar a sociedade a favor de seus pensamentos, mesmo ap\u00f3s o primeiro ato esses membros estar\u00e3o construindo uma sociedade   acerca das d\u00e9cadas subsequentes.Da mesma forma, um dos grandes contra versas de que a  Terra n\u00e3o \u00e9 redonda \u00e9 o estadunidense Eric Dubai, autor do livro \"200 provas que a  Terra n\u00e3o \u00e9 uma bola girat\u00f3ria\". Com isso, conquistou adeptos em todo mundo, de certo modo a terra \u00e9 redonda que gira em torno do sol e provas que tenhamos em sociedade como: o homem na lua sat\u00e9lite, fotos e v\u00eddeos.A poesia citada inicialmente, com os argumentos expostos, n\u00e3o est\u00e1 seguindo a mesma l\u00f3gica. Portanto, os grandes estudiosos como: m\u00e9dicos, cientistas universit\u00e1rios,  demonstrar de maneira clara para a sociedade civil que n\u00e3o s\u00f3 as problem\u00e1ticas abordadas como outros assuntos sejam esclarecidos, promovendo esclarecimento da ci\u00eancia antes da p\u00f3s-modernidade. S\u00f3 assim a poesia de  Nauro Machado, estar\u00e1 alinhado com o tema sem nenhuma desconfian\u00e7a.",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "A nova ci\u00eancia: a efici\u00eancia da vacina\u00e7\u00e3o",
                "original_text": "Desde o grande avan\u00e7o da tecnologia, tem surgido algumas d\u00favidas e questionamentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia, que sempre tem sido contestada por muitas pessoas.Um dos assuntos mais questionados tem sido a efici\u00eancia das vacinas que varia de um ano para o outro.De acordo com a organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o impacto das vacinas de baixa efic\u00e1cia em n\u00edvel populacional n\u00e3o foram determinadas , por outro lado, a falta de informa\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o cient\u00edficas tem contribu\u00eddo para a reemerg\u00eancia de diversos pa\u00edses do mundo e p\u00f5e em risco planos globais.Deste modo a popula\u00e7\u00e3o deve estar bem informada quanto aos riscos e benef\u00edcios da vacina\u00e7\u00e3o e os profissionais da sa\u00fade devem assumir o papel de divulgar informa\u00e7\u00f5es ver\u00eddicas, com compromisso \u00e9tico e profissional junto \u00e0 sociedade.",
                "corrected_text": "Desde o grande avan\u00e7o da tecnologia,  t\u00eam surgido algumas d\u00favidas e questionamentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia, que sempre tem sido contestada por muitas pessoas.Um dos assuntos mais questionados tem sido a efici\u00eancia das vacinas que varia de um ano para o outro.De acordo com a  Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o impacto das vacinas de baixa efic\u00e1cia em n\u00edvel populacional n\u00e3o  foi determinado, por outro lado, a falta de informa\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o cient\u00edficas  t\u00eam contribu\u00eddo para a reemerg\u00eancia de diversos pa\u00edses do mundo e p\u00f5e em risco planos globais.  Desse modo, a popula\u00e7\u00e3o deve estar bem informada quanto aos riscos e benef\u00edcios da vacina\u00e7\u00e3o e os profissionais da sa\u00fade devem assumir o papel de divulgar informa\u00e7\u00f5es ver\u00eddicas, com compromisso \u00e9tico e profissional junto \u00e0 sociedade.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "A verdade absoluta atrav\u00e9s dos anos",
                "original_text": "Durante toda a evolu\u00e7\u00e3o do planeta em que habitamos, v\u00e1rias teorias que eram tomadas como verdade absoluta por muito tempo, foram derrubadas por outras teorias obtidas a partir de observa\u00e7\u00f5es, que tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o extremamente confi\u00e1veis, e doutras vezes, s\u00e3o mais consistentes, obtidas atrav\u00e9s de fatos. O aprendizado que a humanidade tomou para si a partir disso, \u00e9 o fato de que nem sempre o que se acredita por uma dura\u00e7\u00e3o de tempo \u00e9 v\u00e1lido.Pensando nisso, e aplicando essa variabilidade de informa\u00e7\u00f5es constantes na sociedade atual, nota-se que nada \u00e9 recebido pela massa como verdade absoluta, o tempo de que as autoridades impunham o que devia-se acreditar , ou fazer, est\u00e1 ultrapassado e cada cidad\u00e3o, conforme o andamento de sua forma\u00e7\u00e3o, elege o que deve acreditar ou fazer, de acordo com seus princ\u00edpios. Esse fato deve-se tamb\u00e9m aos \u00f3rg\u00e3os de autoridade, como o governo, que ao mascarar e corromper verdades ao povo, perde sua credibilidade.Al\u00e9m do mais, o avan\u00e7o da tecnologia traz uma desvantagem muito perigosa, aonde qualquer pessoa, independe de sua qualifica\u00e7\u00e3o, pode criar uma teoria a partir de fatos inconsistentes, e lan\u00e7a-la nas redes sociais, aonde todos ter\u00e3o acesso a mesma . Esses fatores, acoplados \u00e0s fake news, e ainda mais reflexivo, aliado a dificuldade que a sociedade tem em acreditar em coisas que os olhos n\u00e3o veem, fazem com que, teorias irrefut\u00e1veis, como a import\u00e2ncia da vacina e a curvatura da terra , tornem-se duvidosas. O problema de toda essa movimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 que as pessoas acabam ficando \u00e0 merc\u00ea em torno de tantas informa\u00e7\u00f5es recebidas e nem sempre tem sabedoria suficiente para acreditar no que \u00e9 cientificamente e sociologicamente comprovado.Tendo todos esses fatores em vista, cabe a popula\u00e7\u00e3o procurar a confiabilidade da fonte em que obteve alguma informa\u00e7\u00e3o antes de propaga-la . \u00c0 NASA, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e tantos outros \u00f3rg\u00e3os que tem seu andamento comprometido por diversas teorias malucas, cabe o esclarecimento dos fatos obtidos a partir de pesquisas s\u00e9rias e assim juntamente com as escolas, devem tornar claro a  popula\u00e7\u00e3o o coerente, como a import\u00e2ncia das vacinas e o formato da terra.",
                "corrected_text": "Durante toda a evolu\u00e7\u00e3o do planeta em que habitamos, v\u00e1rias teorias que eram tomadas como verdade absoluta por muito  tempo foram derrubadas por outras teorias obtidas a partir de observa\u00e7\u00f5es, que tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o extremamente confi\u00e1veis,  e, outras vezes, s\u00e3o mais consistentes, obtidas atrav\u00e9s de fatos. O aprendizado que a humanidade tomou para si a partir  disso \u00e9 o fato de que nem sempre  aquilo em que se acredita por  certo tempo \u00e9 v\u00e1lido.Pensando  nisso e aplicando essa variabilidade de informa\u00e7\u00f5es  constante na sociedade atual, nota-se que nada \u00e9 recebido pela massa como verdade  absoluta. O tempo  em que as autoridades impunham  aquilo em que se devia acreditar, ou fazer, est\u00e1 ultrapassado e cada cidad\u00e3o, conforme o andamento de sua forma\u00e7\u00e3o, elege  no que deve acreditar ou fazer, de acordo com seus princ\u00edpios. Esse fato deve-se tamb\u00e9m aos \u00f3rg\u00e3os de autoridade, como o governo,  que, ao mascarar e corromper verdades ao povo, perde sua credibilidade.Al\u00e9m do mais, o avan\u00e7o da tecnologia traz uma desvantagem muito perigosa,  pois qualquer pessoa,  independente de sua qualifica\u00e7\u00e3o, pode criar uma teoria a partir de fatos inconsistentes, e  lan\u00e7\u00e1-la nas redes sociais,  onde todos  poder\u00e3o acess\u00e1-la. Esses fatores, acoplados \u00e0s fake news, e ainda mais reflexivo, aliado  \u00e0 dificuldade que a sociedade tem em acreditar em coisas que os olhos n\u00e3o veem, fazem com  que teorias irrefut\u00e1veis, como a import\u00e2ncia da vacina e a curvatura da  Terra, tornem-se duvidosas. O problema de toda essa  movimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 que as pessoas acabam ficando \u00e0 merc\u00ea em torno de tantas informa\u00e7\u00f5es recebidas e nem sempre  t\u00eam sabedoria suficiente para acreditar no que \u00e9 cientificamente e sociologicamente comprovado.Tendo todos esses fatores em vista, cabe  \u00e0 popula\u00e7\u00e3o procurar a confiabilidade da fonte em que obteve alguma informa\u00e7\u00e3o antes de  propag\u00e1-la. \u00c0 NASA, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a tantos outros \u00f3rg\u00e3os que  t\u00eam seu andamento comprometido por diversas teorias  malucas cabe o esclarecimento dos fatos obtidos a partir de pesquisas s\u00e9rias  e, assim, juntamente com as escolas, devem tornar claro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o coerente, como a import\u00e2ncia das vacinas e o formato da terra.",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "520"
                ]
            },
            {
                "title": "O imediatismo como fator de risco",
                "original_text": "A internet vem tornando-se cada dia menos um espa\u00e7o restrito e o n\u00famero de usu\u00e1rios s\u00f3 tende a aumentar. No entanto, esse recurso traz consigo algumas adversidades, se n\u00e3o usado com cautela. Simultaneamente, ingressam nesta vasta rede pessoas, e inclusive algumas institui\u00e7\u00f5es, a fim de propagarem desinforma\u00e7\u00e3o, boatos e not\u00edcias caluniosas em troca de um clique alheio. Mas como essas estrat\u00e9gias impactam a sociedade?Apesar dos in\u00fameros progressos que a ci\u00eancia obteve nos \u00faltimos s\u00e9culos, com uma metodologia clara e objetiva, ainda sim \u00e9 poss\u00edvel observar indiv\u00edduos com posicionamentos extremamente negacionistas. Decerto, a problem\u00e1tica mais se agravou com a expans\u00e3o das redes sociais, sendo estas agora as principais fontes de informa\u00e7\u00e3o. Indubitavelmente, outro problema analisado seria a falta de interesse e est\u00edmulos a fontes mais fidedignas, que como citado anteriormente, perderam oportunidades e permanecem em segundo plano.Contudo, o fraco comprometimento com a verdade por parte dos usu\u00e1rios \u00e9 apenas um agravante, junto com o \u00edmpeto do compartilhamento precipitado. Os criadores de conte\u00fado pseudocient\u00edfico, men\u00e7\u00e3o ao movimento antivacina e terraplanistas, trazem danos irrepar\u00e1veis \u00e0 sociedade; como a volta de doen\u00e7as quase que totalmente erradicadas e, sobretudo, mortes. Portanto, o questionamento cego, ausente de embasamento e emp\u00edrico \u00e9 uma amea\u00e7a grav\u00edssima ao bem-estar social e um retrocesso de anos de pesquisas meticulosamente formalizadas.De fato, a era da informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo uma das mais afetadas pela infind\u00e1vel leva de ignor\u00e2ncia. Caber\u00e1, pois, aos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o mais acess\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, a elabora\u00e7\u00e3o de campanhas e incentivos a um comportamento virtual prudente, junto de questionamentos acerca das fontes provenientes de uma determinada mat\u00e9ria. Nesse aspecto, o trabalho da per\u00edcia cibern\u00e9tica \u00e9 imprescind\u00edvel, com o objetivo de investigar poss\u00edveis disseminadores de conhecimento ilus\u00f3rio, bem como seus autores.",
                "corrected_text": "A internet vem tornando-se cada dia menos um espa\u00e7o restrito e o n\u00famero de usu\u00e1rios s\u00f3 tende a aumentar. No entanto, esse recurso traz consigo algumas adversidades, se n\u00e3o usado com cautela. Simultaneamente, ingressam  nessa vasta rede pessoas, e inclusive algumas institui\u00e7\u00f5es, a fim de propagarem desinforma\u00e7\u00e3o, boatos e not\u00edcias caluniosas em troca de um clique alheio. Mas como essas estrat\u00e9gias impactam a sociedade?Apesar dos in\u00fameros progressos que a ci\u00eancia obteve nos \u00faltimos s\u00e9culos, com uma metodologia clara e objetiva,  ainda \u00e9 poss\u00edvel observar indiv\u00edduos com posicionamentos extremamente negacionistas. Decerto, a problem\u00e1tica mais se agravou com a expans\u00e3o das redes sociais, sendo  essas agora as principais fontes de informa\u00e7\u00e3o. Indubitavelmente, outro problema analisado seria a falta de interesse e est\u00edmulos a fontes mais fidedignas,  que, como citado anteriormente, perderam oportunidades e permanecem em segundo plano.Contudo, o fraco comprometimento com a verdade por parte dos usu\u00e1rios \u00e9 apenas um agravante, junto com o \u00edmpeto do compartilhamento precipitado. Os criadores de conte\u00fado pseudocient\u00edfico, men\u00e7\u00e3o ao movimento antivacina e terraplanistas, trazem danos irrepar\u00e1veis \u00e0 sociedade; como a volta de doen\u00e7as quase que totalmente erradicadas e, sobretudo, mortes. Portanto, o questionamento cego,  carente de embasamento e emp\u00edrico \u00e9 uma amea\u00e7a grav\u00edssima ao bem-estar social e um retrocesso de anos  em pesquisas meticulosamente formalizadas.De fato, a era da informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo uma das mais afetadas pela infind\u00e1vel leva de ignor\u00e2ncia. Caber\u00e1, pois, aos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o mais acess\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, a elabora\u00e7\u00e3o de campanhas e incentivos a um comportamento virtual prudente, ao lado de questionamentos acerca das  fontes de uma determinada mat\u00e9ria. Nesse aspecto, o trabalho da per\u00edcia cibern\u00e9tica \u00e9 imprescind\u00edvel, com o objetivo de investigar poss\u00edveis disseminadores de conhecimento ilus\u00f3rio, bem como seus autores.",
                "points": [
                    "120",
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "120",
                    "680"
                ]
            },
            {
                "title": "Pensamento cient\u00edfico em perigo",
                "original_text": "A ci\u00eancia contribuiu, ao longo dos s\u00e9culos, para o desenvolvimento da sociedade tal como conhecemos. Gra\u00e7as \u00e0 ela, diversas comodidades, como meios de comunica\u00e7\u00e3o, internet e medicamentos, est\u00e3o dispon\u00edveis. Entretanto, seu prestigio vem diminuindo entre a popula\u00e7\u00e3o. Este fen\u00f4meno est\u00e1 bastante associado \u00e0s novas formas de consumo de informa\u00e7\u00f5es e pode trazer grandes preju\u00edzos ao povo.Atualmente, a dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es tornou-se mais din\u00e2mica. Entretanto, isto favoreceu as chamadas \"fake news\", caracterizadas por apresentarem inverdades, muitas vezes convenientes para alguns segmentos da sociedade. Ainda , o impacto destas not\u00edcias \u00e9 favorecido pela chamada era da p\u00f3s-verdade, que, como explica o fil\u00f3sofo Paulo Ghiraldelli, caracteriza-se por uma situa\u00e7\u00e3o em que fatores pessoais pesam mais no momento de analisar uma informa\u00e7\u00e3o do que qualquer outro. Com isto , tanto o pensamento cr\u00edtico, como o cient\u00edfico s\u00e3o postos para escanteio.Al\u00e9m disso, a descren\u00e7a na ci\u00eancia traz consequ\u00eancias negativas para a popula\u00e7\u00e3o, sendo um claro exemplo desta rela\u00e7\u00e3o o caso da vacina\u00e7\u00e3o. Tal liga\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pelo fato de o Brasil, nos \u00faltimos anos, ter passado de pa\u00eds modelo na pauta de imuniza\u00e7\u00e3o \u00e0 figurante entre os principais pa\u00edses com aumento na incid\u00eancia de sarampo. Neste processo, o disseminado movimento anti-vacinas , carente de base t\u00e9cnica , teve importante contribui\u00e7\u00e3o. Associado \u00e0 ele, tamb\u00e9m contribui a falta de criticidade relativa \u00e0s informa\u00e7\u00f5es.Dado o exposto, faz-se necess\u00e1rio trabalhar pela valoriza\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia. Neste processo, as institui\u00e7\u00f5es educacionais s\u00e3o fundamentais e devem contribuir para a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os cr\u00edticos. Al\u00e9m disso, devem estimular o primeiro contato com a ci\u00eancia e sua compreens\u00e3o, por meio de atividades pr\u00e1ticas contextualizadas com o dia a dia. Al\u00e9m disso, \u00e9 de suma import\u00e2ncia que as empresas ligadas \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o desenvolvam mecanismos de combate \u00e0s \"fake news\", a fim de evitar a dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es prejudiciais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Desta forma, contribuir-se-\u00e1 para o melhor uso do conhecimento.",
                "corrected_text": "A ci\u00eancia contribuiu, ao longo dos s\u00e9culos, para o desenvolvimento da sociedade tal como a conhecemos. Gra\u00e7as a ela, diversas comodidades, como meios de comunica\u00e7\u00e3o, internet e medicamentos, est\u00e3o dispon\u00edveis. Entretanto, seu prest\u00edgio vem diminuindo entre a popula\u00e7\u00e3o.  Esse fen\u00f4meno est\u00e1 bastante associado \u00e0s novas formas de consumo de informa\u00e7\u00f5es e pode trazer grandes preju\u00edzos ao povo.Atualmente, a dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es tornou-se mais din\u00e2mica. Entretanto,  isso favoreceu as chamadas \"fake news\", caracterizadas por apresentarem inverdades, muitas vezes convenientes para alguns segmentos da sociedade. , o impacto  dessas not\u00edcias \u00e9 favorecido pela chamada era da p\u00f3s-verdade, que, como explica o fil\u00f3sofo Paulo Ghiraldelli, caracteriza-se por uma situa\u00e7\u00e3o em que fatores pessoais pesam mais no momento de analisar uma informa\u00e7\u00e3o do que qualquer outro. Com  isso, tanto o pensamento cr\u00edtico, como o cient\u00edfico s\u00e3o postos para escanteio.Al\u00e9m disso, a descren\u00e7a na ci\u00eancia traz consequ\u00eancias negativas para a popula\u00e7\u00e3o, sendo um claro exemplo  desse fato o caso da vacina\u00e7\u00e3o. Tal liga\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pelo fato de o Brasil, nos \u00faltimos anos, ter passado de pa\u00eds modelo na pauta de imuniza\u00e7\u00e3o  a figurante entre os principais pa\u00edses com aumento na incid\u00eancia de sarampo.  Nesse processo, o disseminado movimento  antivacinas, carente de base  cient\u00edfica, teve importante contribui\u00e7\u00e3o. Associado  a ele, tamb\u00e9m contribui a falta de criticidade relativa \u00e0s informa\u00e7\u00f5es.Dado o exposto, faz-se necess\u00e1rio trabalhar pela valoriza\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia.  Nesse processo, as institui\u00e7\u00f5es educacionais s\u00e3o fundamentais e devem contribuir para a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os cr\u00edticos. Al\u00e9m disso, devem estimular o primeiro contato com a ci\u00eancia e sua compreens\u00e3o, por meio de atividades pr\u00e1ticas contextualizadas com o dia a dia. Al\u00e9m disso, \u00e9 de suma import\u00e2ncia que as empresas ligadas \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o desenvolvam mecanismos de combate \u00e0s \"fake news\", a fim de evitar a dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es prejudiciais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.  Dessa forma, contribuir-se-\u00e1 para o melhor uso do conhecimento.",
                "points": [
                    "160",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "200",
                    "960"
                ]
            },
            {
                "title": "Ci\u00eancia que impulsiona",
                "original_text": "A descoberta do fogo pelo homem, ocasionou a Revolu\u00e7\u00e3o Neol\u00edtica, que possibilitou caracterizar o ser humano antes e depois desse evento. A ci\u00eancia acompanhou o homem durante toda a hist\u00f3ria, s\u00e3o in\u00fameros os marcos que mudaram a estrutura econ\u00f4mica e social da sociedade. Entretanto, no presente, barreiras s\u00e3o moldadas e o avan\u00e7o est\u00e1 cada vez mais prejudicado por falsas cren\u00e7as individuais e, at\u00e9 mesmo, pol\u00edticas. A pesquisa no mundo contempor\u00e2neo passa por uma assombrosa crise de credibilidade e investimento, que ir\u00e1 propor um abismo as futuras gera\u00e7\u00f5es.Em primeiro plano , \u00e9 essencial expor as consequ\u00eancias de a sociedade estar aceitando, facilmente, falsas teorias, opini\u00f5es pr\u00f3prias ou simples \"Fake News\" espalhadas em determinadas redes sociais. Portanto , por exemplo, o Movimento Antivacina foi listado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) como umas das dez maiores amea\u00e7as a sa\u00fade global de 2019. Contudo, o movimento ganha cada vez mais for\u00e7a e adeptos, visto que doen\u00e7as como o sarampo obteve um aumento de 300% no mundo, nos \u00faltimos tr\u00eas meses, o que \u00e9, indubitavelmente, preocupante a sociedade que questiona da medicina.Outro ponto relevante, nessa tem\u00e1tica, \u00e9 o conceito de fato social de \u00c9mile Durkeim, que explica a maneira coletiva de agir e pensar. Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel estabelecer um paralelo com a teoria do soci\u00f3logo, o indiv\u00edduo que tem em seu meio convive com pessoas que acreditam em p\u00f3s-verdades, tende a adot\u00e1-lo tamb\u00e9m por conta da viv\u00eancia em coletivo. Assim, inverdades ser\u00e3o, continuadamente, propagadas pela sociedade de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o.Destarte, \u00e9 importante evidenciar que n\u00e3o h\u00e1 um bom futuro sem o avan\u00e7o da ci\u00eancia, o que existe \u00e9 o retrocesso de uma sociedade cega em suas pr\u00f3prias convic\u00e7\u00f5es. Dessa maneira, questionar o que foi estudado, observado, experimentado at\u00e9 ser, finalmente, sintetizado por meras teorias conspirat\u00f3rias \u00e9 um tanto arriscado. A ci\u00eancia impulsiona o homem a evoluir e se reinventar, portanto, n\u00e3o deve ser colocada como uma farsa as pessoas.",
                "corrected_text": "A descoberta do fogo pelo  homem ocasionou a Revolu\u00e7\u00e3o Neol\u00edtica, que possibilitou caracterizar o ser humano antes e depois desse evento. A ci\u00eancia acompanhou o homem durante toda a hist\u00f3ria, s\u00e3o in\u00fameros os marcos que mudaram a estrutura econ\u00f4mica e social da sociedade. Entretanto, no presente, barreiras s\u00e3o  criadas e o  progresso est\u00e1 cada vez mais prejudicado por falsas cren\u00e7as individuais e, at\u00e9 mesmo, pol\u00edticas. A pesquisa no mundo contempor\u00e2neo passa por uma assombrosa crise de credibilidade e investimento, que ir\u00e1  criar um abismo para as futuras gera\u00e7\u00f5es.Em primeiro  lugar, \u00e9 essencial expor as consequ\u00eancias de a sociedade estar aceitando, facilmente, falsas teorias, opini\u00f5es pr\u00f3prias ou simples \"Fake News\" espalhadas em determinadas redes sociais.  Por isso, por exemplo, o Movimento Antivacina foi listado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) como umas das dez maiores amea\u00e7as a sa\u00fade global de 2019. Contudo, o movimento ganha cada vez mais for\u00e7a e adeptos, visto que   os casos de sarampo aumentaram 300% no mundo, nos \u00faltimos tr\u00eas meses, o que \u00e9, indubitavelmente, preocupante para a sociedade que questiona  a medicina.Outro ponto relevante, nessa tem\u00e1tica, \u00e9 o conceito de fato social de \u00c9mile Durkeim, que explica a maneira coletiva de agir e pensar. Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel estabelecer um paralelo com a teoria do soci\u00f3logo, o indiv\u00edduo que tem em seu meio convive com pessoas que acreditam em p\u00f3s-verdades, tende a adot\u00e1-lo tamb\u00e9m por conta da viv\u00eancia em coletivo. Assim, inverdades ser\u00e3o, continuadamente, propagadas pela sociedade de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o.Destarte, \u00e9 importante evidenciar que n\u00e3o h\u00e1 um bom futuro sem o avan\u00e7o da ci\u00eancia, o que existe \u00e9 o retrocesso de uma sociedade cega em suas pr\u00f3prias convic\u00e7\u00f5es. Dessa maneira, questionar o que foi estudado, observado, experimentado at\u00e9 ser, finalmente, sintetizado por meras teorias conspirat\u00f3rias \u00e9 um tanto arriscado. A ci\u00eancia impulsiona o homem a evoluir e se reinventar, portanto, n\u00e3o deve ser colocada como uma farsa para as pessoas.",
                "points": [
                    "120",
                    "80",
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "A p\u00f3s-verdade face aos dogmas da Ci\u00eancia",
                "original_text": "Em contraponto \u00e0s conquistas do Renascimento Cient\u00edfico, do s\u00e9culo XVI, surgem debates em rela\u00e7\u00e3o ao movimento que se denomina \"P\u00f3s-verdade\". Trata-se da valoriza\u00e7\u00e3o de cren\u00e7as pessoais em detrimento de algumas afirma\u00e7\u00f5es dadas pela Ci\u00eancia. Nesse contexto, deve-se afirmar que as conquistas hist\u00f3rias dos cientistas n\u00e3o devem ser objeto de questionamentos impertinentes.A Ci\u00eancia trouxe ineg\u00e1veis melhorias para a sociedade por meio de estudos, testes e comprova\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, por exemplo, no que ficou conhecido como Revolta da Vacina, Oswaldo Cruz desenvolveu uma inje\u00e7\u00e3o que ajudou a salvar milhares de vidas. Quantidade essa que seria bem maior se n\u00e3o fosse a resist\u00eancia da ignorante popula\u00e7\u00e3o. Diante disso, n\u00e3o se pode negar que afrontas irracionais \u00e0s comprova\u00e7\u00f5es cient\u00edficas prejudicam o progresso das condi\u00e7\u00f5es de vida da humanidade.Outrossim, deve-se saber que argumentos pertinentes, para a Ci\u00eancia, s\u00e3o aqueles que possuem grandes chances de desmentir ou modificar o j\u00e1 afirmado por ela. Por isso, afirmar que a terra \u00e9 plena , sendo que g\u00eanios como Pit\u00e1goras e Arist\u00f3teles, bem como institui\u00e7\u00f5es hodiernas de grande prest\u00edgio, como o National Aeronautics and Space Administration (NASA), afirmaram e afirmam a esfericidade do planeta \u00e9 um exemplo do que n\u00e3o se deve fazer sem um argumento plaus\u00edvel. Isso porque a Ci\u00eancia n\u00e3o taxa algo de dogma sem a comprova\u00e7\u00e3o da sua certeza e indiscutibilidade.Portanto, os questionamentos \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es cient\u00edficas devem ser analisados com criticidade, uma vez que a certeza \u00e9 uma das bases da Ci\u00eancia. No entanto, isso precisa ser encarado como est\u00edmulo para aperfei\u00e7oamento das teorias existentes e descoberta de novas f\u00f3rmulas para a contribuir com o bem-estar social. Com isso, ser\u00e3o garantidos tanto a liberdade de express\u00e3o quanto o desenvolvimento cient\u00edfico, que s\u00e3o protegidos pela Carta Magna.",
                "corrected_text": "Em contraponto \u00e0s conquistas do Renascimento  cient\u00edfico do s\u00e9culo XVI, surgem debates em rela\u00e7\u00e3o ao movimento que se denomina \"P\u00f3s-verdade\". Trata-se da valoriza\u00e7\u00e3o de cren\u00e7as pessoais em detrimento de algumas afirma\u00e7\u00f5es dadas pela Ci\u00eancia. Nesse contexto, deve-se afirmar que as conquistas  hist\u00f3ricas dos cientistas n\u00e3o devem ser objeto de questionamentos impertinentes.A Ci\u00eancia trouxe ineg\u00e1veis melhorias para a sociedade por meio de estudos, testes e comprova\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, por exemplo, no que ficou conhecido como Revolta da Vacina, Oswaldo Cruz desenvolveu uma inje\u00e7\u00e3o que ajudou a salvar milhares de vidas. Quantidade essa que seria bem maior se n\u00e3o fosse a resist\u00eancia da ignorante popula\u00e7\u00e3o. Diante disso, n\u00e3o se pode negar que afrontas irracionais \u00e0s comprova\u00e7\u00f5es cient\u00edficas prejudicam o progresso das condi\u00e7\u00f5es de vida da humanidade.Outrossim, deve-se saber que argumentos pertinentes, para a Ci\u00eancia, s\u00e3o aqueles que possuem grandes chances de desmentir ou modificar o j\u00e1 afirmado por ela. Por isso, afirmar que a terra \u00e9  plana, sendo que g\u00eanios como Pit\u00e1goras e Arist\u00f3teles, bem como institui\u00e7\u00f5es hodiernas de grande prest\u00edgio, como o National Aeronautics and Space Administration (NASA), afirmaram e afirmam a esfericidade do planeta \u00e9 um exemplo do que n\u00e3o se deve fazer sem um argumento plaus\u00edvel. Isso porque a Ci\u00eancia n\u00e3o taxa algo de dogma sem a comprova\u00e7\u00e3o da sua certeza e indiscutibilidade.Portanto, os questionamentos \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es cient\u00edficas devem ser analisados com criticidade, uma vez que a certeza \u00e9 uma das bases da Ci\u00eancia. No entanto, isso precisa ser encarado como est\u00edmulo para aperfei\u00e7oamento das teorias existentes e das descobertas de novas f\u00f3rmulas para a contribuir com o bem-estar social. Com isso, ser\u00e3o garantidos tanto a liberdade de express\u00e3o quanto o desenvolvimento cient\u00edfico, que s\u00e3o protegidos pela Carta Magna.",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "480"
                ]
            },
            {
                "title": "A ci\u00eancia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o leg\u00edtima",
                "original_text": "Rene Descartes e Galileu Galilei s\u00e3o duas figuras \u00edcones da ci\u00eancia. Esses pensadores produziram um tipo de conhecimento fundamentado no uso da raz\u00e3o e da experimenta\u00e7\u00e3o. Desde o s\u00e9culo XV , a credibilidade da ci\u00eancia tem sido leg\u00edtima. Apenas o conhecimento religioso e o conhecimento filos\u00f3fico intentam questionar os vieses cient\u00edficos, no entanto, sem \u00eaxito. Diante dessa perspectiva, cabe avaliar os fatores que favorecem esse quadro, al\u00e9m do papel social da ci\u00eancia na atualidade.Deve-se, pontuar , de in\u00edcio, que a constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da ci\u00eancia, enquanto institui\u00e7\u00e3o social do saber e do conhecimento, n\u00e3o se baseia no senso comum e muito menos no conhecimento religioso: b\u00edblico ou encantado. Max Weber tra\u00e7ou o perfil sociol\u00f3gico da ci\u00eancia: institui\u00e7\u00e3o da racionalidade e do c\u00e1lculo, da experimenta\u00e7\u00e3o e da exatid\u00e3o. Caracter\u00edstico do mundo ocidental, a ci\u00eancia tem legitimidade e credibilidade, desse modo, os que acreditam e constroem essa institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o hesitam e defend\u00ea-la.Embora o conhecimento cient\u00edfico seja question\u00e1vel e refut\u00e1vel, os discursos e m\u00e9todos da ci\u00eancia n\u00e3o deixam de ser v\u00e1lidos e cumprem uma fun\u00e7\u00e3o social de explica\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o em suas \u00e9pocas vigentes. Michel Foucault afirma que os discursos cient\u00edficos produzem verdades, mas n\u00e3o s\u00e3o verdades absolutas, inquestion\u00e1veis. Elas s\u00e3o reflex\u00f5es e t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e experi\u00eancias, creditadas e aceitas socialmente.Sendo, assim, Sendo assim \u00e9 indispens\u00e1vel refor\u00e7ar a legitimidade da ci\u00eancia e sua contribui\u00e7\u00e3o para a sociedade: a produ\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios, a produ\u00e7\u00e3o de tecnologias, a constru\u00e7\u00e3o de ideias pol\u00edticas, os avan\u00e7os no sistema de longevidade entre outros, apenas reverbera a import\u00e2ncia dessa institui\u00e7\u00e3o, na hist\u00f3ria, e cumpre uma fun\u00e7\u00e3o social, hoje em dia, de facilitar a vida das pessoas na sociedade.",
                "corrected_text": " Ren\u00e9 Descartes e Galileu Galilei s\u00e3o duas figuras  ic\u00f4nicas (ou dois \u00edcones) da ci\u00eancia. Esses pensadores produziram um tipo de conhecimento fundamentado no uso da raz\u00e3o e da experimenta\u00e7\u00e3o. Desde o s\u00e9culo XVII, a  da ci\u00eancia tem sido . Apenas o conhecimento religioso e o conhecimento filos\u00f3fico intentam questionar os vieses cient\u00edficos, no entanto, sem \u00eaxito. Diante  perspectiva, cabe avaliar os fatores que favorecem  quadro, al\u00e9m do papel social da ci\u00eancia na atualidade. Deve-se pontuar, de in\u00edcio, que a constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da ci\u00eancia, enquanto institui\u00e7\u00e3o social do saber e do conhecimento, n\u00e3o se baseia no senso comum e muito menos no conhecimento religioso: b\u00edblico ou encantado. Max Weber tra\u00e7ou o perfil sociol\u00f3gico da ci\u00eancia: institui\u00e7\u00e3o da racionalidade e do c\u00e1lculo, da experimenta\u00e7\u00e3o e da exatid\u00e3o. Caracter\u00edstico do mundo ocidental, a ci\u00eancia tem  e , desse modo, os que acreditam e constroem essa institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o hesitam e defend\u00ea-la.Embora o conhecimento cient\u00edfico seja question\u00e1vel e refut\u00e1vel, os discursos e m\u00e9todos da ci\u00eancia n\u00e3o deixam de ser v\u00e1lidos e cumprem uma fun\u00e7\u00e3o social de explica\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o em suas \u00e9pocas vigentes. Michel Foucault afirma que os discursos cient\u00edficos produzem verdades, mas n\u00e3o s\u00e3o verdades absolutas, inquestion\u00e1veis. Elas s\u00e3o reflex\u00f5es e t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e experi\u00eancias, creditadas e aceitas socialmente. Sendo assim \u00e9 indispens\u00e1vel refor\u00e7ar a  da ci\u00eancia e sua contribui\u00e7\u00e3o para a sociedade: a produ\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios, a produ\u00e7\u00e3o de tecnologias, a constru\u00e7\u00e3o de ideias pol\u00edticas, os avan\u00e7os no sistema de  longevidade, entre outros, apenas  reverberam a import\u00e2ncia dessa institui\u00e7\u00e3o, na hist\u00f3ria, e  cumprem uma fun\u00e7\u00e3o social, hoje em dia, de facilitar a vida das pessoas na sociedade.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "600"
                ]
            },
            {
                "title": "\u00c9 not\u00f3rio o aumento da discuss\u00e3o",
                "original_text": "\u00c9 not\u00f3rio o aumento da discuss\u00e3o acerca da influ\u00eancia da ci\u00eancia na era da p\u00f3s-verdade. Devido a exist\u00eancia de diversos grupos com pensamentos opostos, bem como o aumento da divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es a partir do advento da internet, h\u00e1 diversas teorias, consagradas no meio cient\u00edfico, sendo contestadas.Observando esse cen\u00e1rio, \u00e9 poss\u00edvel perceber uma crescente divulga\u00e7\u00e3o de pensamentos divergentes de ideais antes tido como dogmas. Alguns grupos tem apresentado vers\u00f5es diversas que trazem a tona discuss\u00f5es acerca de algumas verdades historicamente constru\u00eddas, tais como as que refutam a necessidade de vacinar as pessoas, evitando a prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Quem se op\u00f5e, garante a n\u00e3o seguran\u00e7a da imuniza\u00e7\u00e3o, pois pode tornar os microrganismos respons\u00e1veis pelas doen\u00e7as ainda mais resistentes. No entanto, de acordo com dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, em 2017, quanto maior a cobertura da popula\u00e7\u00e3o com vacina\u00e7\u00f5es, menor \u00e9 a chance do fortalecimento dos v\u00edrus e bact\u00e9rias no ambiente.Al\u00e9m disso, \u00e9 importante destacar o papel das redes sociais e outros meios de comunica\u00e7\u00e3o virtual na divulga\u00e7\u00e3o de dados nem sempre com respaldo cient\u00edfico. Essa amplia\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de not\u00edcias traz d\u00favidas pelo excesso de informa\u00e7\u00f5es \u00e0s pessoas, que n\u00e3o conseguem formar sua opini\u00e3o a respeito dos fatos a partir de fontes imparciais.Logo, \u00e9 importante que o governo amplie a divulga\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de fontes oficiais, de dados e informa\u00e7\u00f5es ver\u00eddicas a respeito, sobretudo de temas importantes, como quest\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, definindo a partir de evid\u00eancias e comprova\u00e7\u00f5es cient\u00edficas o que \u00e9 verdade, evitando a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias que possam diminuir a seguran\u00e7a de todos.",
                "corrected_text": "\u00c9 not\u00f3rio o aumento da discuss\u00e3o acerca da  na era da p\u00f3s-verdade. Devido  \u00e0 exist\u00eancia de diversos grupos com pensamentos opostos, bem como  ao aumento da divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es a partir do advento da internet, h\u00e1 diversas teorias, consagradas no meio cient\u00edfico, sendo contestadas.Observando esse cen\u00e1rio, \u00e9 poss\u00edvel perceber uma crescente divulga\u00e7\u00e3o de pensamentos divergentes de ideais antes  tidos como dogmas. Alguns grupos  t\u00eam apresentado vers\u00f5es diversas que trazem  \u00e0 tona discuss\u00f5es acerca de algumas verdades historicamente constru\u00eddas, tais como as que refutam a necessidade de vacinar as pessoas,  para evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Quem se  op\u00f5e garante a inseguran\u00e7a da imuniza\u00e7\u00e3o, pois pode tornar os microrganismos respons\u00e1veis pelas doen\u00e7as ainda mais resistentes. No entanto, de acordo com dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, em 2017, quanto maior a cobertura da popula\u00e7\u00e3o com vacina\u00e7\u00f5es, menor \u00e9 a chance do fortalecimento dos v\u00edrus e bact\u00e9rias no ambiente.Al\u00e9m disso, \u00e9 importante destacar o papel das redes sociais e outros meios de comunica\u00e7\u00e3o virtual na divulga\u00e7\u00e3o de dados nem sempre com respaldo cient\u00edfico. Essa amplia\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de not\u00edcias traz d\u00favidas pelo excesso de informa\u00e7\u00f5es \u00e0s pessoas, que n\u00e3o conseguem formar sua opini\u00e3o a respeito dos fatos a partir de fontes imparciais.Logo, \u00e9 importante que o governo amplie a divulga\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de fontes oficiais, de dados e informa\u00e7\u00f5es ver\u00eddicas a respeito,  sobretudo, de temas importantes, como quest\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, definindo a partir de evid\u00eancias e comprova\u00e7\u00f5es cient\u00edficas o que \u00e9 verdade, evitando a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias que possam diminuir a seguran\u00e7a de todos.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "A ci\u00eancia na era da p\u00f3s-verdade",
                "original_text": "Atualmente a ci\u00eancia j\u00e1 desmitificou v\u00e1rios fatos importante de grande relev\u00e2ncia com tamb\u00e9m contribui para sociedade em diverso acontecimento hist\u00f3rico , por\u00e9m gerou-se outros mitos sobre a terra plana ou redonda.segundo relatos dos livros de historias no per\u00edodo do s\u00e9culo xiv e xv nas grandes navega\u00e7\u00f5es expans\u00e3o mar\u00edtima tinha diversos mitos sobre a terra que era comentado uns do grande mito o qual desse era sobre de que o planeta era plano e tamb\u00e9m poderia cair um grande abismo com diversos monstros, entretanto era no per\u00edodo que existia tantos recursos tecnol\u00f3gico com hoje de equipamento de precis\u00e3o, diversas pesquisas fundamentada, publica\u00e7\u00e3o em revista cientifica conceituada a qual demonstra uma veracidade para comprovar para a popula\u00e7\u00e3o porem deixou uma lacuna em aberto para outra parte da sociedade mais em intelectual que desacorda em alguns itens ou duvida sobre a exist\u00eancia. S\u00e3o acontecimento de relev\u00e2ncia que trouxe beneficio um exemplo Albert Einstein com uma formula de energia massa velocidade luz onde contribuiu para desvenda \u00e0 energia at\u00f4mica \u00e9 como isso acrescentou para desenvolvimento militar como a bomba at\u00f4mica mas tamb\u00e9m com usina nuclear para gerar eletricidade.por tanto , fica claro que a ci\u00eancia buscar desenvolver \u00e9 contribui e demonstra para a sociedade de que realmente pode acreditar nela at\u00e9 porque especula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem fundamento cientifico \u00e9 abstrato.",
                "corrected_text": "Atualmente a ci\u00eancia j\u00e1 desmitificou v\u00e1rios fatos  importantes de grande  relev\u00e2ncia, como tamb\u00e9m   contribuiu com a sociedade em  diversos acontecimentos hist\u00f3ricos, por\u00e9m  geraram-se outros mitos sobre a  Terra plana ou redonda. Segundo os relatos dos livros de  Hist\u00f3ria, no per\u00edodo  dos s\u00e9culos XV e XVI,  nas Grandes Navega\u00e7\u00f5es, durante a expans\u00e3o mar\u00edtima,  havia diversos mitos sobre a  Terra que era comentado uns do grande mito o qual desse era sobre de que o planeta era plano e tamb\u00e9m poderia cair um grande abismo com diversos monstros, entretanto era no per\u00edodo que existia tantos recursos tecnol\u00f3gico com hoje de equipamento de precis\u00e3o, diversas pesquisas fundamentada, publica\u00e7\u00e3o em revista  cient\u00edfica conceituada a qual demonstra uma veracidade para comprovar para a popula\u00e7\u00e3o  d\u00favida deixou uma lacuna em aberto para outra parte da sociedade mais em intelectual que desacorda em alguns itens ou duvida sobre a exist\u00eancia. S\u00e3o  acontecimentos de relev\u00e2ncia que  trouxeram benef\u00edcios um exemplo Albert Einstein com uma  f\u00f3rmula de energia massa velocidade luz onde contribuiu para  desvendar a energia at\u00f4mica \u00e9 como isso acrescentou para desenvolvimento militar como a bomba at\u00f4mica mas tamb\u00e9m com usina nuclear para gerar eletricidade. Portanto, fica claro que a ci\u00eancia buscar desenvolver \u00e9 contribui e demonstra para a sociedade de que realmente pode acreditar nela at\u00e9 porque especula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem fundamento  cient\u00edfico \u00e9 abstrato.",
                "points": [
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "0"
                ]
            },
            {
                "title": "A ci\u00eancia pode ser questionada?",
                "original_text": "A ci\u00eancia que \u00e9 o paradigma na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento da era moderna est\u00e1 sendo continuamente questionada por grupo de pessoas nas redes sociais, sendo este fen\u00f4meno denominado de p\u00f3s verdade , conforme se explicar\u00e1 a seguir.Primeiramente, \u00e9 salutar demonstrar que ao longo da hist\u00f3ria nem sempre a ci\u00eancia era o paradigma de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento. Este lugar era ocupado pela religi\u00e3o, que manipulava seus interesses sociais e pol\u00edticos atrav\u00e9s de seus dogmas. A ci\u00eancia assumiu o paradigma da produ\u00e7\u00e3o de conhecimento por adotar um m\u00e9todo de estudo, testes e observa\u00e7\u00e3o, e por defender que estava livre de ideologias. No entanto, a filosofia e as ci\u00eancias humanas demonstraram que a ci\u00eancia pode ser utilizada para defender ideologias e interesses pol\u00edticos e econ\u00f4micos, tal como ocorreu no s\u00e9culo XIX, com a teoria evolucionista de cunho racista, assim como ocorre, atualmente, com o uso indiscriminado de cirurgias est\u00e9ticas e rem\u00e9dios antidepressivos, em benef\u00edcio do lucro das ind\u00fastrias farmac\u00eauticas e comunidade m\u00e9dica.Nesse sentido, \u00e9 importante a exist\u00eancia de pessoas que questionem os argumentos cient\u00edficos, a fim de promover a evolu\u00e7\u00e3o da sociedade e bem estar social. A ci\u00eancia fez isso outrora, quando Galileu provou matematicamente que a terra n\u00e3o era plana, ocasionando uma revolu\u00e7\u00e3o em toda forma de pensar e estudar o mundo.Por\u00e9m, os movimentos de p\u00f3s verdade tamb\u00e9m podem ocasionar consequ\u00eancias negativas para sociedade. Para evitar isso os movimentos devem ser feito com responsabilidade, apontando evid\u00eancias concretas e se poss\u00edvel que suas premissas sejam testadas pelo m\u00e9todo cient\u00edfico. Caso contr\u00e1rio, pode ocasionar s\u00e9rios danos, a exemplo do movimento antivacinas, no quais as pessoas n\u00e3o vacinadas colocam em risco a vida de outras pessoas.Por fim, se defende o direito de liberdade de questionar as verdades cient\u00edficas, se isto for feito com responsabilidade e com o intuito de promover a evolu\u00e7\u00e3o e bem estar social. Afinal de contas, a sociedade humana est\u00e1 em constante evolu\u00e7\u00e3o pelo desejo do homem descobrir coisas novas e questionar o que est\u00e1 posto.",
                "corrected_text": "A  ci\u00eancia, que \u00e9 o paradigma na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento da  Era moderna, est\u00e1 sendo continuamente questionada por grupo de pessoas nas redes sociais, sendo  esse fen\u00f4meno denominado de  p\u00f3s-verdade, conforme se explicar\u00e1 a seguir.Primeiramente, \u00e9  importante demonstrar  que, ao longo da  Hist\u00f3ria, nem sempre a ci\u00eancia  foi o paradigma de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento.  Essa posi\u00e7\u00e3o era ocupado pela religi\u00e3o, que manipulava seus interesses sociais e pol\u00edticos atrav\u00e9s de seus dogmas. A ci\u00eancia assumiu o paradigma da produ\u00e7\u00e3o de conhecimento por adotar um m\u00e9todo de estudo, testes e observa\u00e7\u00e3o, e por defender que estava livre de ideologias. No entanto, a filosofia e as ci\u00eancias humanas demonstraram que a ci\u00eancia pode ser utilizada para defender ideologias e interesses pol\u00edticos e econ\u00f4micos, tal como ocorreu no s\u00e9culo XIX, com a teoria  evolucionista, de cunho racista, assim como ocorre, atualmente, com o uso indiscriminado de cirurgias est\u00e9ticas e rem\u00e9dios antidepressivos, em benef\u00edcio do lucro das ind\u00fastrias farmac\u00eauticas e da comunidade m\u00e9dica.Nesse sentido, \u00e9 importante a exist\u00eancia de pessoas que questionem os argumentos cient\u00edficos, a fim de promover a evolu\u00e7\u00e3o da sociedade e  bem-estar social. A ci\u00eancia fez isso outrora, quando Galileu provou matematicamente que a  Terra n\u00e3o era plana, ocasionando uma revolu\u00e7\u00e3o em toda forma de pensar e estudar o mundo.Por\u00e9m, os movimentos de  p\u00f3s-verdade tamb\u00e9m podem ocasionar consequ\u00eancias negativas para sociedade. Para evitar  isso, os movimentos devem ser  feitos com responsabilidade, apontando evid\u00eancias concretas e se poss\u00edvel que suas premissas sejam testadas pelo m\u00e9todo cient\u00edfico. Caso contr\u00e1rio, pode ocasionar s\u00e9rios danos, a exemplo  dos movimentos antivacinas, no quais as pessoas n\u00e3o vacinadas colocam em risco a vida de outras pessoas.Por fim,  \u00e9 poss\u00edvel defender o direito de liberdade de questionar as verdades cient\u00edficas, se isto for feito com responsabilidade e com o intuito de promover   o progresso e o bem-estar social. Afinal de contas, a sociedade humana est\u00e1 em constante evolu\u00e7\u00e3o pelo desejo  de o homem descobrir coisas novas e questionar o que est\u00e1 posto.",
                "points": [
                    "160",
                    "200",
                    "160",
                    "200",
                    "160",
                    "880"
                ]
            },
            {
                "title": "Autenticidade de informa\u00e7\u00e3o",
                "original_text": "\u00c9 indubitavelmente correto afirmar que com o passar dos anos, um n\u00famero maior de pessoas tenha cada vez mais d\u00favidas e feito mais questionamentos sobre a ci\u00eancia, como por exemplo, as pessoas que s\u00e3o contra as vacinas e os grupos terraplanistas, n\u00e3o acreditam no que o governo diz, tendo assim uma certa incredulidade sobre suas afirma\u00e7\u00f5es feitas, a p\u00f3s-verdade.A internet \u00e9 a principal fonte utilizada para espalhar tais informa\u00e7\u00f5es, convencer ou achar pessoas que pensam da mesma forma, como aconteceu no caso dos grupos terraplanistas a partir do ano de 2014. Nesse sentido, muito mais pessoas passam a ter acesso, assim ent\u00e3o, duvidando dos fatos que o governo-lhes apresenta.N\u00e3o obstante, como citado no supracitado, h\u00e1 tamb\u00e9m pessoas que s\u00e3o contra a vacina\u00e7\u00e3o, que assim como os grupos terraplanistas, duvidam e questionam de sua efic\u00e1cia, sendo um grande risco para a sa\u00fade global, onde pode haver o descontrole de doen\u00e7as, sem o seu devido tratamento. Todavia, tamb\u00e9m pode ser considerado tal ato como ignor\u00e2ncia da parte dessas pessoas a n\u00e3o acreditarem. Com base no que diz Immanuel Kant \"O homem n\u00e3o \u00e9 nada al\u00e9m daquilo que a educa\u00e7\u00e3o faz dele\", cabe a pessoa decidir como vai de fato us\u00e1-la nos \u00e2mbitos sociais.Em suma, se h\u00e1 provas do que foi dito sobre determinado assunto, h\u00e1, sim, como depositar certa confian\u00e7a e n\u00e3o duvidar. O governo deveria tentar apresentar novamente provas concretas para comprovar a autenticidade de suas afirma\u00e7\u00f5es cient\u00edficas para que essas pessoas passem a acreditar no que for apresentado a elas.",
                "corrected_text": "\u00c9 indubitavelmente correto afirmar  que, com o passar dos anos, um n\u00famero maior de pessoas tenha cada vez mais d\u00favidas e feito mais questionamentos sobre a ci\u00eancia, como por exemplo, as pessoas que s\u00e3o contra as vacinas e os grupos terraplanistas, n\u00e3o acreditam no que o governo diz, tendo assim uma certa incredulidade sobre suas afirma\u00e7\u00f5es feitas, a p\u00f3s-verdade.A internet \u00e9 a principal fonte utilizada para espalhar tais informa\u00e7\u00f5es, convencer ou achar pessoas que pensam da mesma forma, como aconteceu no caso dos grupos terraplanistas a partir do ano de 2014. Nesse sentido, muito mais pessoas passam a ter acesso, assim ent\u00e3o, duvidando dos fatos que o  governo lhes apresenta.N\u00e3o obstante, como citado no supracitado, h\u00e1 tamb\u00e9m pessoas que s\u00e3o contra a vacina\u00e7\u00e3o,  que, assim como os grupos terraplanistas, duvidam e questionam de sua efic\u00e1cia, sendo um grande risco para a sa\u00fade global,  pois pode haver o descontrole de doen\u00e7as, sem o seu devido tratamento. Todavia, tamb\u00e9m pode ser considerado tal ato como ignor\u00e2ncia da parte dessas pessoas a n\u00e3o acreditarem. Com base no que diz Immanuel Kant \"O homem n\u00e3o \u00e9 nada al\u00e9m daquilo que a educa\u00e7\u00e3o faz dele\", cabe  \u00e0 pessoa decidir como vai de fato us\u00e1-la nos \u00e2mbitos sociais.Em suma, se h\u00e1 provas do que foi dito sobre determinado assunto, h\u00e1, sim, como depositar certa confian\u00e7a e n\u00e3o duvidar. O governo deveria tentar apresentar novamente provas concretas para comprovar a autenticidade de suas afirma\u00e7\u00f5es cient\u00edficas para que essas pessoas passem a acreditar no que for apresentado a elas.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "0",
                    "80",
                    "0",
                    "240"
                ]
            },
            {
                "title": "O fato de negar os fatos",
                "original_text": "A palavra \"p\u00f3s-verdade\" foi definida como o termo do ano segundo o dicion\u00e1rio de Oxford em 2016. Ela representa uma \u00e9poca em que os fatos objetivos t\u00eam menos influ\u00eancia e import\u00e2ncia que os apelos \u00e0s emo\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as pessoais. Dessa forma, grandes ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o passando por uma crise de credibilidade, onde as pessoas passam a duvidar e questionar fatos s\u00f3lidos. Nesse contexto, nem mesmo a ci\u00eancia passa despercebida e acaba tendo uma desconfian\u00e7a popular, culminando na dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas e na desinforma\u00e7\u00e3o da sociedade.\u00c0 medida que as pessoas passam a dar mais valor \u00e0 sua subjetividade, a circula\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas tendem a aumentar, j\u00e1 que elas se constroem muito facilmente nas redes sociais que s\u00e3o muito presentes na vida moderna. Para ilustrar o tema, temos como exemplo o movimento terraplanista, propagado pelo norte-americano Eric Dubay. As primeiras ideias come\u00e7aram a ser discutidas no YouTube e Facebook nos Estados Unidos, que alcan\u00e7ou mais de 100 mil seguidores. Fica n\u00edtido que as conquistas cient\u00edficas que comprovam a esfericidade da Terra s\u00e3o superadas por um discurso persuasivo, atrav\u00e9s do qual v\u00e1rios indiv\u00edduos julgaram correto de acordo com sua percep\u00e7\u00e3o.Com a avalanche de not\u00edcias e opini\u00f5es que nos cercam todos os dias nas m\u00eddias, tornou-se autom\u00e1tico distinguir o verdadeiro do falso, gerando desinforma\u00e7\u00e3o na sociedade. Para o historiador Leandro Karnal, a p\u00f3s-verdade \u00e9 uma \"sele\u00e7\u00e3o afetiva de identidade\", em que as pessoas se identificam com as not\u00edcias que melhor se adaptam aos seus conceitos. Ou seja, ainda no exemplo do movimento terraplanista, mesmo sendo refutavelmente comprovado pela ci\u00eancia, h\u00e1 quem leia os argumentos de Eric Dubay e os abrace como verdadeiros de acordo com seu atual n\u00edvel de no\u00e7\u00e3o. Dessa forma a sociedade vai ficando desinformada uma vez que cada um chega em um consenso diferente.Portanto \u00e9 necess\u00e1rio a constru\u00e7\u00e3o de uma hierarquia de saberes que seja respeitada por todos para que n\u00e3o haja uma exacerba\u00e7\u00e3o de ideias e conceitos distintos que possam atrasar a evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica da ci\u00eancia. \u00c9 ineg\u00e1vel que a informa\u00e7\u00e3o chega a muitas pessoas e, com tantas op\u00e7\u00f5es de escolher uma veracidade, as escolhas individuais acabam sendo influenciadas com base no conforto e acolhimento de um grupo social. Por isso \u00e9 importante que pessoas qualificadas em conhecimentos determinem minunciosamente atrav\u00e9s de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas as verdades, para que elas possam ser globalmente confi\u00e1veis.",
                "corrected_text": "A palavra \"p\u00f3s-verdade\" foi definida como o termo do ano segundo o dicion\u00e1rio de Oxford em 2016. Ela representa uma \u00e9poca em que os fatos objetivos t\u00eam menos influ\u00eancia e import\u00e2ncia que os apelos \u00e0s emo\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as pessoais. Dessa forma, grandes ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o passando por uma crise de credibilidade,  em que as pessoas passam a duvidar e questionar fatos s\u00f3lidos. Nesse contexto, nem mesmo a ci\u00eancia passa despercebida e acaba tendo uma desconfian\u00e7a popular, culminando na dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas e na desinforma\u00e7\u00e3o da sociedade.\u00c0 medida que as pessoas passam a dar mais valor \u00e0 sua subjetividade, a circula\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas  tende a aumentar, j\u00e1 que elas se constroem muito facilmente nas redes sociais que s\u00e3o muito presentes na vida moderna. Para ilustrar o tema, temos como exemplo o movimento terraplanista, propagado pelo norte-americano Eric Dubay. As primeiras ideias come\u00e7aram a ser discutidas no YouTube e Facebook nos Estados Unidos,  alcan\u00e7ando mais de 100 mil seguidores. Fica n\u00edtido que as conquistas cient\u00edficas que comprovam a esfericidade da Terra s\u00e3o superadas por um discurso persuasivo, atrav\u00e9s do qual v\u00e1rios indiv\u00edduos julgaram correto de acordo com sua percep\u00e7\u00e3o.Com a avalanche de not\u00edcias e opini\u00f5es que nos cercam todos os dias nas m\u00eddias, tornou-se autom\u00e1tico distinguir o verdadeiro do falso, gerando desinforma\u00e7\u00e3o na sociedade. Para o historiador Leandro Karnal, a p\u00f3s-verdade \u00e9 uma \"sele\u00e7\u00e3o afetiva de identidade\", em que as pessoas se identificam com as not\u00edcias que melhor se adaptam aos seus conceitos. Ou seja, ainda no exemplo do movimento terraplanista, mesmo a esfericidade da Terra sendo   irrefutavelmente comprovada pela ci\u00eancia, h\u00e1 quem leia os argumentos de Eric Dubay e os abrace como verdadeiros de acordo com seu atual n\u00edvel de no\u00e7\u00e3o. Dessa forma a sociedade vai ficando desinformada uma vez que cada um chega em um consenso diferente. Portanto, \u00e9  necess\u00e1ria a constru\u00e7\u00e3o de uma hierarquia de saberes que seja respeitada por  todos, para que n\u00e3o haja uma exacerba\u00e7\u00e3o de ideias e conceitos distintos que possam atrasar a evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica da ci\u00eancia. \u00c9 ineg\u00e1vel que a informa\u00e7\u00e3o chega a muitas pessoas e, com tantas op\u00e7\u00f5es de escolher uma veracidade, as escolhas individuais acabam sendo influenciadas com base no conforto e acolhimento de um grupo social. Por isso \u00e9 importante que pessoas qualificadas em conhecimentos determinem minunciosamente atrav\u00e9s de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas as verdades, para que elas possam ser globalmente confi\u00e1veis.",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "520"
                ]
            },
            {
                "title": "Fatos que desaparecem",
                "original_text": "A ci\u00eancia passou por constantes descobertas ao longo dos anos e atualmente est\u00e1 no seu auge junto \u00e0 tecnologia, ela \u00e9 um fator decisivo em determinados assuntos. Entretanto, ainda existem coisas em que a ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 capaz de comprovar.No passado quando a ci\u00eancia ainda era prec\u00e1ria a maioria dos fatos surreais que aconteciam sempre era ligada de alguma forma a religi\u00e3o, por exemplo, o surgimento de tempestades que era visto como obra de deuses enfurecidos.Hoje em dia vivemos em uma era p\u00f3s-verdade, onde come\u00e7am a surgir duvidas sobre a ci\u00eancia, se tudo na verdade n\u00e3o \u00e9 manipula\u00e7\u00e3o por interesses pol\u00edticos ou simplesmente uma grande conspira\u00e7\u00e3o. Um conceito que cresceu bastante nos \u00faltimos anos foi a teoria da terra plana, que tem um apoio de aproximadamente cem mil, existem  diversas provas de que a terra  tem um formato esf\u00e9rico, por\u00e9m os \"terraplanistas\" ignoram fatos como, a lua ser uma esfera (seria muito incomum apenas a terra  ser plana no nosso universo), a gravidade, poder dar uma volta ao mundo e etc .Pensar fora do padr\u00e3o \u00e9 algo que todos temos que praticar, contudo defender teorias sem a menor viabilidade \u00e9 um atraso no nosso pensamento e abertura para uma mente ignorante.Portanto deve se criar seu pr\u00f3prio julgamento sobre esse tipo de quest\u00e3o mas considerando fatos e n\u00e3o teorias.",
                "corrected_text": "A ci\u00eancia passou por constantes descobertas ao longo dos anos e atualmente est\u00e1 no seu auge junto \u00e0  tecnologia. Ela \u00e9 um fator decisivo em determinados assuntos. Entretanto, ainda existem coisas em que a ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 capaz de comprovar.No  passado, quando a ci\u00eancia ainda era  prec\u00e1ria, a maioria dos fatos surreais que aconteciam sempre era ligada de alguma forma  \u00e0 religi\u00e3o, por exemplo, o surgimento de  tempestades, que era visto como obra de deuses enfurecidos.Hoje em  dia, vivemos em uma era p\u00f3s-verdade,  em que come\u00e7am a surgir  d\u00favidas sobre a ci\u00eancia, se tudo na verdade n\u00e3o \u00e9 manipula\u00e7\u00e3o por interesses pol\u00edticos ou simplesmente uma grande conspira\u00e7\u00e3o. Um conceito que cresceu bastante nos \u00faltimos anos foi a teoria da  Terra plana, que tem um apoio de aproximadamente cem  mil pessoas. Existem diversas provas de que a  Terra tem um formato esf\u00e9rico, por\u00e9m os \"terraplanistas\" ignoram fatos  como o de a lua ser uma esfera (seria muito incomum apenas a  Terra ser plana no nosso universo), a gravidade, poder dar uma volta ao mundo  etc.Pensar fora do padr\u00e3o \u00e9 algo que todos temos que praticar, contudo defender teorias sem a menor  probabilidade \u00e9 um atraso no nosso pensamento e abertura para uma mente ignorante.  Portanto, deve-se criar seu pr\u00f3prio julgamento sobre esse tipo de  quest\u00e3o, mas considerando fatos e n\u00e3o teorias.",
                "points": [
                    "80",
                    "120",
                    "80",
                    "20",
                    "80",
                    "380"
                ]
            },
            {
                "title": "Questionam a ci\u00eancia, mas esquecem de estud\u00e1-la",
                "original_text": "Com o passar dos anos, utilizar a ci\u00eancia para prever, curar e at\u00e9 mesmo restaurar o que se perde, tornou-se uma tarefa de extrema import\u00e2ncia, j\u00e1 que, permite-se  vislumbrar quanto os seres humanos vem evoluindo. Mas, h\u00e1 aqueles que ousam, de forma t\u00eanue, questionar com ignor\u00e2ncia fatos e a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o os pilares da ci\u00eancia atualmente.Tal ato, fica expresso de forma evidente, quando acessa-se alguma rede social e se coloca o tema \"Vacina\" na barra de pesquisa. Nota-se que os internautas sem qualquer estudo no assunto, dialogam sobre males causados pela aplica\u00e7\u00e3o da vacina, sem nenhuma confirma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica ou validada. O que muitos n\u00e3o sabem, \u00e9 que , segundo a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, doen\u00e7as como sarampo e rub\u00e9ola j\u00e1 foram eliminadas, consequentemente pelo uso de vacinas.Outras ramifica\u00e7\u00f5es se formam quando o assunto \u00e9 questionar a ci\u00eancia. Uma delas \u00e9 o fato da duvida entre a Terra ser redonda ou plana. O que se torna c\u00f4mico quando se estuda o m\u00ednimo sobre o assunto, pois bem antes de 1946, j\u00e1 h\u00e1 uma imagem registrada pelo Bal\u00e3o Explorer 2, onde \u00e9 poss\u00edvel ver claramente a curvatura do planeta. Al\u00e9m do mais, se a Terra fosse realmente plana n\u00e3o poderiam haver esta\u00e7\u00f5es ou qualquer fen\u00f4meno conhecido, devido a forma redonda do planeta, segundo o site BBC NEWS.Desta forma, h\u00e1 de se concluir que, a ci\u00eancia deve sim ser questionada, n\u00e3o precipitadamente, mas sim de forma \u00e1 entende-l\u00e1 e estuda-l\u00e1 , para ent\u00e3o, expor fatos que podem mudar a humanidade e o que se sabe sobre ela.",
                "corrected_text": "Com o passar dos anos, utilizar a ci\u00eancia para prever, curar e at\u00e9 mesmo restaurar o que se perde, tornou-se uma tarefa de extrema import\u00e2ncia, j\u00e1  que isso permite vislumbrar quanto os seres humanos vem evoluindo.  Mas h\u00e1 aqueles que ousam, de forma t\u00eanue, questionar com ignor\u00e2ncia fatos e a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o os pilares da ci\u00eancia atualmente.Tal  ato fica expresso de forma  evidente quando se acessa alguma rede social e se coloca o tema \"Vacina\" na barra de pesquisa. Nota-se que os  internautas, sem qualquer estudo  do assunto, dialogam sobre males causados pela aplica\u00e7\u00e3o da vacina, sem nenhuma confirma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica ou validada. O que muitos n\u00e3o  sabem \u00e9 que, segundo a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, doen\u00e7as como sarampo e rub\u00e9ola j\u00e1 foram  erradicadas pelo uso de vacinas.Outras ramifica\u00e7\u00f5es se formam quando o assunto \u00e9 questionar a ci\u00eancia. Uma delas \u00e9   a d\u00favida entre a Terra ser redonda ou plana. O que se torna c\u00f4mico quando se estuda o m\u00ednimo sobre o assunto,  pois, bem antes de 1946, j\u00e1 h\u00e1 uma imagem registrada pelo Bal\u00e3o Explorer 2,  em que \u00e9 poss\u00edvel ver claramente a curvatura do planeta. Al\u00e9m do mais, se a Terra fosse realmente  plana, n\u00e3o  poderia haver esta\u00e7\u00f5es ou qualquer fen\u00f4meno conhecido, devido a forma redonda do planeta, segundo o site BBC NEWS. Dessa forma, h\u00e1 de se concluir  que a ci\u00eancia deve sim ser questionada, n\u00e3o precipitadamente, mas sim de forma a entend\u00ea-la e estud\u00e1-la, para ent\u00e3o, expor fatos que podem mudar a humanidade e o que se sabe sobre ela.",
                "points": [
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "120",
                    "80",
                    "560"
                ]
            },
            {
                "title": "A informa\u00e7\u00e3o em um mundo de manipula\u00e7\u00e3o",
                "original_text": "Atualmente, vivemos um per\u00edodo de intensas trocas informacionais atrav\u00e9s da internet, que facilita a vida de todos tornando processos do dia a dia muito pr\u00e1ticos. Por\u00e9m com a internet a desconfian\u00e7a das pessoas com rela\u00e7\u00e3o a ci\u00eancia vem aumentando cada vez mais, a ponto de que v\u00e1rios movimentos como o da anti-vacina\u00e7\u00e3o e o dos terraplanistas vem surgindo.Primeiramente, essa falta de confian\u00e7a se deve pela manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pelas grandes m\u00eddias, que em busca de privil\u00e9gios acabam n\u00e3o sendo totalmente imparciais e geram revoltas por parte da popula\u00e7\u00e3o. Um estudo do Instituto de Tecnologia de Massachusetts mostra que as fake news possuem um apelo maior em rela\u00e7\u00e3o as demais not\u00edcias e portanto, s\u00e3o divulgadas cerca de 70% mais r\u00e1pido. Al\u00e9m disso com a dissemina\u00e7\u00e3o das fake news muitas das verdades provadas s\u00e9culos atr\u00e1s, vem sendo mistificadas.Em segundo lugar, apesar de estar garantido pelos direitos humanos o direito de se expressar v\u00e1rios dos movimentos que vem sendo criados desmentem a veracidade da ci\u00eancia, e utilizam conceitos sem nenhuma prova para ganhar apoio da popula\u00e7\u00e3o.Tendo em vista os fatos acima a solu\u00e7\u00e3o mais vi\u00e1vel seria uma tentativa de reden\u00e7\u00e3o do governo e das m\u00eddias atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de um jornal federal que fosse o mais imparcial poss\u00edvel e que n\u00e3o manipulasse as informa\u00e7\u00f5es.",
                "corrected_text": "Atualmente, vivemos um per\u00edodo de intensas trocas informacionais atrav\u00e9s da internet, que facilita a vida de  todos, tornando processos do dia a dia muito pr\u00e1ticos.  Por\u00e9m, com a  internet, a desconfian\u00e7a das pessoas com rela\u00e7\u00e3o  \u00e0 ci\u00eancia vem aumentando cada vez mais, a ponto de que v\u00e1rios movimentos como o da  antivacina e o dos terraplanistas  v\u00eam surgindo.Primeiramente, essa falta de confian\u00e7a se deve  \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pelas grandes m\u00eddias,  que, em busca de  privil\u00e9gios, acabam n\u00e3o sendo totalmente imparciais e geram revoltas por parte da popula\u00e7\u00e3o. Um estudo do Instituto de Tecnologia de Massachusetts mostra que as fake news possuem um apelo maior em rela\u00e7\u00e3o  \u00e0s demais not\u00edcias  e, portanto, s\u00e3o divulgadas cerca de 70% mais r\u00e1pido. Al\u00e9m  disso, com a dissemina\u00e7\u00e3o das fake  news, muitas das verdades provadas s\u00e9culos  atr\u00e1s v\u00eam sendo mistificadas.Em segundo lugar, apesar de estar garantido pelos direitos  humanos, o direito de se expressar v\u00e1rios dos movimentos que vem sendo criados desmentem a veracidade da ci\u00eancia, e utilizam conceitos sem nenhuma prova para ganhar apoio da popula\u00e7\u00e3o.Tendo em vista os fatos  acima, a solu\u00e7\u00e3o mais vi\u00e1vel seria uma tentativa de reden\u00e7\u00e3o do governo e das m\u00eddias atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de um jornal federal que fosse o mais imparcial poss\u00edvel e que n\u00e3o manipulasse as informa\u00e7\u00f5es.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "Crise na credibilidade",
                "original_text": "\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia destacar, de como a ci\u00eancia transformou-se no mundo atualmente . Por esse motivo, a era da p\u00f3s-verdade influenciou  grupo de pessoas, governos, institui\u00e7\u00f5es sociais e meios de comunica\u00e7\u00e3o. Isso aconteceu, porque muitos ocorridos s\u00e3o questionados, sem saber a verdadeira certeza. De uma forma ou de outra, os indiv\u00edduos desconfiam e acabam comentando sobre temas diversos.Pode-se mencionar tamb\u00e9m como exemplos, a terra, vacinas, v\u00edrus de HIV e esp\u00e9cies. Nesses fatos citados, as vacinas ressaltam de maneira mais ampla, por ser um fato preocupante, j\u00e1 que trata de sa\u00fade. Em uma segunda an\u00e1lise, a tecnologia tamb\u00e9m est\u00e1 presente, pois o uso da internet \u00e9 excessivo e fatores como boatos e mensagens falsas podem ser criados e divulgados por meio da mesma, comprometendo a afirma\u00e7\u00e3o. Muitos m\u00e9todos cient\u00edficos s\u00e3o utilizados para experimentos, atividades e testes abrangentes do determinado conte\u00fado. Al\u00e9m disso, alguns casos s\u00e3o comprovados e esclarecidos. Conclui-se por meio desses aspectos, que a ci\u00eancia da p\u00f3s-verdade jamais ser\u00e1 ignorada. Teorias e t\u00e9cnicas cient\u00edficas precisam ser exploradas e realizadas para o melhor desenvolvimento e credibilidade do nosso planeta. ",
                "corrected_text": "\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia  destacar como a ci\u00eancia transformou-se no mundo  atual. Por esse motivo, a era da p\u00f3s-verdade influenciou um grupo de pessoas, governos, institui\u00e7\u00f5es sociais e meios de comunica\u00e7\u00e3o. Isso aconteceu, porque muitos ocorridos s\u00e3o questionados, sem saber a verdadeira certeza. De uma forma ou de outra, os indiv\u00edduos desconfiam e acabam comentando sobre temas diversos.Pode-se mencionar tamb\u00e9m como exemplos, a terra, vacinas, v\u00edrus de HIV e esp\u00e9cies. Nesses fatos citados, as vacinas ressaltam de maneira mais ampla, por ser um fato preocupante, j\u00e1 que trata de sa\u00fade. Em uma segunda an\u00e1lise, a tecnologia tamb\u00e9m est\u00e1 presente, pois o uso da internet \u00e9 excessivo e fatores como boatos e mensagens falsas podem ser criados e divulgados por meio da mesma, comprometendo a afirma\u00e7\u00e3o. Muitos m\u00e9todos cient\u00edficos s\u00e3o utilizados para experimentos, atividades e testes abrangentes do determinado conte\u00fado. Al\u00e9m disso, alguns casos s\u00e3o comprovados e esclarecidos. Conclui-se por meio desses  aspectos que a ci\u00eancia da p\u00f3s-verdade jamais ser\u00e1 ignorada. Teorias e t\u00e9cnicas cient\u00edficas precisam ser exploradas e realizadas para o melhor desenvolvimento e credibilidade do nosso planeta. ",
                "points": [
                    "80",
                    "20",
                    "0",
                    "0",
                    "0",
                    "100"
                ]
            },
            {
                "title": "A recusa da vacina",
                "original_text": "A era da p\u00f3s-verdade questiona v\u00e1rios aspectos antes visto como \"do bem\" ou \"pr\u00f3-sa\u00fade\".Afinal, vacina\u00e7\u00e3o faz bem a sa\u00fade ou n\u00e3o?Segundo a OMS a resist\u00eancia a vacina\u00e7\u00e3o foi considerada uma das dez maiores amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade global em 2019.Muitas pessoas se recusam a tomar vacinas, e muitas vezes impedem que seus filhos tomem, alegando que tomando a vacina \u00e9 mais f\u00e1cil de se contrair a doen\u00e7a.\u00c9 f\u00e1cil de se observar que o crescimento da doen\u00e7a sarampo (altamente contagiosa ) chega a 300% nos primeiros 3 meses do ano, em compara\u00e7\u00e3o ao ano anterior (2018).Isso se deu devido a recusa das pessoas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. As pessoas se negam a serem vacinadas.Mas afinal, como funciona a vacina? Em si, a vacina \u00e9 o v\u00edrus morto aplicado ao corpo do ser humano, que ao contrair esse v\u00edrus morto, crie anticorpos e caso futuramente ele venha contrair a doen\u00e7a, seu corpo est\u00e1 imune a ela.Falta informa\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas do bem que a vacina faz e conscientiza-las de que \u00e9 ideal tomar. Evitando assim a recusa das pessoas a vacina.",
                "corrected_text": "A era da p\u00f3s-verdade questiona v\u00e1rios aspectos antes  vistos como \"do bem\" ou \"pr\u00f3-sa\u00fade\".Afinal, vacina\u00e7\u00e3o faz bem  \u00e0 sa\u00fade ou n\u00e3o?Segundo a  OMS, a resist\u00eancia  \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o foi considerada uma das dez maiores amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade global em 2019.Muitas pessoas se recusam a tomar  vacinas e, muitas vezes, impedem que seus filhos tomem, alegando que tomando a vacina \u00e9 mais f\u00e1cil de se contrair a doen\u00e7a.\u00c9 f\u00e1cil de se observar que o crescimento  do sarampo (altamente  contagioso) chega a 300% nos primeiros  tr\u00eas meses do ano, em compara\u00e7\u00e3o ao ano anterior (2018).Isso se deu devido  \u00e0 recusa das pessoas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. As pessoas se negam a serem vacinadas.Mas afinal, como funciona a vacina? Em si, a vacina \u00e9 o v\u00edrus morto aplicado ao corpo do ser humano,  que, ao contrair esse v\u00edrus morto,  cria anticorpos  e, caso futuramente ele venha contrair a doen\u00e7a, seu corpo est\u00e1 imune a ela.Falta informa\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas  sobre o bem que a vacina faz e  conscientiz\u00e1-las de que \u00e9 ideal tomar. Evitando assim a recusa das pessoas  \u00e0 vacina.",
                "points": [
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "80",
                    "400"
                ]
            },
            {
                "title": "Falso Iluminismo",
                "original_text": "As manifesta\u00e7\u00f5es contra teorias cient\u00edficas n\u00e3o s\u00e3o de hoje, mesmo antes da expans\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o elas j\u00e1 estavam presentes, Cop\u00e9rnico \u00e9 um exemplo, ele questionava se a Terra estava no centro do nosso Sistema Solar, ele era contra a teoria aceita do Geocentrismo, contudo ele baseava sua teoria na observa\u00e7\u00e3o e com provas cient\u00edficas, al\u00e9m disso ele era astr\u00f4nomo. Mas atualmente, nas redes sociais, as pessoas simplesmente questionam tudo, n\u00e3o confiam em governos, institui\u00e7\u00f5es e at\u00e9 mesmo na ci\u00eancia, al\u00e9m disso formulam teorias que fazem sentido para elas, sem comprova\u00e7\u00e3o cientifica.Podemos dizer que estamos na \u00e9poca de um \"Falso Iluminismo\", as pessoas questionam assim como no s\u00e9culo 18, contudo n\u00e3o apresentam comprova\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, apenas apresentam teorias que lhe fazem mais sentido. Assim como os meios de comunica\u00e7\u00e3o se expande , as pessoas exp\u00f5e mais facilmente o que pensam, por conseguinte, se torna mais f\u00e1cil de criar teorias nas redes sociais e podemos observar que essas teorias s\u00e3o bastante aprovadas.Essas teorias sem base cient\u00edfica criam um ambiente inseguro, assim as pessoas passam a acreditar mais nessas ideias do que na ci\u00eancia, que por m\u00e9todos e experi\u00eancias comprovam suas teorias. A vacina pode ser tomada como exemplo, alguns pais deixam de levar seus filhos para tomar vacina por desconfiarem de seus efeitos, mas elas evitam doen\u00e7as que no pr\u00f3prio s\u00e9culo 18 n\u00e3o tinham solu\u00e7\u00e3o, portanto vemos o quanto \u00e9 perigoso acreditar em falsas teorias que circulam pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o.Ent\u00e3o devemos tomar cuidado com as informa\u00e7\u00f5es expostas nas redes sociais n\u00e3o devemos adotar essas teorias como verdade absoluta, assim como a ci\u00eancia n\u00e3o garante uma verdade absoluta, contudo, n\u00e3o devemos tomar essa forma de manifesta\u00e7\u00e3o como um motivo para desacreditar em institui\u00e7\u00f5es, governos ou na ci\u00eancia.",
                "corrected_text": "As manifesta\u00e7\u00f5es contra teorias cient\u00edficas n\u00e3o s\u00e3o de hoje, mesmo antes da expans\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o elas j\u00e1 estavam presentes, Cop\u00e9rnico \u00e9 um exemplo. Ele questionava se a Terra estava no centro do nosso Sistema Solar,  era contra a teoria aceita do  geocentrismo. Contudo, ele baseava sua teoria na observa\u00e7\u00e3o e com provas cient\u00edficas, al\u00e9m disso  era astr\u00f4nomo. Mas atualmente, nas redes sociais, as pessoas simplesmente questionam tudo, n\u00e3o confiam em governos, institui\u00e7\u00f5es e at\u00e9 mesmo na ci\u00eancia, al\u00e9m disso formulam teorias que fazem sentido para elas, sem comprova\u00e7\u00e3o cientifica.Podemos dizer que estamos na \u00e9poca de um \"Falso Iluminismo\", as pessoas questionam assim como no s\u00e9culo 18, contudo n\u00e3o apresentam comprova\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, apenas apresentam teorias que lhe fazem mais sentido. Assim como os meios de comunica\u00e7\u00e3o se  expandem, as pessoas  exp\u00f5em mais facilmente o que pensam, por conseguinte,  torna-se mais f\u00e1cil  criar teorias nas redes sociais e podemos observar que essas teorias s\u00e3o bastante aprovadas.Essas teorias sem base cient\u00edfica criam um ambiente inseguro,  pois as pessoas passam a acreditar mais nessas ideias do que na ci\u00eancia, que por m\u00e9todos e experi\u00eancias comprovam suas teorias. A vacina pode ser tomada como exemplo, alguns pais deixam de levar seus filhos para tomar vacina por desconfiarem de seus efeitos, mas elas evitam doen\u00e7as que no pr\u00f3prio s\u00e9culo 18 n\u00e3o tinham solu\u00e7\u00e3o, portanto vemos o quanto \u00e9 perigoso acreditar em falsas teorias que circulam pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o.Ent\u00e3o devemos tomar cuidado com as informa\u00e7\u00f5es expostas nas redes  sociais, n\u00e3o devemos adotar essas teorias como verdade absoluta, assim como a ci\u00eancia n\u00e3o garante uma verdade  absoluta. Contudo, n\u00e3o devemos tomar essa forma de manifesta\u00e7\u00e3o como um motivo para desacreditar em institui\u00e7\u00f5es, governos ou na ci\u00eancia.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "120",
                    "160",
                    "120",
                    "720"
                ]
            },
            {
                "title": "Gera\u00e7\u00e3o de \"P\u00f3s-Verdadeiros\"",
                "original_text": "Recentemente, v\u00eam sendo levantados questionamentos sobre a credibilidade de informa\u00e7\u00f5es fornecidas pela ci\u00eancia. Grupos que questionam a forma da Terra e at\u00e9 mesmo a periculosidade das vacinas ganham espa\u00e7o na internet expandindosuas cr\u00edticas, questionamentos e pontos de vista. O caso dos Antivacinas tem sido preocupantes , pois o n\u00famero de doentes t\u00eam aumentado significativamente. Por conta do movimento, muitos acreditam que estamos entrando em uma era de p\u00f3s-verdade, onde s\u00f3 acreditamos em um fato se ele est\u00e1 em acordo com a nossa moral e cren\u00e7a.Entretanto, muitas das cr\u00edticas \u00e0s informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas est\u00e3o sendo feitas com base em observa\u00e7\u00f5es limitadas. Nem todas essas observa\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo colocadas \u00e0 prova ou sendo aprofundadas. Muitas pessoas est\u00e3o aderindo \u00e0s ideias sem pesquisar sobre a confiabilidade dessas informa\u00e7\u00f5es. Estamos nos tornando uma gera\u00e7\u00e3o que acredita no que se l\u00ea no Facebook sem questionar, em outras fontes, a veracidade do que est\u00e1 sendo compartilhado.Portanto, uma informa\u00e7\u00e3o vinda de um \u00f3rg\u00e3o especializado em um determinado assunto, que pesquisa e gasta milh\u00f5es, por ano, com equipamento adequado para correr atr\u00e1s de provas do que ser\u00e1 passado para a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deveria ter menos cr\u00e9ditos que informa\u00e7\u00f5es tiradas de teorias com rasas justificativas, provas ou de not\u00edcias publicadas por divers\u00e3o no meio virtual. Todos temos o direito de expormos nossas opini\u00f5es, mas a melhor maneira de acreditar em um novo ponto de vista \u00e9 fazer prova do mesmo , como no Iluminismo, quando os estudiosos n\u00e3o faziam apenas teorias, mas tentavam prov\u00e1-las de diversas formas diferentes. N\u00e3o podemos voltar aos tempos de trevas e acreditar apenas no que nos falam. Temos que correr atr\u00e1s e pesquisar, procurar saber se o que lemos na internet \u00e9 verdadeiro e se posso confiar naquilo. Isso serve para fake news, montagens e teorias da p\u00f3s-verdade.Diante do que foi citado , uma das medidas cab\u00edveis para resolver a falta de credibilidade dos fatos cient\u00edficos divulgados seria a maior valoriza\u00e7\u00e3o e apoio aos \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1veis pelos estudos e pesquisas dentro dos pa\u00edses, por exemplo, ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00f5es, no Brasil. E, como \"o ser humano \u00e9 aquilo que a educa\u00e7\u00e3o faz dele\", segundo Immanuel Kant, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m poderia promover campanhas nas escolas e comunidade incentivando pesquisas e a busca por informa\u00e7\u00e3o em meios confi\u00e1veis, esse incentivo tamb\u00e9m pode ajudar na redu\u00e7\u00e3o de compartilhamentos de fake news, n\u00e3o s\u00f3 de teorias vazias.",
                "corrected_text": "Recentemente, v\u00eam sendo levantados questionamentos sobre a credibilidade de informa\u00e7\u00f5es fornecidas pela ci\u00eancia. Grupos que questionam a forma da Terra e at\u00e9 mesmo a periculosidade das vacinas ganham espa\u00e7o na   internet, difundindo suas cr\u00edticas, questionamentos e pontos de vista. O caso dos  antivacina tem sido  preocupante, pois o n\u00famero de doentes  tem aumentado significativamente. Por conta do movimento, muitos acreditam que estamos entrando em uma era de p\u00f3s-verdade,  em que s\u00f3 acreditamos em um fato se ele est\u00e1 em acordo com a nossa moral e cren\u00e7a.Entretanto, muitas das cr\u00edticas \u00e0s informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas est\u00e3o sendo feitas com base em observa\u00e7\u00f5es limitadas. Nem todas essas observa\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo colocadas \u00e0 prova ou sendo aprofundadas. Muitas pessoas est\u00e3o aderindo \u00e0s ideias sem pesquisar sobre a confiabilidade dessas informa\u00e7\u00f5es. Estamos nos tornando uma gera\u00e7\u00e3o que acredita no que se l\u00ea no Facebook sem questionar, em outras fontes, a veracidade do que est\u00e1 sendo compartilhado.Portanto, uma informa\u00e7\u00e3o vinda de um \u00f3rg\u00e3o especializado em um determinado assunto, que pesquisa e gasta milh\u00f5es, por ano, com equipamento adequado para  buscar provas do que ser\u00e1 passado para a  popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o deveria ter menos  cr\u00e9dito que informa\u00e7\u00f5es tiradas de teorias com rasas justificativas, provas  ou not\u00edcias publicadas por divers\u00e3o no meio virtual. Todos temos o direito de expormos nossas opini\u00f5es, mas a melhor maneira de acreditar em um novo ponto de vista \u00e9  comprov\u00e1-lo, como no Iluminismo, quando os estudiosos n\u00e3o faziam apenas teorias, mas tentavam prov\u00e1-las de diversas formas diferentes. N\u00e3o podemos voltar aos tempos de trevas e acreditar apenas no que nos falam. Temos que correr atr\u00e1s e pesquisar, procurar saber se o que lemos na internet \u00e9 verdadeiro e se  podemos confiar naquilo. Isso serve para fake news, montagens e teorias da p\u00f3s-verdade.Diante do que foi  mencionado, uma das medidas cab\u00edveis para resolver a falta de credibilidade dos fatos cient\u00edficos divulgados seria a maior valoriza\u00e7\u00e3o e apoio aos \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1veis pelos estudos e pesquisas dentro dos pa\u00edses, por exemplo, ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00f5es, no Brasil. E, como \"o ser humano \u00e9 aquilo que a educa\u00e7\u00e3o faz dele\", segundo Immanuel Kant, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m poderia promover campanhas nas escolas e  comunidades, incentivando pesquisas e a busca por informa\u00e7\u00e3o em meios  confi\u00e1veis. Esse incentivo tamb\u00e9m pode ajudar na redu\u00e7\u00e3o de compartilhamentos de fake news, n\u00e3o s\u00f3 de teorias vazias.",
                "points": [
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "160",
                    "800"
                ]
            }
        ]
    }
]
